<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>life on ?????ｳ]ｩw</title>
    <link>https://atepoyo.github.io/tags/life/</link>
    <description>Recent content in life on ?????ｳ]ｩw</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jun 2022 06:05:29 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://atepoyo.github.io/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>早寝早起き8時間睡眠への挑戦2022</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2022-06-11/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 06:05:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2022-06-11/</guid>
      <description>早寝早起き8時間睡眠とは 0時～1時に寝て8時～9時に起きること。
なぜ早寝早起き8時間睡眠するのか？ 自分はストレス負荷に身体が弱く気軽に微熱が出てしまう。具体的には9ヶ月で80日間発熱している。 また、気圧の変化にも弱い。頭がボーっとし、身体もだるく起き上がるのが難しくなる。確実に身体が反応するため世が世なら祈祷師になっていただろう。 これらの体調不良により生活が害されている自覚があり、仕事にも支障が出ているため、改善の一歩およびわかりやすい結果として早寝早起き8時間睡眠を目指す。 加えて、朝起きると気分が良いが、朝に寝るとあまり気分が良くないため自分は本来早寝早起きのほうが適している人間である可能性が高い。
現状 6時～8時に寝て14時～16時に起床している。
やってみることリスト 90日間試し続けて変化を観測する。随時更新予定。
 朝起きて神の予定調和に反し散歩する 朝ごはんを毎日食べる 昼ごはんを毎日食べる 夜ごはんで米をあまり多く食べない 布団にスマホを持っていかない 入浴を寝る1時間半以上前に行う 同じ時間に布団に入る 毎日何らかの筋トレを行う。回数と負荷は問わない プロテインを毎日飲む。 寝る3時間以上前に対人ゲームを終える ビタミンとミネラルを毎日接種する 枕の購入を検討する エアコンの使用を躊躇わない お酒を控える  </description>
      <content:encoded>&lt;h2 id=&#34;8&#34;&gt;早寝早起き8時間睡眠とは&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;0時～1時に寝て8時～9時に起きること。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;81&#34;&gt;なぜ早寝早起き8時間睡眠するのか？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自分はストレス負荷に身体が弱く気軽に微熱が出てしまう。具体的には9ヶ月で80日間発熱している。
また、気圧の変化にも弱い。頭がボーっとし、身体もだるく起き上がるのが難しくなる。確実に身体が反応するため世が世なら祈祷師になっていただろう。
これらの体調不良により生活が害されている自覚があり、仕事にも支障が出ているため、改善の一歩およびわかりやすい結果として早寝早起き8時間睡眠を目指す。
加えて、朝起きると気分が良いが、朝に寝るとあまり気分が良くないため自分は本来早寝早起きのほうが適している人間である可能性が高い。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;現状&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;6時～8時に寝て14時～16時に起床している。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading1&#34;&gt;やってみることリスト&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;90日間試し続けて変化を観測する。随時更新予定。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;朝起きて神の予定調和に反し散歩する&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;朝ごはんを毎日食べる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;昼ごはんを毎日食べる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;夜ごはんで米をあまり多く食べない&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;布団にスマホを持っていかない&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;入浴を寝る1時間半以上前に行う&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;同じ時間に布団に入る&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;毎日何らかの筋トレを行う。回数と負荷は問わない&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;プロテインを毎日飲む。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;寝る3時間以上前に対人ゲームを終える&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ビタミンとミネラルを毎日接種する&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;枕の購入を検討する&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;エアコンの使用を躊躇わない&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;お酒を控える&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>ゲームが楽しい</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-02-24/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 03:32:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-02-24/</guid>
      <description>最近ゲームが面白い。Valheim以来いろんなゲームをやろうという機運が世界に満ちた気がする。
あまりFPSのゲームをやってこなかったけどフルパーティでやるApex Legendsはとても面白いし、Escape from Tarkovも面白そうな雰囲気があった。何かを面白いと感じることは良い。日記を書く筋力が低下したのを感じる。
(6m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;最近ゲームが面白い。Valheim以来いろんなゲームをやろうという機運が世界に満ちた気がする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あまりFPSのゲームをやってこなかったけどフルパーティでやるApex Legendsはとても面白いし、Escape from Tarkovも面白そうな雰囲気があった。何かを面白いと感じることは良い。日記を書く筋力が低下したのを感じる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(6m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>20代後半男性のスキンケア私史</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-02-20/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 03:39:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-02-20/</guid>
      <description>元々見た目に気を遣う習慣はあり、高校生くらいの時からなんとなく「化粧水」は気にかけていた。顔の造形はどうしようもないので肌ケアはやっておきたいなというモチベからスキンケアが趣味になったのは20歳前後だったと思う。
全てを思い出せるわけじゃないけど、貧しい人生なのでプチプラと呼ばれる製品は一通り経験したし、長らくハトムギとニベアみたいな時期もあった。無印ライン使いもした。有名な商品はなるべく多くの人に当てはまるように作られていると思うし、とりあえずそれらを使い続けるのも悪いことではないと思う。ただ当時は肌がどういう状態で、何に対してケアをするのかという意識が薄かった。なんとなく肌を綺麗にするため、みたいな曖昧な認識でスキンケアをしていたと思う。ふわっとイメージする綺麗な肌が自分の肌とどう違うのか、みたいな意識をし始めたのはここ数年。
同時に整髪料よりもシャンプーやトリートメントに興味が湧いて健康的な髪が欲しくなった。そこから整髪料はほとんど使っていない。外に出た瞬間風で全てが崩れるのでどうでもよくなったのも理由の一つとしてある。
髪質のせいかもしれないけど、髪に関しては解答どころか指針も得られなさすぎて諦めたので記事にはできない。というのも、サロン品を10数種類試してみた結果、化粧品より成分が複雑で使用感でしか判断できず、またトリートメントを使うと大体同じ状態に収まってしまうため差異が記憶に残らなかった。髪に関しては良い状態に保つ才能があるのかもしれない。
早速話が脱線したけど、20代も終盤に差し掛かって自分なりのスキンケアの知見が貯まってきたので一思いに記事にしてみようと思う。20代後半男性における正解の立ち回りではないので、参考にできる部分だけ参考にしてほしい。
スキンケアをする目的 生物が持つホメオスタシスという性質に基づいて、肌はターンオーバーという細胞の生まれ変わりによって状態を一定に保っているらしい。へぇ～。このターンオーバーを正常に保ち、肌のバリア機能を維持する(≒肌を綺麗に保つ)ことがスキンケアの目的とされている。肌の綺麗さに才能は存在するとされているけど、何もしなくても肌が綺麗な人はこの機能が乱れにくく、逆に肌が荒れやすい人は何らかの要因によって機能が乱れやすいのだと思う。髪も多分こういう仕組みがある。この要因を究明し、それに対して有効な成分と配合を発見していくゲーム、それがスキンケアである。
食事睡眠運動の重要性 前提として、スキンケアは何を塗るかより適切な食事睡眠運動のほうが重要だと思う。人間も動物である以上水分・油分は内側からある程度供給されるはずで、化粧品はあくまでその補助のはず。しかし人生を肌のために最適化することはできないので、食事睡眠運動だけで整えられない部分は発生してしまい、そこを化粧品でフォローしていくことになる。ちなみにこの記事は日付を跨いでからチョコレートを食べた人間が午前4時に執筆しています。ゲームで言うなら縛りプレイだし、何なら詰んでいる可能性もある。
水分摂取、運動 汗をよくかくこともあって水は毎日2Lくらい飲んでいる(肌目的ではないので仮に肌に悪くても多分飲む)。日常的に散歩をしているのでデスクワークの割に動いている方だとは思う。フィットボクシングを2ヶ月ほど断続的に継続している。
スキンケアの常識 一般的なスキンケアの工程として、洗顔化粧水美容液乳液クリームみたいな流れが王道とされているけど、現在自分はローションオンリーの運用を半年ほど続けている。肌の状態は改善傾向にあり、一時は顔からニキビや赤みが完全に消滅した時期もあった。消滅し続けないのは恐らく生活習慣のせい。外に出る必要はない生活なので、鬱っぽくなると入浴をサボってしまい肌が良くない感じになったりする。
素人の認識なのでその道の人から怒られるかもしれないけど、化粧水と美容液の分け方は成分の比重の差でしかなさそうに見える。美容液の最多成分は水だし、化粧水にも美容成分は入っている。美容液が商品として成立する理由はピンポイントで目的に合った成分を肌に供給することができるかららしい。乳液とクリームも油分と水分の比率？水分量？の違いはあれど似たような関係性のように見える。なのでジャンル分けにこだわる必要はなさそうだし、4種の神器を一通り塗れば最強というわけではなくて目的に合わせて使い分けることが必要だと思う。
現在使っている化粧品 自分が使っているのはヘパソフトというオールインワンのローション。有効成分とされている3つの成分のうち、ヘパリン類似物質というものはヘパリンという人体で生み出される物質に近い保湿成分であり、残り2つは抗炎症作用を目的としていて、それらが白色ワセリンベースで配合されている。この白色ワセリンもその名の通り保湿の目的でよく肌に塗られるものである。
洗顔化粧水美容液乳液クリームの中にローションは含まれていないけど、この製品はオールインワンの名の通り果たしている役割としては化粧水・美容液・乳液を横断しているように見える。ローションって何？という疑問を覚えたかもしれないが、おそらくローションという呼び名に意味はあまりない。保湿・抗炎症作用のある化粧品を便宜的にローションと呼んでいるだけだと思う。
自分の肌は乾燥寄りの混合肌で、所々赤みやニキビが発生しているので保湿と抗炎症作用のある製品を、という目的に合わせてヘパソフトを選んだ。買おうとしている化粧品にどういう成分が含まれているのか確認して調べるクセを付けるとなんとなく商品のイメージが具体的になるのはシャンプーなどと同じだ。化粧品の成分量は公開されていないけど、少なくとも比較する際の目安にはなるし、「この商品が効いた」よりも「この成分が含まれるこの商品が効いた」のほうが経験としては役に立つ。
洗顔について 洗顔はファンケルの酵素洗顔パウダーとドットウォッシーという石鹸を使っている。酵素洗顔パウダーのほうが明らかに肌がツルッとするけど、貴族ではないのでちょっと値が張る製品は毎日使い続けられない。なので基本はドットウォッシー、ウオオオ肌を洗うぞ俺はって日は酵素洗顔パウダー、という運用をしている。
洗顔ネットを利用して泡立てた後、肌と肌の間に泡を挟んだ状態で撫でることを意識して顔を洗う。しっかりこすらないと洗えていないのでは？と最初はちょっと不安になるけど、水で流してみるとあまりこすらなくても洗えていることが分かる。力は抜ければ抜けるほどよい。この意識は泡を転がすとよく表現されている。
水で流す際顔に直にシャワーを当てるのはあまり良くないとされているので、自分は頭頂部にシャワーを当て、そこから流れてくる水とそれを手で掬った水で洗い流している。このやり方が良いのかは分からないけど、自分は最初に必ず髪を洗うのでそんなに汚くはないと思う。余談だけど髪はシャンプーの前に湯で数分洗い続ける。シャワーを浴びると頭が整理されて色んなことを思いつくし、ストレス発散になっているのがよく分かるので人より時間をかけていると思う。肌や髪にいいのかは不明。
ピーリング DETクリア ブライト&amp;amp;ピールの無香料タイプを使っている。使うのは月に数回で、肌がなんとなくざらっとしているなと感じたときに使う。効果は感じられるけど肌に良いかは不明なのでおすすめはしない。ツルッとしたかったら買ってみてもいいかも。
タオル お風呂から上がる際、基本的に顔はタオルで拭かないようにしている。タオルがそんなに汚いものだとは思わないし、拭くくらいの摩擦は気にしなくてもいいと思うけど、拭かないことに慣れたので拭く必要ももはや無い。顔を擦って水をはらうのではなくて、化粧水を付けるときのように軽く手を顔に押し付けると程よく水分が取れる。そのまま化粧品を塗っている。
ヒゲ、カミソリ負け 自分はニキビだと思って対処しているけど、そういったものが出来る箇所がヒゲが生える部分に集中しているのでカミソリ負けが含まれている可能性もある。電動シェーバーのほうが肌に優しいとされる主張をまあまあ見るものの、何も塗らずに電動を使うくらいならジェルやフォームを利用してなるべく少ないストロークでヒゲを剃ったほうが負担が少ないと感じているので、完全に剃るほどの外出ではないけど短くしないと気分が許さない、みたいな時にだけ電動シェーバーで剃っている。将来的にも伸ばす気はあまりないので富豪になったら髭脱毛したい。
ヘパソフトだけではカミソリ負け問題を解決できない気がしているので、昨日サンホワイトのP-1を購入した。この製品は数ある白色ワセリン系製品の中でも精度？が高いらしい。ヘパソフトにも白色ワセリンは含まれているけど、ヘパソフトはテクスチャが水寄りの乳液という感じなので、サンホワイトを利用することでよりピンポイントにヒゲ周りの保湿をするつもり。
日焼け止め 紫外線にも種類があるようで、窓ガラスを通過する紫外線も存在するため家の中にいても日焼け止めを塗る意味はあるらしい。それはさておき外出時の日焼け止めは欲しいと思っていたので、白浮きしにくく洗い流しやすいSPF30の日焼け止めという観点で調べ、キュレルのUVミルクを購入した。サンホワイトとキュレルに関してはこの記事を後日加筆修正するかもしれないし、個別に記事を書くかもしれない。
おわりに 色々書いたけど無印ライン使い時代のほうが良いケアをできていたみたいなオチは全然あると思う。一本だけ塗ればいいのは楽なのでヘパソフトオンリーにしていることは否定できない。20代後半はこのようにスキンケアをしているけど、年を経ても肌の基本的な構造は変わらないだろうし、何をどれだけケアしていくのか、という違いを意識していくことになるのだろう。本気を出しすぎても疲れるし、ヌルい趣味なので気軽にケアを続けていきます。
(2h30m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;元々見た目に気を遣う習慣はあり、高校生くらいの時からなんとなく「化粧水」は気にかけていた。顔の造形はどうしようもないので肌ケアはやっておきたいなというモチベからスキンケアが趣味になったのは20歳前後だったと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全てを思い出せるわけじゃないけど、貧しい人生なのでプチプラと呼ばれる製品は一通り経験したし、長らくハトムギとニベアみたいな時期もあった。無印ライン使いもした。有名な商品はなるべく多くの人に当てはまるように作られていると思うし、とりあえずそれらを使い続けるのも悪いことではないと思う。ただ当時は肌がどういう状態で、何に対してケアをするのかという意識が薄かった。なんとなく肌を綺麗にするため、みたいな曖昧な認識でスキンケアをしていたと思う。ふわっとイメージする綺麗な肌が自分の肌とどう違うのか、みたいな意識をし始めたのはここ数年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同時に整髪料よりもシャンプーやトリートメントに興味が湧いて健康的な髪が欲しくなった。そこから整髪料はほとんど使っていない。外に出た瞬間風で全てが崩れるのでどうでもよくなったのも理由の一つとしてある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;髪質のせいかもしれないけど、髪に関しては解答どころか指針も得られなさすぎて諦めたので記事にはできない。というのも、サロン品を10数種類試してみた結果、化粧品より成分が複雑で使用感でしか判断できず、またトリートメントを使うと大体同じ状態に収まってしまうため差異が記憶に残らなかった。髪に関しては良い状態に保つ才能があるのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早速話が脱線したけど、20代も終盤に差し掛かって自分なりのスキンケアの知見が貯まってきたので一思いに記事にしてみようと思う。20代後半男性における正解の立ち回りではないので、参考にできる部分だけ参考にしてほしい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;スキンケアをする目的&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;生物が持つホメオスタシスという性質に基づいて、肌はターンオーバーという細胞の生まれ変わりによって状態を一定に保っているらしい。へぇ～。このターンオーバーを正常に保ち、肌のバリア機能を維持する(≒肌を綺麗に保つ)ことがスキンケアの目的とされている。肌の綺麗さに才能は存在するとされているけど、何もしなくても肌が綺麗な人はこの機能が乱れにくく、逆に肌が荒れやすい人は何らかの要因によって機能が乱れやすいのだと思う。髪も多分こういう仕組みがある。この要因を究明し、それに対して有効な成分と配合を発見していくゲーム、それがスキンケアである。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading1&#34;&gt;食事睡眠運動の重要性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;前提として、スキンケアは何を塗るかより適切な食事睡眠運動のほうが重要だと思う。人間も動物である以上水分・油分は内側からある程度供給されるはずで、化粧品はあくまでその補助のはず。しかし人生を肌のために最適化することはできないので、食事睡眠運動だけで整えられない部分は発生してしまい、そこを化粧品でフォローしていくことになる。ちなみにこの記事は日付を跨いでからチョコレートを食べた人間が午前4時に執筆しています。ゲームで言うなら縛りプレイだし、何なら詰んでいる可能性もある。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading2&#34;&gt;水分摂取、運動&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;汗をよくかくこともあって水は毎日2Lくらい飲んでいる(肌目的ではないので仮に肌に悪くても多分飲む)。日常的に散歩をしているのでデスクワークの割に動いている方だとは思う。フィットボクシングを2ヶ月ほど断続的に継続している。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading3&#34;&gt;スキンケアの常識&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一般的なスキンケアの工程として、洗顔化粧水美容液乳液クリームみたいな流れが王道とされているけど、現在自分はローションオンリーの運用を半年ほど続けている。肌の状態は改善傾向にあり、一時は顔からニキビや赤みが完全に消滅した時期もあった。消滅し続けないのは恐らく生活習慣のせい。外に出る必要はない生活なので、鬱っぽくなると入浴をサボってしまい肌が良くない感じになったりする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;素人の認識なのでその道の人から怒られるかもしれないけど、化粧水と美容液の分け方は成分の比重の差でしかなさそうに見える。美容液の最多成分は水だし、化粧水にも美容成分は入っている。美容液が商品として成立する理由はピンポイントで目的に合った成分を肌に供給することができるかららしい。乳液とクリームも油分と水分の比率？水分量？の違いはあれど似たような関係性のように見える。なのでジャンル分けにこだわる必要はなさそうだし、4種の神器を一通り塗れば最強というわけではなくて目的に合わせて使い分けることが必要だと思う。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading4&#34;&gt;現在使っている化粧品&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自分が使っているのは&lt;a href=&#34;https://amzn.to/3bjvcFa&#34;&gt;ヘパソフト&lt;/a&gt;というオールインワンのローション。有効成分とされている3つの成分のうち、ヘパリン類似物質というものはヘパリンという人体で生み出される物質に近い保湿成分であり、残り2つは抗炎症作用を目的としていて、それらが白色ワセリンベースで配合されている。この白色ワセリンもその名の通り保湿の目的でよく肌に塗られるものである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洗顔化粧水美容液乳液クリームの中にローションは含まれていないけど、この製品はオールインワンの名の通り果たしている役割としては化粧水・美容液・乳液を横断しているように見える。ローションって何？という疑問を覚えたかもしれないが、おそらくローションという呼び名に意味はあまりない。保湿・抗炎症作用のある化粧品を便宜的にローションと呼んでいるだけだと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分の肌は乾燥寄りの混合肌で、所々赤みやニキビが発生しているので保湿と抗炎症作用のある製品を、という目的に合わせてヘパソフトを選んだ。買おうとしている化粧品にどういう成分が含まれているのか確認して調べるクセを付けるとなんとなく商品のイメージが具体的になるのはシャンプーなどと同じだ。化粧品の成分量は公開されていないけど、少なくとも比較する際の目安にはなるし、「この商品が効いた」よりも「この成分が含まれるこの商品が効いた」のほうが経験としては役に立つ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading5&#34;&gt;洗顔について&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;洗顔は&lt;a href=&#34;https://amzn.to/2NLbwSi&#34;&gt;ファンケルの酵素洗顔パウダー&lt;/a&gt;と&lt;a href=&#34;https://amzn.to/2ZB5AOw&#34;&gt;ドットウォッシー&lt;/a&gt;という石鹸を使っている。酵素洗顔パウダーのほうが明らかに肌がツルッとするけど、貴族ではないのでちょっと値が張る製品は毎日使い続けられない。なので基本はドットウォッシー、ウオオオ肌を洗うぞ俺はって日は酵素洗顔パウダー、という運用をしている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洗顔ネットを利用して泡立てた後、肌と肌の間に泡を挟んだ状態で撫でることを意識して顔を洗う。しっかりこすらないと洗えていないのでは？と最初はちょっと不安になるけど、水で流してみるとあまりこすらなくても洗えていることが分かる。力は抜ければ抜けるほどよい。この意識は泡を転がすとよく表現されている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水で流す際顔に直にシャワーを当てるのはあまり良くないとされているので、自分は頭頂部にシャワーを当て、そこから流れてくる水とそれを手で掬った水で洗い流している。このやり方が良いのかは分からないけど、自分は最初に必ず髪を洗うのでそんなに汚くはないと思う。余談だけど髪はシャンプーの前に湯で数分洗い続ける。シャワーを浴びると頭が整理されて色んなことを思いつくし、ストレス発散になっているのがよく分かるので人より時間をかけていると思う。肌や髪にいいのかは不明。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading6&#34;&gt;ピーリング&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://amzn.to/2ZwJM6O&#34;&gt;DETクリア ブライト&amp;amp;ピール&lt;/a&gt;の無香料タイプを使っている。使うのは月に数回で、肌がなんとなくざらっとしているなと感じたときに使う。効果は感じられるけど肌に良いかは不明なのでおすすめはしない。ツルッとしたかったら買ってみてもいいかも。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading7&#34;&gt;タオル&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;お風呂から上がる際、基本的に顔はタオルで拭かないようにしている。タオルがそんなに汚いものだとは思わないし、拭くくらいの摩擦は気にしなくてもいいと思うけど、拭かないことに慣れたので拭く必要ももはや無い。顔を擦って水をはらうのではなくて、化粧水を付けるときのように軽く手を顔に押し付けると程よく水分が取れる。そのまま化粧品を塗っている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading8&#34;&gt;ヒゲ、カミソリ負け&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自分はニキビだと思って対処しているけど、そういったものが出来る箇所がヒゲが生える部分に集中しているのでカミソリ負けが含まれている可能性もある。電動シェーバーのほうが肌に優しいとされる主張をまあまあ見るものの、何も塗らずに電動を使うくらいならジェルやフォームを利用してなるべく少ないストロークでヒゲを剃ったほうが負担が少ないと感じているので、完全に剃るほどの外出ではないけど短くしないと気分が許さない、みたいな時にだけ電動シェーバーで剃っている。将来的にも伸ばす気はあまりないので富豪になったら髭脱毛したい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ヘパソフトだけではカミソリ負け問題を解決できない気がしているので、昨日&lt;a href=&#34;https://amzn.to/2ZCaYAV&#34;&gt;サンホワイトのP-1&lt;/a&gt;を購入した。この製品は数ある白色ワセリン系製品の中でも精度？が高いらしい。ヘパソフトにも白色ワセリンは含まれているけど、ヘパソフトはテクスチャが水寄りの乳液という感じなので、サンホワイトを利用することでよりピンポイントにヒゲ周りの保湿をするつもり。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading9&#34;&gt;日焼け止め&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;紫外線にも種類があるようで、窓ガラスを通過する紫外線も存在するため家の中にいても日焼け止めを塗る意味はあるらしい。それはさておき外出時の日焼け止めは欲しいと思っていたので、白浮きしにくく洗い流しやすいSPF30の日焼け止めという観点で調べ、&lt;a href=&#34;https://amzn.to/3aDgslx&#34;&gt;キュレルのUVミルク&lt;/a&gt;を購入した。サンホワイトとキュレルに関してはこの記事を後日加筆修正するかもしれないし、個別に記事を書くかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading10&#34;&gt;おわりに&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;色々書いたけど無印ライン使い時代のほうが良いケアをできていたみたいなオチは全然あると思う。一本だけ塗ればいいのは楽なのでヘパソフトオンリーにしていることは否定できない。20代後半はこのようにスキンケアをしているけど、年を経ても肌の基本的な構造は変わらないだろうし、何をどれだけケアしていくのか、という違いを意識していくことになるのだろう。本気を出しすぎても疲れるし、ヌルい趣味なので気軽にケアを続けていきます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2h30m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>健全な精神は健全な食事から生まれる？</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-02-02/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 20:09:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-02-02/</guid>
      <description>ここ最近の不調を顧みた時、最もおろそかになっているのは食事ではないかと思った。最近は一日一食しか食べないこともザラで、夜も大して間食しない日々が続いていた。明らかにカロリーが足りていない気がする。そう思って今日はコンビニで食べたいものを買って食べたら結構調子が良くなった。
というわけで今月のテーマは食事にしてみようと思う。健康的な食事生活を取り戻す月間。
(2m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;ここ最近の不調を顧みた時、最もおろそかになっているのは食事ではないかと思った。最近は一日一食しか食べないこともザラで、夜も大して間食しない日々が続いていた。明らかにカロリーが足りていない気がする。そう思って今日はコンビニで食べたいものを買って食べたら結構調子が良くなった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;というわけで今月のテーマは食事にしてみようと思う。健康的な食事生活を取り戻す月間。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>発熱4</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-31/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 00:40:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-31/</guid>
      <description>8時間くらい寝たのになんだか身体が重かったり、前日の夜やたら外が寒くて部屋が冷えているとだいたい翌日から体調を崩す。エアコンの温度を上げることで解決できるのかもしれないけど、木造住宅で通気性が良すぎるのと、6畳を2つ繋げた部屋で生活しているけど、自分がいる方の6畳にはエアコンがないので目標温度よりかなり低くなってしまうことが原因だと思う。
エアコンのある部屋は和室なので、PCデスクなどを配置するのが難しくこういう状態になってしまっている。サーキュレーター代わりに扇風機を回してみたけど風が冷たかった。タイツの導入で解決するかと思われたけど外気が氷点下前後の日だとあまり意味を成さなかったので残念。一番簡単な解決策は深夜まで起きないことなんだけど、さすがに日付をまたぐ前に寝るのは難しい。
思えば1月は体調を崩しまくっていて、半分くらいしかまともに行動できていなかった気がする。2月は風呂上がりに湯冷めしないよう、風呂のあとはすぐ布団に入って布団でできることをするようにしてみようか。
(6m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;8時間くらい寝たのになんだか身体が重かったり、前日の夜やたら外が寒くて部屋が冷えているとだいたい翌日から体調を崩す。エアコンの温度を上げることで解決できるのかもしれないけど、木造住宅で通気性が良すぎるのと、6畳を2つ繋げた部屋で生活しているけど、自分がいる方の6畳にはエアコンがないので目標温度よりかなり低くなってしまうことが原因だと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;エアコンのある部屋は和室なので、PCデスクなどを配置するのが難しくこういう状態になってしまっている。サーキュレーター代わりに扇風機を回してみたけど風が冷たかった。タイツの導入で解決するかと思われたけど外気が氷点下前後の日だとあまり意味を成さなかったので残念。一番簡単な解決策は深夜まで起きないことなんだけど、さすがに日付をまたぐ前に寝るのは難しい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思えば1月は体調を崩しまくっていて、半分くらいしかまともに行動できていなかった気がする。2月は風呂上がりに湯冷めしないよう、風呂のあとはすぐ布団に入って布団でできることをするようにしてみようか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(6m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>自己操縦への道 #1</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-29/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 04:18:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-29/</guid>
      <description>最近気持ちで自分を操縦することに諦めを感じてきて、最初に時間で区切った予定を決めて1日を制御するようになっている。これには何時間かける、これをやるのは何時間まで、という調子。もちろんズレまくるのであまりうまくはいかないし破ってしまうことも多々あるけど、おかげで少しずつ時間の見通しが付くようになってきている。大事なのは何時から何を開始する、ということを決めないことで、その時の調子に合わせて何を開始するか決定すること。そして一度始めたら他のことはなるべくしない。なるべくね。
目下の課題はそれらの予定をこなせるようになるまで、つまり頭が覚めるまでに時間がかかるせいで行動開始が夕方になってしまいがちなこと。こんな時間に日記書いといてなんだけど、もうちょっと早く起きて早く寝たい。それにしても今日は眠くなくてまずい…。
ずっと似たようなことに取り組んできたけど、習慣化が人生で最も上手くいっている現在から底上げしていくことが大切だと思ったのでシリーズ化していく。うまくいった日に今日は良かったという日記を書いて行動強化したいので、#2は今よりもっと上手く行った時に書かれるでしょう。
(4m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;最近気持ちで自分を操縦することに諦めを感じてきて、最初に時間で区切った予定を決めて1日を制御するようになっている。これには何時間かける、これをやるのは何時間まで、という調子。もちろんズレまくるのであまりうまくはいかないし破ってしまうことも多々あるけど、おかげで少しずつ時間の見通しが付くようになってきている。大事なのは何時から何を開始する、ということを決めないことで、その時の調子に合わせて何を開始するか決定すること。そして一度始めたら他のことはなるべくしない。なるべくね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目下の課題はそれらの予定をこなせるようになるまで、つまり頭が覚めるまでに時間がかかるせいで行動開始が夕方になってしまいがちなこと。こんな時間に日記書いといてなんだけど、もうちょっと早く起きて早く寝たい。それにしても今日は眠くなくてまずい…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ずっと似たようなことに取り組んできたけど、習慣化が人生で最も上手くいっている現在から底上げしていくことが大切だと思ったのでシリーズ化していく。うまくいった日に今日は良かったという日記を書いて行動強化したいので、#2は今よりもっと上手く行った時に書かれるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(4m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>口に物が入っている時のくしゃみ</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-28/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 02:48:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-28/</guid>
      <description>ご飯食べてる時にくしゃみが出そうになると本当に困る。本当に困るんだけどそんな話したことないので世間の人たちがどうしているのかわからない。自分は限界まで我慢してティッシュで口を抑えながらくしゃみを解放しているけど、並の人間はくしゃみをがまんできるのだろうか？
そもそもくしゃみのやり方も人によってかなり違うよね、口を開けずに鼻から空気を出して終わりにする人たちをたまに見るけど器用でうらやましい。おしとやかなだなーと思う。でも口に食べ物が入っている時は鼻に食べ物が入りそうで辛そう。むしろ諦めて鼻からすべて出す方針で生きているのかもしれない。やや汚い話になってしまった。
話のオチが思いつかなかった。ここ数日天気が悪くてぐったりしてしまっていたので、明日からは外に出てのびのびとした一日を過ごしていきたい。
(3m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;ご飯食べてる時にくしゃみが出そうになると本当に困る。本当に困るんだけどそんな話したことないので世間の人たちがどうしているのかわからない。自分は限界まで我慢してティッシュで口を抑えながらくしゃみを解放しているけど、並の人間はくしゃみをがまんできるのだろうか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そもそもくしゃみのやり方も人によってかなり違うよね、口を開けずに鼻から空気を出して終わりにする人たちをたまに見るけど器用でうらやましい。おしとやかなだなーと思う。でも口に食べ物が入っている時は鼻に食べ物が入りそうで辛そう。むしろ諦めて鼻からすべて出す方針で生きているのかもしれない。やや汚い話になってしまった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;話のオチが思いつかなかった。ここ数日天気が悪くてぐったりしてしまっていたので、明日からは外に出てのびのびとした一日を過ごしていきたい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(3m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>無職転生(原作)を読み終わった(ネタバレほぼなし)</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-27/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 03:26:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-27/</guid>
      <description>とても一週間で読み切れるような量ではなかったはずだけど、起きている時間のほぼすべてを投資した結果5日程度で無職転生を読み終わることができた。
ファンタジー作品として見てもとてもいい作品だったが、ハイファンタジーに転生者視点で現代的な要素が加えられており、また現代人の共感を得やすい(？)主人公の境遇から出発する成長譚としての出来も良く、ハイブリッドな作品として完成されている印象を受けた。
個人的には幼少期～少年期のほうが主人公の成長している感が強くて、主人公が強くなればなるほど魔法の工夫の面白みから遠ざかっていきストーリーだけが進んでいく話になってしまって少し残念だった。とはいえ全体の7割ほどが文句なく面白い作品だったと思うし、この長さでそんなに面白さを保てている作品はそうそうない。加えて内容は当時としては新しいものだっただろうし、次々とバックグラウンドまで考えられたキャラクターが登場しながらも主人公の人生を描ききっている。大手サイトにもかかわらず数年間ランキング1位を取り続けていたのも納得の作品だった。
あまりに長いので人に読んでみてくれと勧めるのは難しいけど、自分のようにラノベを一切読んだことがなく、異世界転生系のWeb小説も読んだことがないという人が最初に読む作品としてはうってつけなのではないかと思う。自分は文章の巧拙にあまり敏感ではないと思うけど、この作品は非常に読みやすかった。内容の面白さだけでこの量を5日で読むことは出来なかっただろうし、単純に文章の出来も良い作品なんじゃないだろうか。
アニメの出来が良かったので興味を持って触れてみたけど、自分からWeb小説への偏見を取り除いてくれるきっかけになった。こういう作品を読みたくなる時があると知人が言っていたけど、確かにこれは定期的に読みたくなってしまうかもしれない。
(9m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;とても一週間で読み切れるような量ではなかったはずだけど、起きている時間のほぼすべてを投資した結果5日程度で&lt;a href=&#34;https://ncode.syosetu.com/n9669bk/&#34;&gt;無職転生&lt;/a&gt;を読み終わることができた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ファンタジー作品として見てもとてもいい作品だったが、ハイファンタジーに転生者視点で現代的な要素が加えられており、また現代人の共感を得やすい(？)主人公の境遇から出発する成長譚としての出来も良く、ハイブリッドな作品として完成されている印象を受けた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;個人的には幼少期～少年期のほうが主人公の成長している感が強くて、主人公が強くなればなるほど魔法の工夫の面白みから遠ざかっていきストーリーだけが進んでいく話になってしまって少し残念だった。とはいえ全体の7割ほどが文句なく面白い作品だったと思うし、この長さでそんなに面白さを保てている作品はそうそうない。加えて内容は当時としては新しいものだっただろうし、次々とバックグラウンドまで考えられたキャラクターが登場しながらも主人公の人生を描ききっている。大手サイトにもかかわらず数年間ランキング1位を取り続けていたのも納得の作品だった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あまりに長いので人に読んでみてくれと勧めるのは難しいけど、自分のようにラノベを一切読んだことがなく、異世界転生系のWeb小説も読んだことがないという人が最初に読む作品としてはうってつけなのではないかと思う。自分は文章の巧拙にあまり敏感ではないと思うけど、この作品は非常に読みやすかった。内容の面白さだけでこの量を5日で読むことは出来なかっただろうし、単純に文章の出来も良い作品なんじゃないだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;アニメの出来が良かったので興味を持って触れてみたけど、自分からWeb小説への偏見を取り除いてくれるきっかけになった。こういう作品を読みたくなる時があると知人が言っていたけど、確かにこれは定期的に読みたくなってしまうかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(9m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>親戚というつながり</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-26/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 02:39:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-26/</guid>
      <description>他の家がどういう親戚関係を築いているのかは話題にしづらいので聞いたことがないけど、我が家は割と繋がりを大事にしている方の家な雰囲気があり、親戚や兄弟でお互いを支え合う、みたいな文化が祖母の世代まではぎりぎり残っている。とはいえ俺の世代ではそんなことはなくいとこ同士のつながりはかなり弱いし、俺は一人っ子なので蓄えがないと即死するぞという金言を頂いた。たしかにその通りだと思う。
父親からこれくらい稼いでおかないとまずいぞみたいな話も頂いたんだけど、かなり現実的なラインでびっくりした。さすがに30年社会人をやっているだけあって今の給与基準にも理解があるのか、俺に多くを求めてはいないらしい。我が両親は投資した額に対して息子が稼いでくるリターンを考えていない様子で、本当に親としては恵まれていると思う。今後も収入があるのであれば今のように生活していいという仄めかしを頂いたし、あとは俺が社会的な評価を受けて本業での収入を得るだけ…言ってて悲しくなる。
(5m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;他の家がどういう親戚関係を築いているのかは話題にしづらいので聞いたことがないけど、我が家は割と繋がりを大事にしている方の家な雰囲気があり、親戚や兄弟でお互いを支え合う、みたいな文化が祖母の世代まではぎりぎり残っている。とはいえ俺の世代ではそんなことはなくいとこ同士のつながりはかなり弱いし、俺は一人っ子なので蓄えがないと即死するぞという金言を頂いた。たしかにその通りだと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父親からこれくらい稼いでおかないとまずいぞみたいな話も頂いたんだけど、かなり現実的なラインでびっくりした。さすがに30年社会人をやっているだけあって今の給与基準にも理解があるのか、俺に多くを求めてはいないらしい。我が両親は投資した額に対して息子が稼いでくるリターンを考えていない様子で、本当に親としては恵まれていると思う。今後も収入があるのであれば今のように生活していいという仄めかしを頂いたし、あとは俺が社会的な評価を受けて本業での収入を得るだけ…言ってて悲しくなる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(5m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>一生読書してる</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-25/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 02:39:33 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-25/</guid>
      <description>まだまだ無職転生を読みまくっている。これしかしていない。7割くらい読み終わった。
明日は家族で食事をするので精神的によろしくないことになることが確定している。そしてここ数日やや鬱っぽい。運動はずっと続いているけど、正直何も改善されていない。生活習慣がまともにならないと関係ないんだろうな…。
(1m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;まだまだ無職転生を読みまくっている。これしかしていない。7割くらい読み終わった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明日は家族で食事をするので精神的によろしくないことになることが確定している。そしてここ数日やや鬱っぽい。運動はずっと続いているけど、正直何も改善されていない。生活習慣がまともにならないと関係ないんだろうな…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>無職転生の原作を読んでいる</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 21:42:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-24/</guid>
      <description>今までこの手の作品は文章がキツすぎて読めなかったんだけど、この作品は例外だった。スルスル読める。スルスル読めすぎて3日で半分読んでしまった。正直このペースで読む量じゃないと思うんだけど読んでしまう。読みすぎて予定が全て破壊されている。まずい…。
夢中になれるものはいいものだけど、人生との折り合いが難しい。読みすぎて習慣も更地にされつつある。どうにも自制が出来ない人間なので、面白いものに全振りしてしまう。それが長持ちしないのでこのような人生になってしまっているのですが…。
(2m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;今までこの手の作品は文章がキツすぎて読めなかったんだけど、この作品は例外だった。スルスル読める。スルスル読めすぎて3日で半分読んでしまった。正直このペースで読む量じゃないと思うんだけど読んでしまう。読みすぎて予定が全て破壊されている。まずい…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夢中になれるものはいいものだけど、人生との折り合いが難しい。読みすぎて習慣も更地にされつつある。どうにも自制が出来ない人間なので、面白いものに全振りしてしまう。それが長持ちしないのでこのような人生になってしまっているのですが…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活水準の尺度遊び</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-22/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 09:46:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-22/</guid>
      <description>久しぶりに収入のある生活、といっても大学生のバイト代くらいの収入なんだけど、を送れるようになってみて、生活水準は生活費を除いて1日に何円使えれば満足できるのかで測れるような気がしてきた。食費にいくらかけるかは人次第なのでこの時点ですでに破綻しているけど、そのへんは完全に人それぞれなので逆に無かったことにしてみる。
あまりにお金がない状態(本当にお金がなく、缶ジュースを買うことすらためらう状態)が長く続いていたせいか、今は1日あたり500円自由に使えると考えただけでも凄まじい幸福感がある。もちろん現在は実質実家住まいで、家賃も食費も自分の懐からは出ていないから1日500円で済んでいるけど、現実的に今の生活を続けるとなると1日500円自由に使うためには今の3倍は稼ぐ必要がありそう。書いてみて思ったけど3倍でいいのか？固定資産税だけで住む家があるって最強だな～…。でも久しぶりに一人暮らしはしたいな～…。脱線しました。
1日500円理論で行くと、1ヶ月何も買わなければ15000円貯まることになる。そう考えると自由に使うお金としてなんだか現実的な数字だ。2日に1冊は高い漫画が買えるし、安い漫画なら毎日買える。2日に1回はラーメンを食べてもいいし、1週間に2回は映画に行ける。映画高えな。3ヶ月に1回は1泊旅行には行けそう。その間禁欲生活はきついな。あとなんだろう？お金使わなさすぎて何にお金使えばいいのか分からなくなってしまったかもしれない。
1日500円で満足できる人間の頭の中ではこの程度の貧しい妄想しか生み出されていない。富めるものは富む社会なのでどんどん頭が寂しくなる。お金があればあるほど豊かな頭になるとは思わないけど、自分はこの数年で金銭感覚に一つの楔を打ち込んでしまった気がする。数年って言ったけど別に生まれてこの方お金があった時期があったわけじゃないし、そもそもずっと心も懐も貧しいだけか…。
(12m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;久しぶりに収入のある生活、といっても大学生のバイト代くらいの収入なんだけど、を送れるようになってみて、生活水準は生活費を除いて1日に何円使えれば満足できるのかで測れるような気がしてきた。食費にいくらかけるかは人次第なのでこの時点ですでに破綻しているけど、そのへんは完全に人それぞれなので逆に無かったことにしてみる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あまりにお金がない状態(本当にお金がなく、缶ジュースを買うことすらためらう状態)が長く続いていたせいか、今は1日あたり500円自由に使えると考えただけでも凄まじい幸福感がある。もちろん現在は実質実家住まいで、家賃も食費も自分の懐からは出ていないから1日500円で済んでいるけど、現実的に今の生活を続けるとなると1日500円自由に使うためには今の3倍は稼ぐ必要がありそう。書いてみて思ったけど3倍でいいのか？固定資産税だけで住む家があるって最強だな～…。でも久しぶりに一人暮らしはしたいな～…。脱線しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1日500円理論で行くと、1ヶ月何も買わなければ15000円貯まることになる。そう考えると自由に使うお金としてなんだか現実的な数字だ。2日に1冊は高い漫画が買えるし、安い漫画なら毎日買える。2日に1回はラーメンを食べてもいいし、1週間に2回は映画に行ける。映画高えな。3ヶ月に1回は1泊旅行には行けそう。その間禁欲生活はきついな。あとなんだろう？お金使わなさすぎて何にお金使えばいいのか分からなくなってしまったかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1日500円で満足できる人間の頭の中ではこの程度の貧しい妄想しか生み出されていない。富めるものは富む社会なのでどんどん頭が寂しくなる。お金があればあるほど豊かな頭になるとは思わないけど、自分はこの数年で金銭感覚に一つの楔を打ち込んでしまった気がする。数年って言ったけど別に生まれてこの方お金があった時期があったわけじゃないし、そもそもずっと心も懐も貧しいだけか…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(12m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>ヒートテックを買った(2021年)</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-21/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 16:36:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-21/</guid>
      <description>ヒートテックという製品は買っても1年ほどで家のどこかに消滅することで有名なので、ここ数年はヒートテックを着用せずに生活していた。しかし近頃外気が氷点下に近づいた翌日に発熱するイベントが多発しており、実際夜中エアコンを入れているにも関わらず下半身が冷え切った状態に自覚的であったため、こんなことで体調を崩されてたまるかとヒートテックの購入に踏み切らざるを得なくなった。
早速ユニクロに行ってきた。どうやら明日はユニクロUのお披露目日らしい。ユニクロU、というかユニクロルメールといえば少し前まではファッションに関心のある人間しか気にしていなかったような気がするけど、最近はファッションYoutuberの食い扶持需要や転売需要、それとユニクロで安く高品質な服を買いたい俺のような人の需要が合体して大人気ラインになってしまっているようだ。
最近フィットボクシングを続けていることと、半年ほど前にストレスで食欲が消滅した流れもあって上半身はかなり細くなった。また、下半身は痩せたとはいえ元々かなり筋肉質なので、上半身はM、下半身はLを購入した。
これは間違いだった。上半身は確かに余裕があるけど袖の長さが足りておらず、下半身は思った以上にウエストがゆるゆるだった。ピッチリして苦しい感じになるよりはマシだろうけど、袖に余裕がないのは手首に寒さを感じてちょっと悲しい。展示品で袖の長さを合わせるくらいの脳みそは発揮してほしかったけど、試着できるできないの白黒付いた問題に頭が支配されていると人間はギャンブルに走ってしまう。俺だけかもしれない。
こういったインナーウェアを着ると可動域が狭まる感じがあって実はちょっと苦手なんだけど、寒いのでしょうがない。これで今後一年は健康が約束されたはずだ。
(11m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;ヒートテックという製品は買っても1年ほどで家のどこかに消滅することで有名なので、ここ数年はヒートテックを着用せずに生活していた。しかし近頃外気が氷点下に近づいた翌日に発熱するイベントが多発しており、実際夜中エアコンを入れているにも関わらず下半身が冷え切った状態に自覚的であったため、こんなことで体調を崩されてたまるかとヒートテックの購入に踏み切らざるを得なくなった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早速ユニクロに行ってきた。どうやら明日はユニクロUのお披露目日らしい。ユニクロU、というかユニクロルメールといえば少し前まではファッションに関心のある人間しか気にしていなかったような気がするけど、最近はファッションYoutuberの食い扶持需要や転売需要、それとユニクロで安く高品質な服を買いたい俺のような人の需要が合体して大人気ラインになってしまっているようだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近フィットボクシングを続けていることと、半年ほど前にストレスで食欲が消滅した流れもあって上半身はかなり細くなった。また、下半身は痩せたとはいえ元々かなり筋肉質なので、上半身はM、下半身はLを購入した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは間違いだった。上半身は確かに余裕があるけど袖の長さが足りておらず、下半身は思った以上にウエストがゆるゆるだった。ピッチリして苦しい感じになるよりはマシだろうけど、袖に余裕がないのは手首に寒さを感じてちょっと悲しい。展示品で袖の長さを合わせるくらいの脳みそは発揮してほしかったけど、試着できるできないの白黒付いた問題に頭が支配されていると人間はギャンブルに走ってしまう。俺だけかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こういったインナーウェアを着ると可動域が狭まる感じがあって実はちょっと苦手なんだけど、寒いのでしょうがない。これで今後一年は健康が約束されたはずだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(11m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>再発熱</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-20/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 03:54:09 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-20/</guid>
      <description>朝起きて嫌な予感がしていたんだけどまた熱が出た。しつこい。おかげで寝たきりでほとんど1日が消費されてしまったし、日々の習慣もやる気が起きなかった。再開できるという自信は毎日続けなければならないという気持ちに打ち勝ってしまうので、良いのか悪いのかよくわからない。
昨日の夜外が1℃しかなくて、部屋もかなり寒かったのでそれが原因かもしれない。下半身が冷え切っていることがよくある。ヒートテックタイツを着用すればマシになるかもしれないので、明日買いに行こうと思う。
(2m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;朝起きて嫌な予感がしていたんだけどまた熱が出た。しつこい。おかげで寝たきりでほとんど1日が消費されてしまったし、日々の習慣もやる気が起きなかった。再開できるという自信は毎日続けなければならないという気持ちに打ち勝ってしまうので、良いのか悪いのかよくわからない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨日の夜外が1℃しかなくて、部屋もかなり寒かったのでそれが原因かもしれない。下半身が冷え切っていることがよくある。ヒートテックタイツを着用すればマシになるかもしれないので、明日買いに行こうと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>シャワードーピング</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-19/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 23:31:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-19/</guid>
      <description>同じことを言っている人をたくさん見たことがあるけど、自分も例に漏れずシャワーを浴びている瞬間が一番何かをひらめきやすい。もともと風呂は好きな方で、特にシャワーを頭にかけている時間が一番好き。好きすぎて洗い終わったあと修行僧のように浴び続けていることも多いけど、多分髪や地肌に良くないと思う。
そんなシャワーは今日も俺の脳内を綺麗にしてくれた。詳しく書いてしまうと神聖さが失われるので日記には書かないけど、久しぶりに前を向くきっかけになったら良いなと思う。
(3m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;同じことを言っている人をたくさん見たことがあるけど、自分も例に漏れずシャワーを浴びている瞬間が一番何かをひらめきやすい。もともと風呂は好きな方で、特にシャワーを頭にかけている時間が一番好き。好きすぎて洗い終わったあと修行僧のように浴び続けていることも多いけど、多分髪や地肌に良くないと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんなシャワーは今日も俺の脳内を綺麗にしてくれた。詳しく書いてしまうと神聖さが失われるので日記には書かないけど、久しぶりに前を向くきっかけになったら良いなと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(3m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>インドアアウトドア</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-18/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 03:06:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-18/</guid>
      <description>インドア派かアウトドア派か、という話題を古来からたくさん見てきて、発作的に旅行に行くことはあれど20年くらいインターネットで泳ぎ続けているし自分はインドア派だろうと思っていたけど、某感染症で外出自粛が叫ばれるようになって1年経ち、また自分の精神の浮き沈みを観察したところ、自分は思ったより他人との交流や外出が必要な人間だということに気づいた。家に引きこもり続けることが比較的苦ではない人間だとは思うけど、久しぶりに外に出て人と交流したときには毎回何らかが回復する感覚がある。
何もかも異なる目標だけど、気持ち的には同志のような感覚で同時に出発したと勝手に思っている友人がいて、その友人は今年の成果によって進退を決めると聞いた。その友人には自分の状態を素直に言えることに自分でびっくりしたし、数回のやり取りで気持ちが軽くなった。もしかしたら自分にはこういう知り合いがもう少しだけ必要だったのかもしれない。
そんなものが必要な目標は真に求めているものではないのではないかという声が飛んできそうだけど、自分はそこまで単純に生きられないということもまたこの一年で感じ取ったことのはずだ。
もし今の状態のままもう一年生き続けるようであれば、そのような関わりを得られるように行動してみるのもいいかもしれない。しかし一年前に同期になりえる人と全く仲良くする気が起きなかったのも事実なので、こちらの道も険しい。ともあれ上記の知人にはここ最近で一番心を救われたし、より一日一日をやっていかなければならないと気持ちが引き締められた。そろそろこの生活時間にも別れを告げたい。(現在03:20)
(13m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;インドア派かアウトドア派か、という話題を古来からたくさん見てきて、発作的に旅行に行くことはあれど20年くらいインターネットで泳ぎ続けているし自分はインドア派だろうと思っていたけど、某感染症で外出自粛が叫ばれるようになって1年経ち、また自分の精神の浮き沈みを観察したところ、自分は思ったより他人との交流や外出が必要な人間だということに気づいた。家に引きこもり続けることが比較的苦ではない人間だとは思うけど、久しぶりに外に出て人と交流したときには毎回何らかが回復する感覚がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何もかも異なる目標だけど、気持ち的には同志のような感覚で同時に出発したと勝手に思っている友人がいて、その友人は今年の成果によって進退を決めると聞いた。その友人には自分の状態を素直に言えることに自分でびっくりしたし、数回のやり取りで気持ちが軽くなった。もしかしたら自分にはこういう知り合いがもう少しだけ必要だったのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんなものが必要な目標は真に求めているものではないのではないかという声が飛んできそうだけど、自分はそこまで単純に生きられないということもまたこの一年で感じ取ったことのはずだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もし今の状態のままもう一年生き続けるようであれば、そのような関わりを得られるように行動してみるのもいいかもしれない。しかし一年前に同期になりえる人と全く仲良くする気が起きなかったのも事実なので、こちらの道も険しい。ともあれ上記の知人にはここ最近で一番心を救われたし、より一日一日をやっていかなければならないと気持ちが引き締められた。そろそろこの生活時間にも別れを告げたい。(現在03:20)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(13m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>気力</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-17/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 02:14:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-17/</guid>
      <description>なんだかんだ気力が起きないということはインプットが足りていないといういつものパターンが原因な気がする。小説は仕事へのモチベーションを掻き立てられるというより、新分野のモチベーションが開拓されている気がする。映画はその点仕事と同じ方向のモチベーションが得られることが多い。
モチベーションが低下している証拠として、そもそもモチベーションを上げる必要があるのか？という疑問が頭に浮かび続ける。これは悪魔の照明で必要性は存在していない。生きる意味とか、物事に対する必要性を考え始めることも状態がよくない証拠だ。考える頭遊び自体は大事だと思うけど、それが精神に影響のある差し迫った問いになってしまっている時は鬱傾向にあると思う。
今日は絵を書いたというのもあるけど習慣が過去最高に回らなかった日だった。こういう時だめな一日だったと思わないことも大事な気がする。明日明日。
(10m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;なんだかんだ気力が起きないということはインプットが足りていないといういつものパターンが原因な気がする。小説は仕事へのモチベーションを掻き立てられるというより、新分野のモチベーションが開拓されている気がする。映画はその点仕事と同じ方向のモチベーションが得られることが多い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;モチベーションが低下している証拠として、そもそもモチベーションを上げる必要があるのか？という疑問が頭に浮かび続ける。これは悪魔の照明で必要性は存在していない。生きる意味とか、物事に対する必要性を考え始めることも状態がよくない証拠だ。考える頭遊び自体は大事だと思うけど、それが精神に影響のある差し迫った問いになってしまっている時は鬱傾向にあると思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日は絵を書いたというのもあるけど習慣が過去最高に回らなかった日だった。こういう時だめな一日だったと思わないことも大事な気がする。明日明日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(10m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>風邪からの復帰に伴う睡眠の整いと崩れ</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-15/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 03:26:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-15/</guid>
      <description>熱が出ると朝起きられなくなり、なんだかんだ夜眠くなる時間も早くなる。精神状態も悪くなるし体調も当然悪いので一日の質は落ちるけど、睡眠に関してはちょっといいことがあると言える。
このように風邪初期は睡眠の習慣が健全寄りになっていく傾向にあるものの、病み上がりくらい体調が良くなってくると長時間の睡眠だけが残る。体調はマシになっているので起床が遅れ、結果的に寝る時間も遅くなる。生活がより崩れる。少し前にいいことがあると書いたけど、この揺り戻しを考えると結果的に質の悪い日々だけが残されているんじゃないか？ちょっといいことがあると自分を騙して、そこで思考停止するべきだった。総合的にマイナスな気がしてきた。ここで日記は終わっている――。
今日はある程度普通に過ごせるくらいの病み上がりにはなっていたけど、ちょっと重いものを持ったり階段を上り下りすると一瞬で息が切れた。病み上がりってなんでこんなに呼吸が怪しくなるんだろう、呼吸器に先天的疾患を抱える俺だけなのだろうか。明日からフィットボクシングを再開してもいいかなと思っているけど、まずは軽めのデイリーで様子を見たほうが良いかもしれない。
(7m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;熱が出ると朝起きられなくなり、なんだかんだ夜眠くなる時間も早くなる。精神状態も悪くなるし体調も当然悪いので一日の質は落ちるけど、睡眠に関してはちょっといいことがあると言える。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このように風邪初期は睡眠の習慣が健全寄りになっていく傾向にあるものの、病み上がりくらい体調が良くなってくると長時間の睡眠だけが残る。体調はマシになっているので起床が遅れ、結果的に寝る時間も遅くなる。生活がより崩れる。少し前にいいことがあると書いたけど、この揺り戻しを考えると結果的に質の悪い日々だけが残されているんじゃないか？ちょっといいことがあると自分を騙して、そこで思考停止するべきだった。総合的にマイナスな気がしてきた。ここで日記は終わっている――。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日はある程度普通に過ごせるくらいの病み上がりにはなっていたけど、ちょっと重いものを持ったり階段を上り下りすると一瞬で息が切れた。病み上がりってなんでこんなに呼吸が怪しくなるんだろう、呼吸器に先天的疾患を抱える俺だけなのだろうか。明日からフィットボクシングを再開してもいいかなと思っているけど、まずは軽めのデイリーで様子を見たほうが良いかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(7m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>発熱2</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-14/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 02:02:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-14/</guid>
      <description>熱があるとなぜかあらゆるやる気が起きないので精神衛生上非常によろしくない。強制的に鬱っぽくさせられる感じがある。
ここにきて不調が込んでおり、実行できる習慣が減ってしまっている。まあ熱だからしょうがないといえばしょうがないんだけど…。
今日も早寝する。(現在2時)
(2m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;熱があるとなぜかあらゆるやる気が起きないので精神衛生上非常によろしくない。強制的に鬱っぽくさせられる感じがある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ここにきて不調が込んでおり、実行できる習慣が減ってしまっている。まあ熱だからしょうがないといえばしょうがないんだけど…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日も早寝する。(現在2時)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>発熱初め</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-13/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 02:27:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-13/</guid>
      <description>朝からなんだか調子が悪いなと思っていたら熱があった。今日は早寝します！(2時半)
(1m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;朝からなんだか調子が悪いなと思っていたら熱があった。今日は早寝します！(2時半)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>複合機としての石油ストーブ</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-12/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 03:47:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-12/</guid>
      <description>石油ストーブというものが最近の家でも利用されているのかは分からないけど、我が家は祖父母の代から使われている木造家屋および家具たちなので、石油ストーブのようなものも未だに利用されている。ちなみに石油ストーブには対流式と反射式があり、我が家のものは反射式。最近の家はエアコンオンリーか、あってもオイルヒーターというイメージがある。
この石油ストーブ、部屋を暖めるという機能に加えて、ストーブの上面にやかんを置いておくとお湯が沸く。フライパンを置くと肉も弱火でじっくり焼ける(放置すると燻製みたいになる)。カレーなどの煮込み料理にはぴったりだ。祖母は調理全般にストーブを利用している。
更に、ストーブの上空はとても暖かい空気に包まれ、乾燥する。祖母はこれを利用して、晴れなかった日には洗濯物を上空に設置しカラカラに乾かす。一つの機械が三つの役割を果たす。とても便利だと思う。
これらのタイミングが噛み合うと、風呂上がりにカレーの匂いが染み付いたタオルで身体を拭き、寝る前パジャマを着ているにも関わらずなぜか食欲が煽られるようになってしまう。匂いが付きやすいものを調理している最中は洗濯物に退却命令を出してほしいものだけど、祖母はかなりのきれい好きな割に細かいことを気にしないタイプの人類なので、こういったことには執着してくれない。料理の際計量もほとんどしないし、俺が帰ってくるまで洗濯洗剤の量もテキトー極まりない状態だった。この祖母の息子である我が父はきれい好きと神経質が悪魔合体して魔王と化しているので、自分が注意する側になるなら我慢すればいいやというメンタリティを身に着けさせてくれたため、そこまでフラストレーションはない。
こうしたことを大人になった時実家の記憶として思い出すんだろう…と言うには年を取りすぎてしまった。ていうか一回家出てるし。でも大事な記憶には変わりないよね。
(13m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;石油ストーブというものが最近の家でも利用されているのかは分からないけど、我が家は祖父母の代から使われている木造家屋および家具たちなので、石油ストーブのようなものも未だに利用されている。ちなみに石油ストーブには対流式と反射式があり、我が家のものは反射式。最近の家はエアコンオンリーか、あってもオイルヒーターというイメージがある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この石油ストーブ、部屋を暖めるという機能に加えて、ストーブの上面にやかんを置いておくとお湯が沸く。フライパンを置くと肉も弱火でじっくり焼ける(放置すると燻製みたいになる)。カレーなどの煮込み料理にはぴったりだ。祖母は調理全般にストーブを利用している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更に、ストーブの上空はとても暖かい空気に包まれ、乾燥する。祖母はこれを利用して、晴れなかった日には洗濯物を上空に設置しカラカラに乾かす。一つの機械が三つの役割を果たす。とても便利だと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これらのタイミングが噛み合うと、風呂上がりにカレーの匂いが染み付いたタオルで身体を拭き、寝る前パジャマを着ているにも関わらずなぜか食欲が煽られるようになってしまう。匂いが付きやすいものを調理している最中は洗濯物に退却命令を出してほしいものだけど、祖母はかなりのきれい好きな割に細かいことを気にしないタイプの人類なので、こういったことには執着してくれない。料理の際計量もほとんどしないし、俺が帰ってくるまで洗濯洗剤の量もテキトー極まりない状態だった。この祖母の息子である我が父はきれい好きと神経質が悪魔合体して魔王と化しているので、自分が注意する側になるなら我慢すればいいやというメンタリティを身に着けさせてくれたため、そこまでフラストレーションはない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こうしたことを大人になった時実家の記憶として思い出すんだろう…と言うには年を取りすぎてしまった。ていうか一回家出てるし。でも大事な記憶には変わりないよね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(13m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>年末の匂い</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-11/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 02:58:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-11/</guid>
      <description>年末年始Aの際、外に出た直後友人が「年末の匂いがする」と言っていた。
年末の匂いってなんだろう。でも言われてみるとあるような気もする。冬っぽい匂いとはまた違った匂い。気分の問題なのかもしれないけど、共感できる程度には自分にも思うところがある。
図書館に行くのが億劫になってしまって外出しない日々が続いているので、外に出たらまた新しい匂いを嗅げるかもしれない。年末の匂いがどんなものだったのかは覚えていないし、年始の匂いも記憶にないので比較はできない。次感じた匂いは「新年の最初の月がもう半分終わってしまった匂い」になるのだろうか。
(6m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;年末年始Aの際、外に出た直後友人が「年末の匂いがする」と言っていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年末の匂いってなんだろう。でも言われてみるとあるような気もする。冬っぽい匂いとはまた違った匂い。気分の問題なのかもしれないけど、共感できる程度には自分にも思うところがある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;図書館に行くのが億劫になってしまって外出しない日々が続いているので、外に出たらまた新しい匂いを嗅げるかもしれない。年末の匂いがどんなものだったのかは覚えていないし、年始の匂いも記憶にないので比較はできない。次感じた匂いは「新年の最初の月がもう半分終わってしまった匂い」になるのだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(6m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>積み重ねと成果</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-10/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 04:55:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-10/</guid>
      <description>今日は久しぶりにiPadで絵を塗ったんだけど、とても久しぶりにも関わらず今までで一番うまく塗れた。うまく描けたと思えた時はいつも気分が良くなりその絵を何度も見てしまうけど、今回は塗りの手法が一つ掴めたと実感できたことが特に嬉しかった。
デジ絵において、今まで理想とする塗りと自分の塗りにはずっと差を感じていた。なんとなく良い感じにならない。情報量が少なく感じる。せっかくアナログの線を使っているのに理想のアナログ感を維持できない。なぜかコントラストが低くなる。みたいなモヤモヤがつきまとっていた。しかし今回、工程を意識的に増やせたことでその差が一つ埋まった気がする。求めていたものがあるはずなのにうまくいかないというもどかしさを破る第一歩が踏み出せた気がして、その気持ちよさも相まって思い出深い絵になった。
塗りが楽しくなるのはかなり久しぶりのことだけど、読書と同じで今のうちにどんどん経験値を積んでおきたい。読書も続いてます。
(9m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;今日は久しぶりにiPadで絵を塗ったんだけど、とても久しぶりにも関わらず今までで一番うまく塗れた。うまく描けたと思えた時はいつも気分が良くなりその絵を何度も見てしまうけど、今回は塗りの手法が一つ掴めたと実感できたことが特に嬉しかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;デジ絵において、今まで理想とする塗りと自分の塗りにはずっと差を感じていた。なんとなく良い感じにならない。情報量が少なく感じる。せっかくアナログの線を使っているのに理想のアナログ感を維持できない。なぜかコントラストが低くなる。みたいなモヤモヤがつきまとっていた。しかし今回、工程を意識的に増やせたことでその差が一つ埋まった気がする。求めていたものがあるはずなのにうまくいかないというもどかしさを破る第一歩が踏み出せた気がして、その気持ちよさも相まって思い出深い絵になった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塗りが楽しくなるのはかなり久しぶりのことだけど、読書と同じで今のうちにどんどん経験値を積んでおきたい。読書も続いてます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(9m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>日常を取り戻す</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-08/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 02:05:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-08/</guid>
      <description>図書館通いを再開して仕事も再開した。朝は雪が降ったらしいけど気圧は落ち着いてきていて、ようやく活動できるような体調になった感じがある。
インターネットの人が博士課程の際に1日3時間は必ず連続して執筆に取り組むと決め、それを毎日続けていたという記事を書いていてそれに感化された。感化はされたが、1時間半くらいで作業が行き詰まって集中力も途切れてしまったので早速失敗した。日記も感化されて続いているので、毎日続けることで3時間のコツを掴みたい。
3時間理論は他の対象にも転用できるので、それらの合計で1日を回していければ去年から身につけた習慣化の波で生活を飲み込んでいけるかもしれない。
(9m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;図書館通いを再開して仕事も再開した。朝は雪が降ったらしいけど気圧は落ち着いてきていて、ようやく活動できるような体調になった感じがある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;インターネットの人が博士課程の際に1日3時間は必ず連続して執筆に取り組むと決め、それを毎日続けていたという記事を書いていてそれに感化された。感化はされたが、1時間半くらいで作業が行き詰まって集中力も途切れてしまったので早速失敗した。日記も感化されて続いているので、毎日続けることで3時間のコツを掴みたい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3時間理論は他の対象にも転用できるので、それらの合計で1日を回していければ去年から身につけた習慣化の波で生活を飲み込んでいけるかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(9m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>ひとつひとつやる</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-07/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 19:56:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-07/</guid>
      <description>運動と日記の習慣はかなり定着したけど、読書と絵の練習がちょっと怪しくなってしまった。加えて連日気圧が下がり続けて体調が悪く鬱々としていたので、この数日は自分への期待値をなるべく下げ、一つづつ習慣を取り戻すことで年末の状態に戻す試みをしている。
読書は昨日から再開し、2日で袋小路の男(絲山秋子)を読んだ。「アーリオ オーリオ」に「薄情」や「妻の超然」、「ラジ&amp;amp;ピース」に近いものを感じたのでとてもいい気分で読めた。
絵の練習も2日前から再開した。やはり一週間描かないとキレがなくなっている気がする。この数年間、思えば連続して何ヶ月も練習し続けられた期間はあまり多くなかった。10000時間で人は何かを身につけられるとどこかで聞いたけど、自分は単純に描いている量、絵のことを考えている時間が単純に足りない。絵だけが全てではないけど、最近改めて絵があまりに重い要素だと感じている。モチベーションは焚き火のようなものなのかも。
(9m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;運動と日記の習慣はかなり定着したけど、読書と絵の練習がちょっと怪しくなってしまった。加えて連日気圧が下がり続けて体調が悪く鬱々としていたので、この数日は自分への期待値をなるべく下げ、一つづつ習慣を取り戻すことで年末の状態に戻す試みをしている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;読書は昨日から再開し、2日で袋小路の男(絲山秋子)を読んだ。「アーリオ オーリオ」に「薄情」や「妻の超然」、「ラジ&amp;amp;ピース」に近いものを感じたのでとてもいい気分で読めた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;絵の練習も2日前から再開した。やはり一週間描かないとキレがなくなっている気がする。この数年間、思えば連続して何ヶ月も練習し続けられた期間はあまり多くなかった。10000時間で人は何かを身につけられるとどこかで聞いたけど、自分は単純に描いている量、絵のことを考えている時間が単純に足りない。絵だけが全てではないけど、最近改めて絵があまりに重い要素だと感じている。モチベーションは焚き火のようなものなのかも。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(9m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年良かったゲーム、音楽、本、漫画、映画、購入品</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-06/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 16:12:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-06/</guid>
      <description>ゲーム 全てが2020年に発表されたゲームではない。
 十三機兵防衛圏 / ヴァニラウェア  異様な工数によって作られたであろう名作。熱量は傑物を生み出す。(感想記事)
 Detroit Become Human / Quantic Dream  初見プレイに体験を全振りしたゲーム。これを実況等でプレイした気になってしまうのはかなり勿体ない気がする。(感想記事)
 League of Legends / Riot Games  大学生のときから評判は耳にしていたけど、あまり良くないタイミングでハマってしまった気がする。異常なペースのアップデートと優れたバランス調整により、今までやってきた対人ゲームの中でも最も底が見えない。
 Golf It! / Perfuse Entertainment  有名配信者たちがやっているゲームとして有名？何度か精神を救われた。
 VA-11 Hall-A / Sukeban Games  実は年始にやっていたらしい。こういった狭い世界観ゆえの完成度の高さみたいなものはUndertaleにも感じたけど、制作陣の純度の高い意図に浸れるのでとても心地良い。こういう一人プレイ用ゲームをもっとやりたい。
音楽 各アーティストごとに一曲。こちらも全てが2020年に発表された曲ではない。
 道 / 宇多田ヒカル  2020年一番聞いた曲。宇多田ヒカルは中学生の頃から聴いていて、様々なアーティストを聴かなくなる中で飽きずに毎年ハマリ続けている珍しいアーティスト。自身の思想を音楽に昇華できている数少ない人物だと思っている。キャリアや生き方すべてに支えられてできることだと思うので、こういう人を見るとサラブレッドの優れた点を感じる。母親の藤圭子の歌も全く世代ではない自分が聴いても良さに溢れている。
 メランコリーキッチン / 米津玄師  2020年前半は米津玄師にハマっていて、特にアルバム「YANKEE」を好んで聴いていた。このアルバムはボカロP時代のオタク色を残しながらも大衆受けを模索しているように思え、オタク:大衆 = 7:3 くらいの配分が聴いていて心地よい。次のアルバムではこの比率が逆転していて、その次のアルバム「BOOTLEG」収録曲で配分の融合に成功したのか、米津玄師は完全に人気アーティストになった。アルバムを聴いていくと試行錯誤の経路が辿れるのが本当に面白い。
 ショートホープ / 赤い公園  このバンドからはどの曲を選ぶのか本当に迷う。最新EPのprayも良かったし、Highway Cabrioletもよかったし、ストレートにNOW ON AIRも良い。ただ自分がこのバンドの一番の魅力だと思っていたのは時間に縛られない曲構成と面白い展開、どこか暗さを引きずった曲調で、それが洗練された形で味わえるこの曲を今でも一番聴いている。他にはランドリー、急げ、塊 などが自分の好みの曲だ。新ボーカルになってからは曲のテクさを残しつつも気持ちのいい曲が増えていって、それも自分は好きになれていたので、どのような形になっても楽しめる曲が増えていくだろうと思っていただけに例のニュースはとても残念だった。軽い気持ちで次曲にも期待とは言えないので、なるべくフラットな気持ちで接していきたい。
 Silent Night / DREAMCATCHER  今最も推しているK-POPグループ。K-POPグループはグループごとに半ば専属気味の作曲家が居ることが多く(日本でも少し見る)、当グループの曲を書いているLEEZ, Ollounderの二人とは音楽の趣味が合う気がする。今流行りの曲調を若干無視しているというか、どこかメロスピを思い出させるようなバンドサウンドをクラブミュージックの音と混ぜて独自路線を目指している気持ちを感じる。ファンタジックな曲調なのでアニソンとの親和性があるだろうなと思っていたら最近日本のアニメに曲を提供したらしい。曲のタイトルも厨二感(死語か？)がある感じで良い。どうかこのままの方向で、コンポーザーを変えずに面白い曲を量産してほしい。売れて日本向けに曲を作るとなっても日本の作曲家は使わずにあの二人でやっていってほしい、頼む…。</description>
      <content:encoded>&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;ゲーム&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;全てが2020年に発表されたゲームではない。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://13sar.jp/&#34;&gt;十三機兵防衛圏&lt;/a&gt; / ヴァニラウェア&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;異様な工数によって作られたであろう名作。熱量は傑物を生み出す。(&lt;a href=&#34;https://atepoyo.github.io/post/2020-01-15/&#34;&gt;感想記事&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.jp.playstation.com/games/detroit-become-human/&#34;&gt;Detroit Become Human&lt;/a&gt; / Quantic Dream&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;初見プレイに体験を全振りしたゲーム。これを実況等でプレイした気になってしまうのはかなり勿体ない気がする。(&lt;a href=&#34;https://atepoyo.github.io/post/2020-10-26/&#34;&gt;感想記事&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://na.leagueoflegends.com/ja-jp/&#34;&gt;League of Legends&lt;/a&gt; / Riot Games&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;大学生のときから評判は耳にしていたけど、あまり良くないタイミングでハマってしまった気がする。異常なペースのアップデートと優れたバランス調整により、今までやってきた対人ゲームの中でも最も底が見えない。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://store.steampowered.com/app/571740/Golf_It/&#34;&gt;Golf It!&lt;/a&gt; / Perfuse Entertainment&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;有名配信者たちがやっているゲームとして有名？何度か精神を救われた。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://store.steampowered.com/app/447530/VA11_HallA_Cyberpunk_Bartender_Action/&#34;&gt;VA-11 Hall-A&lt;/a&gt; /
Sukeban Games&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;実は年始にやっていたらしい。こういった狭い世界観ゆえの完成度の高さみたいなものはUndertaleにも感じたけど、制作陣の純度の高い意図に浸れるのでとても心地良い。こういう一人プレイ用ゲームをもっとやりたい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading1&#34;&gt;音楽&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;各アーティストごとに一曲。こちらも全てが2020年に発表された曲ではない。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/track/4nYtqZDscX8TLvR4p0ON1s&#34;&gt;道&lt;/a&gt; / 宇多田ヒカル&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;2020年一番聞いた曲。宇多田ヒカルは中学生の頃から聴いていて、様々なアーティストを聴かなくなる中で飽きずに毎年ハマリ続けている珍しいアーティスト。自身の思想を音楽に昇華できている数少ない人物だと思っている。キャリアや生き方すべてに支えられてできることだと思うので、こういう人を見るとサラブレッドの優れた点を感じる。母親の藤圭子の歌も全く世代ではない自分が聴いても良さに溢れている。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/track/5sMZm3jJiLgkbDOGSztRSY&#34;&gt;メランコリーキッチン&lt;/a&gt; / 米津玄師&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;2020年前半は米津玄師にハマっていて、特にアルバム「YANKEE」を好んで聴いていた。このアルバムはボカロP時代のオタク色を残しながらも大衆受けを模索しているように思え、オタク:大衆 = 7:3 くらいの配分が聴いていて心地よい。次のアルバムではこの比率が逆転していて、その次のアルバム「BOOTLEG」収録曲で配分の融合に成功したのか、米津玄師は完全に人気アーティストになった。アルバムを聴いていくと試行錯誤の経路が辿れるのが本当に面白い。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/track/5A4h30lVemfdYpmsWZYg1u&#34;&gt;ショートホープ&lt;/a&gt; / 赤い公園&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;このバンドからはどの曲を選ぶのか本当に迷う。最新EPのprayも良かったし、Highway Cabrioletもよかったし、ストレートにNOW ON AIRも良い。ただ自分がこのバンドの一番の魅力だと思っていたのは時間に縛られない曲構成と面白い展開、どこか暗さを引きずった曲調で、それが洗練された形で味わえるこの曲を今でも一番聴いている。他にはランドリー、急げ、塊 などが自分の好みの曲だ。新ボーカルになってからは曲のテクさを残しつつも気持ちのいい曲が増えていって、それも自分は好きになれていたので、どのような形になっても楽しめる曲が増えていくだろうと思っていただけに例のニュースはとても残念だった。軽い気持ちで次曲にも期待とは言えないので、なるべくフラットな気持ちで接していきたい。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/track/1z5jTBuSMRaSw7mJtq3hVc&#34;&gt;Silent Night&lt;/a&gt; / DREAMCATCHER&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;今最も推しているK-POPグループ。K-POPグループはグループごとに半ば専属気味の作曲家が居ることが多く(日本でも少し見る)、当グループの曲を書いているLEEZ, Ollounderの二人とは音楽の趣味が合う気がする。今流行りの曲調を若干無視しているというか、どこかメロスピを思い出させるようなバンドサウンドをクラブミュージックの音と混ぜて独自路線を目指している気持ちを感じる。ファンタジックな曲調なのでアニソンとの親和性があるだろうなと思っていたら最近日本のアニメに曲を提供したらしい。曲のタイトルも厨二感(死語か？)がある感じで良い。どうかこのままの方向で、コンポーザーを変えずに面白い曲を量産してほしい。売れて日本向けに曲を作るとなっても日本の作曲家は使わずにあの二人でやっていってほしい、頼む…。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/track/4Tuag0mzNCrVKPzXgAtiOI&#34;&gt;ソーダ水&lt;/a&gt; / 羊文学&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;2020年後半からはあまり聴かなくなってしまっているけど、2019年後半から2020年始にかけて大きくハマっており、1月にはリキッドルームで開催されたワンマンにも足を運んだ。ライブ自体はすごく良かったけど、そこで信仰を遂げてしまった感じがある。でも今聴くとやっぱり良い。こういう女性ボーカルは本当に好きなのでいくらでも聴きたい。関係ないけど女性ボーカルというだけで曲の評価が加点される人間なので、なるべく多くの曲を女性に歌ってほしい。男性アーティストで好きになることは本当に稀。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/track/2iTma4kHADFcTlR24R8hIP&#34;&gt;Dog Nightmare&lt;/a&gt; / Jack Stauber&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;稀その1。ボーカルを曲のサウンドの一部として使っているタイプなのでちょっと違うかもしれない。こういう曲好きなんだけどどうやって掘れば良いのかよくわからない。Spotifyのソングラジオを使ってはいるけど、しっくりくる曲は多くない。フレーズや音、展開がどれも気持ちよくてどんなタイミングでも聞ける。アルバムとしては「HiLo」のほうが好きで好きな曲も多いけど、曲としてはこれが一番好き。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年まではクラブミュージックを主に聴いていたんだけど、シーンの変化があまり感じられなくなってしまったせいか飽きてしまって、2020年は反動で日本のバンドやK-POPを聴く機会が増えた。挙げていないけど良いなと思った曲もたくさんあったし、最近の曲でなくても良いなと思う曲を沢山発見できた年だったと思う。未だにSchool Food Punishmentをヘビロテしている人間なので、思い出補正も乗っているナンバーワンを破壊してくれるバンドとの出会いに2021年は期待している。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading2&#34;&gt;本&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2020年は読書の波が激しかったので、後半までほとんど本を読まなかった。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://amzn.to/38iyJTZ&#34;&gt;平成の文学とはなんだったのか&lt;/a&gt; / 重里徹也, 助川幸逸郎&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Amazon Primeにある名作映画を6割くらい見て映画が食傷気味になり、しかし漫画にもちょっと手が伸びないという時期に小説を読むべきなのではないかと思って読んだ本。自分にとっては大当たりで、対談形式で読みやすく色んな文学への興味が湧いた。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://amzn.to/3hYwXe1&#34;&gt;薄情&lt;/a&gt; / 絲山秋子&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;上記の本で紹介されていた一冊。地方に暮らし続ける主人公と、都会を経て地元にいる人々との物語。これが自分にとって大当たりで、もっとたくさん本を読みたいと思わせてくれた。自分が書きたい話はこういう方向の話だと思ったし、これが表現できる小説という媒体は良いなと感じた。作者の絲山さんは昔からホームページで日記を書いており、その日記に影響されて自分も日記を書き始めた。文章を書くことが面白いと感じさせてくれたのはこの人なのでとても感謝している。今もこの人の本を最初の作品から読み進めており、米津玄師にあった作者の変化の歴史を感じられて面白い。最新作のほうが面白い漫画家は相対的に少ないような気がするんだけど、今のところこの人は新しい作品であればあるほど良さが高まっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;マジで本読んでないのでこれくらいしかない。2019年は結構読んでたんだけど…。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading3&#34;&gt;漫画&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://amzn.to/3pQYjFu&#34;&gt;スキップとローファー&lt;/a&gt; / 高松美咲&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;アフタヌーンは毎月読んでいるんだけど、この作品は1話を読んだ時から絶対に売れると確信して推し続けている。実際じわじわ売れているようで、アマゾンのレビューも今見たら200件ほど付いており、完全に人気作品になったようで嬉しい。こういう作品が売れるのは本当に嬉しい。とにかく好きな作品なので好きな漫画を聞かれたら絶対に勧めるようにしている。どういう展開になっていくのかは分からないけど、どんな方向に行っても最後まで読むと思う。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://amzn.to/2Xg7D9G&#34;&gt;子供はわかってあげない&lt;/a&gt; / 田島列島&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;純度が高い。青春モノどストレート。複合要素を評価している人もいるみたいだけど、そこはあまり大きな問題じゃないと思う。最新作を読む限りでも、舞台は作者が書きやすいものであれば関係なくて、描かれているものは同じだと感じる。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://amzn.to/38imZkr&#34;&gt;かげきしょうじょ!&lt;/a&gt; / 斉木久美子&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;前から好きな作品。最新刊2巻を金銭的事情で買っていなかったんだけど、本をある程度自由に買える機会があって購入したら今でも変わらず最高の作品で凄かった。何を描くのかが全くブレておらず、キャラクターが変わっても同じ良さを発揮し続けられている。結構キャリアが長い人みたいだけどこの作品が出世作っぽい。アニメ化が発表されており、2021/01/18までKindleで期間限定無料が大量にあるっぽいのでぜひ読んでほしい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;漫画は雑多に読みすぎてどれを2020年に読んだのかわからないのであまり記事にできないことが分かった。心に残った作品が絞りやすいとも言えるけど。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading4&#34;&gt;映画&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;映画SHIROBAKOをここに入れたかった。(&lt;a href=&#34;https://atepoyo.github.io/post/2020-02-29/&#34;&gt;感想記事&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/dp/B08GL1331S&#34;&gt;ストーリー・オブ・マイライフ／わたしの若草物語&lt;/a&gt; / グレタ・ガーヴィグ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;レディバードを見て以来完全に信者になってしまったグレタガーヴィグ作品。某ロナの影響で映画のスケジュールがめちゃくちゃになってしまったけど見られてよかった。間違いなく2020年で一番良かったです。グレタガーヴィグ監督作品はどれも共通したテーマを描いており、こちらもそれに則った内容。あらゆるバランス感覚が最高で、一切不満なく映画を見られる。画も良い。今後も楽しみにしていきます。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/dp/B00GQVTUW6&#34;&gt;シンドラーのリスト&lt;/a&gt; / スティーヴン・スピルバーグ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;超有名なので見たら超良かった。同じ映画を2回見ることはあまりなくて、しかも超長いのでかなりハードル高いはずなんだけど2回見た。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/dp/B00ZWMIPVM&#34;&gt;ワイルド・スピード - スカイミッション&lt;/a&gt; / ジェームズ･ワン&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ワイスピシリーズを全部見た結果、さすがにこれが一番良かった。ラストは反則。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/dp/B07QV9S636&#34;&gt;日々是好日&lt;/a&gt; / 	大森立嗣&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;こういう邦画をたくさん見たい。邦画のいいところが詰まっている。樹木希林すごすぎるけど、黒木華さんも相当良かった。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/dp/B0791WVPZZ&#34;&gt;さよなら、ぼくのモンスター&lt;/a&gt; / 	ステファン・ダン&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;脚本が本当に上手かった。台詞回しに意思を感じると言うか、どこまで説明しないかを限界まで詰められていた気がする。それが心地よかった。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/dp/B00FIWPI4I&#34;&gt;南極料理人&lt;/a&gt; / 沖田修一&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;こういう邦画をたくさん見たい2。ネタの密度がすごくて全く飽きずに見終われる。こういう作品を受け付けない人もいるだろうけど、自分は楽しめる側なので最高になってしまった。映画化する「子供はわかってあげない」を撮るらしくて、たしかに田島列島はインタビューでこの作品を好きだと言っていたし、原作者からのオファーなのかなーと思った。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading5&#34;&gt;購入品&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://amzn.to/38iDqgr&#34;&gt;AirPods Pro&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;あらゆる体験が良い。製品としての出来がこんなにも良いとちょっと低音が弱いくらいでは評価が下がらない。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://amzn.to/38h05tn&#34;&gt;Miracase AirPods Pro ケース&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ケースとして購入した。触り心地が良くてケースの素材としてはとても良い。ピンク色を買ったんだけど思ったより明度が低くてピンク感が強く、色に関しては若干不満。白とか黒ならハズレないと思う。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://amzn.to/35dQkKN&#34;&gt;Amazonベーシック USB2.0延長ケーブル&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;BluetoothアダプターをPCのパネルに直差ししていると、干渉のせいか音がブツブツになってしまう。延長ケーブルを使用してPCから離すといいと知り合いに教えてもらったので買ってみたけど効果は期待通り。Class2のカタログスペックと同じ程度の接続距離が実現された。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://amzn.to/2XeHQP9&#34;&gt;サーモス 保冷缶ホルダー 350ml缶用&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;缶チューハイやビールをよく飲むんだけど、これに入れると温度をかなり維持できて最高。屋内はもちろん屋外での歩き飲みにも使えるし、常に使っている製品。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://amzn.to/3pUotqR&#34;&gt;サーモス 真空断熱タンブラー 400ml&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;こちらもサーモス製品。600mlでも良かったんだけど、あっちは飲み口の部分がかなり薄くなっていて口触りが微妙かなーと思って400にした。500mlのペットボトルを一気に入れる時は600mlのほうがいいかもしれない。100mlは開けた瞬間に飲みがちなので困っていないけど…。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://amzn.to/3nkQjuA&#34;&gt;ドクターオーラル ホワイトニングパウダー&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;前歯のステインを取りたかったので購入した。効果は抜群で目的通りの結果が得られた。アマゾンのレビューの比較画像がとても分かりやすい。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://amzn.to/394cFM2&#34;&gt;ペリカン石鹸 ドットウォッシー&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;今まではCurelの押したら泡が出てくるやつを使っていたけど、自分の使い方だと洗浄力がちょっと弱いと感じたのでより洗えそうなものを購入した。自分は泡を転がしたり押したりして肌に直接触れないように顔を洗っているが、そのやり方だとこの製品くらいのパワーがちょうどよさそう。洗った後顔がつるっとしている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年は近年最もお金がなかったのであまり物を買っていない。高額ガジェットを冒頭に出しておいてなんなんだ？って感じですが…。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading6&#34;&gt;おわり&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;おわりです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1h 50m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>年末年始B終了</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-04/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 02:37:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-04/</guid>
      <description>明日から図書館が開いてしまうので仕事が始まる。明日までにダークソウルをクリアしておきたかったけど、DLC含めてまだ半分くらいコンテンツが残っていそう。
とにかくひたすらゲームをやっていた二日間だったので外にも出ていない。これもまた年末年始。
(2m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;明日から図書館が開いてしまうので仕事が始まる。明日までにダークソウルをクリアしておきたかったけど、DLC含めてまだ半分くらいコンテンツが残っていそう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;とにかくひたすらゲームをやっていた二日間だったので外にも出ていない。これもまた年末年始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>パパ、ママという呼び方</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-03/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 02:41:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-03/</guid>
      <description>世間的には幼稚園まで使用されることが多いらしい。同い年の人間が親をパパとかママとか呼んでいても個人的には何とも思わないけど、確かに社会常識に照らし合わせた判断材料にはなる。なんとなく幼稚な呼び方であるという共通認識が浸透しているということなんだろう。英語圏でも幼少期に母親をママと呼び、大人になったらマムと呼ぶみたいな変化はあった気がするのでそれに則ったということかもしれない。
自分は家庭の方針で子供の時からお父さん、お母さんという呼び方をさせられていたと聞いているが、その結果呼び方を変化させるタイミングが分からなくなってしまい、未だにその呼び方しか用いることができなくなっている。幼少期に呼び方を変化させるという体験をすることは、成人前後で親父、おふくろ(これもう古い？)みたいな呼び方に変える訓練になっているのではないか。
子が親のことを名前で呼ぶ家庭の話も聞いたことがあるけど、パパママ→お父さんお母さん→名前呼び、と変化させるのが一番いいんじゃないかと思っている。名前呼びに移行するハードルは高いけど、その辺の年齢では親のことを既に一人の人間として認識しているだろうし、もしそうでなければそういった意識に切り替えるきっかけとしてもそうしたらいいんじゃないかな、と今は思っている。
関係があるのかは分からないけどペットに対して赤ちゃん言葉で喋りかけるのも苦手で、これに関しては他人がそういった振る舞いをしているとちょっと引いてしまう。ペットもいつまでも赤ちゃん扱いされて最初は困っていただろうけど、「○○ちゅわ～ん今日もいいこいいこだね～」みたいに語りかけられていると、彼らもその言語系に適応してしまい、「○○、今日もいい子だな」みたいな発話に反応しなくなってしまうだろう。切り替えるタイミングはどこかで必要なんじゃないか。しかし明日から父親のことを親父などと呼ぼうものなら自分の中の羞恥心が耐えられる気がしない。手遅れである。
(19m 今日はしっかりめだったので時間がかかってしまった。)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;世間的には幼稚園まで使用されることが多いらしい。同い年の人間が親をパパとかママとか呼んでいても個人的には何とも思わないけど、確かに社会常識に照らし合わせた判断材料にはなる。なんとなく幼稚な呼び方であるという共通認識が浸透しているということなんだろう。英語圏でも幼少期に母親をママと呼び、大人になったらマムと呼ぶみたいな変化はあった気がするのでそれに則ったということかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分は家庭の方針で子供の時からお父さん、お母さんという呼び方をさせられていたと聞いているが、その結果呼び方を変化させるタイミングが分からなくなってしまい、未だにその呼び方しか用いることができなくなっている。幼少期に呼び方を変化させるという体験をすることは、成人前後で親父、おふくろ(これもう古い？)みたいな呼び方に変える訓練になっているのではないか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;子が親のことを名前で呼ぶ家庭の話も聞いたことがあるけど、パパママ→お父さんお母さん→名前呼び、と変化させるのが一番いいんじゃないかと思っている。名前呼びに移行するハードルは高いけど、その辺の年齢では親のことを既に一人の人間として認識しているだろうし、もしそうでなければそういった意識に切り替えるきっかけとしてもそうしたらいいんじゃないかな、と今は思っている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;関係があるのかは分からないけどペットに対して赤ちゃん言葉で喋りかけるのも苦手で、これに関しては他人がそういった振る舞いをしているとちょっと引いてしまう。ペットもいつまでも赤ちゃん扱いされて最初は困っていただろうけど、「○○ちゅわ～ん今日もいいこいいこだね～」みたいに語りかけられていると、彼らもその言語系に適応してしまい、「○○、今日もいい子だな」みたいな発話に反応しなくなってしまうだろう。切り替えるタイミングはどこかで必要なんじゃないか。しかし明日から父親のことを親父などと呼ぼうものなら自分の中の羞恥心が耐えられる気がしない。手遅れである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(19m 今日はしっかりめだったので時間がかかってしまった。)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>年末年始A終了</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-02/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 23:59:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2021-01-02/</guid>
      <description>友人の家で過ごす年末年始Aが終わった。欲望に素直な日々だったので最高に楽しい4日間を過ごしてしまった。やはり誰かと生活するというのはそれだけで精神に良いものなのかもしれない。少なくとも自分のような人間にとっては。
男同士の共同生活は楽しい。シェアハウスみたいなものも、自分みたいなやりづらい職業でなければやってみたいなという気持ちは多少ある。ただ、近年今住んでいる実家Bが建物としてどんどん好きになってしまっており、家賃もかからないため環境を変えるのが非常に難しくなってしまった。本当は旅がらすとなって色んな所に1年ずつ住んだりしてみたいんだけど、本棚に入り切らないほどの本を抱えている状態ではあまり住処を変えたくないし、気になった時に電子書籍で買い直せるほどの経済的余裕とともに転勤を繰り返せないと逆に生活レベルを下げてしまうのが難点。
明日からは年末年始Bが始まる。図書館が4日まで空いていないのでそこまでは休みとしているけど、気が向いたら働こうかな、という程度には年末年始Aが充実していた。
(7m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;友人の家で過ごす年末年始Aが終わった。欲望に素直な日々だったので最高に楽しい4日間を過ごしてしまった。やはり誰かと生活するというのはそれだけで精神に良いものなのかもしれない。少なくとも自分のような人間にとっては。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男同士の共同生活は楽しい。シェアハウスみたいなものも、自分みたいなやりづらい職業でなければやってみたいなという気持ちは多少ある。ただ、近年今住んでいる実家Bが建物としてどんどん好きになってしまっており、家賃もかからないため環境を変えるのが非常に難しくなってしまった。本当は旅がらすとなって色んな所に1年ずつ住んだりしてみたいんだけど、本棚に入り切らないほどの本を抱えている状態ではあまり住処を変えたくないし、気になった時に電子書籍で買い直せるほどの経済的余裕とともに転勤を繰り返せないと逆に生活レベルを下げてしまうのが難点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明日からは年末年始Bが始まる。図書館が4日まで空いていないのでそこまでは休みとしているけど、気が向いたら働こうかな、という程度には年末年始Aが充実していた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(7m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>終わりの始まり</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-31/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 23:59:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-31/</guid>
      <description>酒を8時間飲んで連続更新を絶やしてしまった。人が最も試されるタイミングである。
今夜はカレーやアヒージョなどをつまみつつ桃鉄をする予定。完全なる正月をやっていく。</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;酒を8時間飲んで連続更新を絶やしてしまった。人が最も試されるタイミングである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今夜はカレーやアヒージョなどをつまみつつ桃鉄をする予定。完全なる正月をやっていく。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>豪遊</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-30/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 23:59:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-30/</guid>
      <description>コストコに行って気が宇宙サイズになり、AirPods Proや牛タンを買って夢を叶えてしまった。牛タンを丸ごと買って食べるのは某配信者の配信を見てから完全に夢と化していたので早々に達成できて嬉しい。AirPods Proは知り合いがフィットボクシングをしているときに見ていて興味があったのと、元々イヤホンを耳栓代わりに使っているのでノイズキャンセリングがあれば仕事が捗るかなーと思っていたところ、思いがけずかなり安い値段で売っていて交通事故が発生し買ってしまった。1分くらい付けてみたけどかなり良さそうな雰囲気を感じる。
(6m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;コストコに行って気が宇宙サイズになり、AirPods Proや牛タンを買って夢を叶えてしまった。牛タンを丸ごと買って食べるのは某配信者の配信を見てから完全に夢と化していたので早々に達成できて嬉しい。AirPods Proは知り合いがフィットボクシングをしているときに見ていて興味があったのと、元々イヤホンを耳栓代わりに使っているのでノイズキャンセリングがあれば仕事が捗るかなーと思っていたところ、思いがけずかなり安い値段で売っていて交通事故が発生し買ってしまった。1分くらい付けてみたけどかなり良さそうな雰囲気を感じる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(6m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>電車で業</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-29/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 23:59:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-29/</guid>
      <description>仕事の連絡を入れ、頭で転がしつつ記録するフェーズに入った。企画としての体裁もあるし、結構良い切り口だとは思うけど、どういう方向にしていくか、および編集者の口に合うかは分からない。職が職なので納まるという状態にはならないけど、気持ちを軽くして数日過ごす訓練ということで…。
というわけで数日家を出る。ほとんど人には会わないけど、健康管理には色んな意味で気をつける。先週一週間はなかなかに鬱っぽい状態だったけど、精神状態はまた上向いてきている感じがあるので気持ちのいい状態で年始を迎えたいもんです。
(5m)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;仕事の連絡を入れ、頭で転がしつつ記録するフェーズに入った。企画としての体裁もあるし、結構良い切り口だとは思うけど、どういう方向にしていくか、および編集者の口に合うかは分からない。職が職なので納まるという状態にはならないけど、気持ちを軽くして数日過ごす訓練ということで…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;というわけで数日家を出る。ほとんど人には会わないけど、健康管理には色んな意味で気をつける。先週一週間はなかなかに鬱っぽい状態だったけど、精神状態はまた上向いてきている感じがあるので気持ちのいい状態で年始を迎えたいもんです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(5m)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>習慣化成功による生活習慣の崩壊</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-28/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 04:06:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-28/</guid>
      <description>フィットボクシングを始めてからどうにも睡眠の質が低い。多分運動がどうとかではなくて生活周期的な問題とか、運動以外の要素に原因があるとは思う。
最近一時期より中途覚醒はかなりマシになって、6時間連続で寝られる日もたまにあるぐらいにはなってきていたんだけど、ここに来て4時間以内に必ず目覚める状態が復活してしまった気がする。日記をつけていれば何かが分かったかもしれないが、日記をつけ始めたときには既に壊れていた。いや、付け始めた時から壊れたのかもしれない…。習慣を固定することに成功した結果、完遂に拘って生活リズムが崩れている可能性はある。
なんとなく、生活リズムが崩れている最中、主に睡眠が後ろに倒れていっている日々は睡眠の質が下がりがちで、ある程度ズレきって止まったところで質が復活してくるような印象もある。習慣が生まれる前はなんだかんだ4時前後の睡眠で安定していたので、こう書いているとやはり習慣のせいでリズムが崩れ、それによって質が低下しているような気がしてくる。
明日以降数日家を離れるので、スマホでgithubから日記を更新できるように数日分の日記ファイルを置いておこうと思う。記事が追加されるのではなく、存在している未来の記事が更新される状態はちょっとおもしろいかもしれない。かなり荒れる日々になる気がするので日記が続く可能性は低いと見ているけど、泥酔した状態でどこまで習慣の意地を見せられるかが見ものだ。
仕事Bは収まった雰囲気に見える。仕事Aが納まるかは明日(何時に起きられるか)次第。できれば収まったという自信を以て年を越えたいので、起床後の自分には期待しよう。
(15m 試しに何分で記事を書いたかも記録してみる)</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;フィットボクシングを始めてからどうにも睡眠の質が低い。多分運動がどうとかではなくて生活周期的な問題とか、運動以外の要素に原因があるとは思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一時期より中途覚醒はかなりマシになって、6時間連続で寝られる日もたまにあるぐらいにはなってきていたんだけど、ここに来て4時間以内に必ず目覚める状態が復活してしまった気がする。日記をつけていれば何かが分かったかもしれないが、日記をつけ始めたときには既に壊れていた。いや、付け始めた時から壊れたのかもしれない…。習慣を固定することに成功した結果、完遂に拘って生活リズムが崩れている可能性はある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なんとなく、生活リズムが崩れている最中、主に睡眠が後ろに倒れていっている日々は睡眠の質が下がりがちで、ある程度ズレきって止まったところで質が復活してくるような印象もある。習慣が生まれる前はなんだかんだ4時前後の睡眠で安定していたので、こう書いているとやはり習慣のせいでリズムが崩れ、それによって質が低下しているような気がしてくる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明日以降数日家を離れるので、スマホでgithubから日記を更新できるように数日分の日記ファイルを置いておこうと思う。記事が追加されるのではなく、存在している未来の記事が更新される状態はちょっとおもしろいかもしれない。かなり荒れる日々になる気がするので日記が続く可能性は低いと見ているけど、泥酔した状態でどこまで習慣の意地を見せられるかが見ものだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仕事Bは収まった雰囲気に見える。仕事Aが納まるかは明日(何時に起きられるか)次第。できれば収まったという自信を以て年を越えたいので、起床後の自分には期待しよう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(15m 試しに何分で記事を書いたかも記録してみる)&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>傾きすぎぶっ壊れ</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-27/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 03:16:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-27/</guid>
      <description>出るまでガチャを引いてしまうタイプの人間なので、ダークソウル3で篝火を見つけたら止めるぞと思ってプレイし続け3時間と正気を失ってしまった。風呂に入る気力も失ったので朝起きてフィットボクシングをやり、風呂に入るという計画で行こうと思う。明日は仕事納めをする予定。</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;出るまでガチャを引いてしまうタイプの人間なので、ダークソウル3で篝火を見つけたら止めるぞと思ってプレイし続け3時間と正気を失ってしまった。風呂に入る気力も失ったので朝起きてフィットボクシングをやり、風呂に入るという計画で行こうと思う。明日は仕事納めをする予定。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>ルーティンとマンネリ</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-26/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 16:04:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-26/</guid>
      <description>一人の作家の作品を時系列順に掘っていると、その人が形にし続けている関心の変化を感じ取れて楽しい。新しければ新しいほど良くなるものではないと思うけど、最近読んでいる小説家の作品は今の所新しければ新しいほど自分にとってより良い作品だと感じられるので、そういう意味でも読み進めるのが面白い。おかげで脳が解凍されていっているのか、そろそろ話が形になりそう。
習慣化することで毎日色々なことをこなせるようにはなってきているけど、一週間も経たずになんだか代わり映えしないなあという気分になってきた。毎日違うことをする時間、という習慣を作るのがいいかもしれない。</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;一人の作家の作品を時系列順に掘っていると、その人が形にし続けている関心の変化を感じ取れて楽しい。新しければ新しいほど良くなるものではないと思うけど、最近読んでいる小説家の作品は今の所新しければ新しいほど自分にとってより良い作品だと感じられるので、そういう意味でも読み進めるのが面白い。おかげで脳が解凍されていっているのか、そろそろ話が形になりそう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;習慣化することで毎日色々なことをこなせるようにはなってきているけど、一週間も経たずになんだか代わり映えしないなあという気分になってきた。毎日違うことをする時間、という習慣を作るのがいいかもしれない。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>本日休業</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-25/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 02:18:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-25/</guid>
      <description>毎日行っている習慣を増やすことで比較的活動的な毎日を送れているが、昨日は朝までカメラ・写真談義で盛り上がってしまい起きたらおやつの時間だった。好きなものについて話すのは楽しいけど、開始時間が遅すぎた。2時から喋り始めるのは良くない。
明日からは本業と副業をメインに3日ほど立ち回って、十分な進捗を以て29日から予定されている定例会を迎えたい。</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;毎日行っている習慣を増やすことで比較的活動的な毎日を送れているが、昨日は朝までカメラ・写真談義で盛り上がってしまい起きたらおやつの時間だった。好きなものについて話すのは楽しいけど、開始時間が遅すぎた。2時から喋り始めるのは良くない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明日からは本業と副業をメインに3日ほど立ち回って、十分な進捗を以て29日から予定されている定例会を迎えたい。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>12/25に書かれた以下略</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-24/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 18:51:03 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-24/</guid>
      <description>処刑を待つイメージキャラクター 今日は圧倒的低気圧にも関わらずなかなか充実していた。スタックしていた図書館の予約本を借りるために2冊読み終えて返却できたし、ついに頭のアイデアが走り出してプロットの形になったし、ダークソウル3では数え切れないほど死に、フィットボクシング2もやって入浴もした。おまけにこうやって日記も書いているし、お絵かきもすることだろう。明日もより早く起き、充実した1日を送りたい。
夜、家の近くでサプライズの花火打ち上げがあった。自宅から見える山の上で打ち上げられており、巨大な音がしていたので人々は家の外に出てきていた。近所に住んでいる知らない人に話しかけられ、いくつか言葉を交わして悪くない気分になる。知らない人とのコミュニケーションをある程度は欲しているのだと思った。こういう時お金があれば一人で飲み屋に行って欲を満たせるのかもしれないけど、今は懐も世間もそれを許してくれそうにない。</description>
      <content:encoded>

&lt;figure style=&#39;margin:0 auto;text-align:center;&#39;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://imgur.com/kVhVMAG.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://imgur.com/kVhVMAG.jpg&#34; alt=&#34;https://imgur.com/kVhVMAG.jpg&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;figcaption&gt;処刑を待つイメージキャラクター&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;今日は圧倒的低気圧にも関わらずなかなか充実していた。スタックしていた図書館の予約本を借りるために2冊読み終えて返却できたし、ついに頭のアイデアが走り出してプロットの形になったし、ダークソウル3では数え切れないほど死に、フィットボクシング2もやって入浴もした。おまけにこうやって日記も書いているし、お絵かきもすることだろう。明日もより早く起き、充実した1日を送りたい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜、家の近くでサプライズの花火打ち上げがあった。自宅から見える山の上で打ち上げられており、巨大な音がしていたので人々は家の外に出てきていた。近所に住んでいる知らない人に話しかけられ、いくつか言葉を交わして悪くない気分になる。知らない人とのコミュニケーションをある程度は欲しているのだと思った。こういう時お金があれば一人で飲み屋に行って欲を満たせるのかもしれないけど、今は懐も世間もそれを許してくれそうにない。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>12/24に書かれた12/23の日記</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-23/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 03:36:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-23/</guid>
      <description>日記を書き始めてから3日が経つ。自分は寝起きか寝る前に日記を書きたがる傾向がありそう。
今日はやる気、モチベーション共に最悪は脱したものの、身体を縦にするのが難しかった。こういう日は大抵気圧が下がっているんだよなと確認してみたらやはり今日明日の気圧の低下はすごい。
低気圧が体調に影響するというと現在値が大事そうだけど、自分の場合は今気圧が下がり続けていることが体調不良を招いている感じがある。短期間でガクッと下がるよりも長期間だらだら下がるほうがダメージが大きい。でも気圧は放っておけば上がってくれるのでまだ優しい。
フィットボクシング2で鞭打たれ続けている身体が気圧に対抗できるようになることを祈っている。明日は1ページでも何か書こう。</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;日記を書き始めてから3日が経つ。自分は寝起きか寝る前に日記を書きたがる傾向がありそう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日はやる気、モチベーション共に最悪は脱したものの、身体を縦にするのが難しかった。こういう日は大抵気圧が下がっているんだよなと確認してみたらやはり今日明日の気圧の低下はすごい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;低気圧が体調に影響するというと現在値が大事そうだけど、自分の場合は今気圧が下がり続けていることが体調不良を招いている感じがある。短期間でガクッと下がるよりも長期間だらだら下がるほうがダメージが大きい。でも気圧は放っておけば上がってくれるのでまだ優しい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;フィットボクシング2で鞭打たれ続けている身体が気圧に対抗できるようになることを祈っている。明日は1ページでも何か書こう。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>モチベーションがない日</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-22/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 01:36:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-22/</guid>
      <description>モチベーションがない日は、やる気だけがない日と違って二重に身体が動かなくなるので一層深刻だ。やる気は目の前の行動を左右するけど、モチベーションはもっと長期的な意識に訴えかけてくる。原因はきっと色々あって、人と話す時間が足りていないとか、日光を十分に浴びられていないだとか、一年以上人生が停滞しているとか、部屋がほどよく散らかっているとか、まあそんな程度しか思いつかない程度には生ぬるい生活を送っている。
やる気がないだけなら対処のしようはあるけど、モチベーションに陰りがある日はまずい。考えれば考えるほど思考は悪い方向に転がるし、当然やる気も損なわれるし、その結果よりやる気とモチベーションが無くなるように行動してしまう。
何か書ければ変わるのかもしれないが、書こうとして机に座り続けても頭が宇宙との交信をしたがらない日というものもある。何も降ってこないし、何も出ていかない。夜は人と話す予定が2件あって、この状態でまともに人と話せるのかと毎回不安になるけど、蓋を開ければ運良く喋れる状態に毎回なっている。今日は大学の後輩に高校時代の話をたくさんしてもらった。これが交渉材料となって脳が心を開いてくれると嬉しい。1日1食の安月給では働いてくれないかもしれない。</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;モチベーションがない日は、やる気だけがない日と違って二重に身体が動かなくなるので一層深刻だ。やる気は目の前の行動を左右するけど、モチベーションはもっと長期的な意識に訴えかけてくる。原因はきっと色々あって、人と話す時間が足りていないとか、日光を十分に浴びられていないだとか、一年以上人生が停滞しているとか、部屋がほどよく散らかっているとか、まあそんな程度しか思いつかない程度には生ぬるい生活を送っている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;やる気がないだけなら対処のしようはあるけど、モチベーションに陰りがある日はまずい。考えれば考えるほど思考は悪い方向に転がるし、当然やる気も損なわれるし、その結果よりやる気とモチベーションが無くなるように行動してしまう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何か書ければ変わるのかもしれないが、書こうとして机に座り続けても頭が宇宙との交信をしたがらない日というものもある。何も降ってこないし、何も出ていかない。夜は人と話す予定が2件あって、この状態でまともに人と話せるのかと毎回不安になるけど、蓋を開ければ運良く喋れる状態に毎回なっている。今日は大学の後輩に高校時代の話をたくさんしてもらった。これが交渉材料となって脳が心を開いてくれると嬉しい。1日1食の安月給では働いてくれないかもしれない。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>辛ラーメンキムチ</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-21/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 15:47:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-21/</guid>
      <description>亡骸 たぶん中学生の頃からインスタントラーメンを作って食べている。長年作り続けたおかげで、具材の量や湯で具合を勘で処理できる数少ないレパートリーの一つだ。といっても大抵素ラーメンで食べてしまうので、主に使う具材は水なんだけど。
実家がサッポロ一番文化圏だったので、今に至るまでサッポロ一番を買い続けている。たまに味について批判している人を見るけど、インスタントラーメンはインスタントラーメン味だから、お店で売られているラーメンと同じ土俵で比べるのは駄菓子と本格スイーツを比べるようなものなんじゃないか。本格スイーツがなんなのかは分からない。
一方、最近は辛ラーメンにはまっている。昔初めて食べた時は辛いだけで味に深みがないと思っていたけど、これはきっとサッポロ一番批判文法である。今ではあの駄菓子感が好きだ。
一番好きなのはカップ辛ラーメンで、内容量が少なく気軽に食べやすい。ただスープがクセになるので、塩分的には多量摂取してしまっている気がする。近所のスーパーでは袋入りの辛ラーメンキムチが売っていて、通常の袋辛ラーメンより辛さが抑えられており、お腹やお尻に優しく気軽に食べやすい。キムチの名の通りスープが少しすっぱいのであまり飲む気にならず、こちらは比較的塩分を摂らずに済んでいる。たまごと刻みネギを入れるとうまい。ご飯も合う。</description>
      <content:encoded>

&lt;figure style=&#39;margin:0 auto;text-align:center;&#39;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://imgur.com/R5IMuP4.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://imgur.com/R5IMuP4.jpg&#34; alt=&#34;https://imgur.com/R5IMuP4.jpg&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;figcaption&gt;亡骸&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;たぶん中学生の頃からインスタントラーメンを作って食べている。長年作り続けたおかげで、具材の量や湯で具合を勘で処理できる数少ないレパートリーの一つだ。といっても大抵素ラーメンで食べてしまうので、主に使う具材は水なんだけど。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実家がサッポロ一番文化圏だったので、今に至るまでサッポロ一番を買い続けている。たまに味について批判している人を見るけど、インスタントラーメンはインスタントラーメン味だから、お店で売られているラーメンと同じ土俵で比べるのは駄菓子と本格スイーツを比べるようなものなんじゃないか。本格スイーツがなんなのかは分からない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方、最近は辛ラーメンにはまっている。昔初めて食べた時は辛いだけで味に深みがないと思っていたけど、これはきっとサッポロ一番批判文法である。今ではあの駄菓子感が好きだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一番好きなのはカップ辛ラーメンで、内容量が少なく気軽に食べやすい。ただスープがクセになるので、塩分的には多量摂取してしまっている気がする。近所のスーパーでは袋入りの辛ラーメンキムチが売っていて、通常の袋辛ラーメンより辛さが抑えられており、お腹やお尻に優しく気軽に食べやすい。キムチの名の通りスープが少しすっぱいのであまり飲む気にならず、こちらは比較的塩分を摂らずに済んでいる。たまごと刻みネギを入れるとうまい。ご飯も合う。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>雹</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-20/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 17:11:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-20/</guid>
      <description>雹が降るとテンションが上がる。神奈川の南端は雪もさほど降らないし、夏も倒れるほど暑くはならないから、ちょっと変な天気になると非日常をつまみ食いできて盛り上がってしまう。こうやって喜べることは気候的に平和な土地に住んでいる証拠だと思う。
タイトルにしておいてなんだけど、調べてみたら世間がイメージする雹は自分が思っていたサイズよりもかなり大きそうだった。5mm以下はあられ、それ以上なら雹という定義らしく、自分が先日食らったものは一応雹の定義に当てはまりそうだったけど、世間ではまるで冷蔵庫の製氷皿をひっくり返したかのような氷の塊が降ってきて、車の表面がボコボコにされたりもするらしい。
一度それを味わったら雹が降るとテンションが上がるなどとは口が裂けても言えないだろうし、テンションより頭に血が上るようになるだろうから、このことからも平和な土地の平和な脳みそであることが伺える。</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;雹が降るとテンションが上がる。神奈川の南端は雪もさほど降らないし、夏も倒れるほど暑くはならないから、ちょっと変な天気になると非日常をつまみ食いできて盛り上がってしまう。こうやって喜べることは気候的に平和な土地に住んでいる証拠だと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;タイトルにしておいてなんだけど、調べてみたら世間がイメージする雹は自分が思っていたサイズよりもかなり大きそうだった。5mm以下はあられ、それ以上なら雹という定義らしく、自分が先日食らったものは一応雹の定義に当てはまりそうだったけど、世間ではまるで冷蔵庫の製氷皿をひっくり返したかのような氷の塊が降ってきて、車の表面がボコボコにされたりもするらしい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度それを味わったら雹が降るとテンションが上がるなどとは口が裂けても言えないだろうし、テンションより頭に血が上るようになるだろうから、このことからも平和な土地の平和な脳みそであることが伺える。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログ改修2、図書館の利用、早起き</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-11-07/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 00:28:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-11-07/</guid>
      <description>母校の教室 ブログ改修2 今日は人が麻雀を打っているところを眺めながらブログの様々な部分に手を入れた。具体的にはサイトのタイトルの改善、サイトのアイコンおよびRSSのアイコンの追加、RSSフィードで.xmlファイルのURLが読み込まれるように設定、サイトトップに表示される最大記事数を設定、スペル違いによって2種類になってしまっていた同一カテゴリの統合、AboutページのURLおよび内容の変更などを行った。
特にトップに表示される記事数の設定は以前から変更したいと思っていたもので、いずれ3桁を越えるだろう記事数に向けて事前に準備できて嬉しかった。普通に初学者として生活していたら質問できるような人物ではないであろう強者たちに助けられ、ほとんどバスに乗車しているだけでサイトが整っていってしまっている。持つべきものは自分が詳しくないことに詳しい知人かもしれない。
図書館 近年金がないので、創作物や知識を摂取するために図書館を利用している。平均すると年度ごとに45冊ほど借りており、毎月コンスタントに読んでいるというよりはブームが訪れたタイミングで大量に借りてヒーヒー言いながら読んでいる。
自分の首を絞めているとは言え、絞められるほどの数を無料で借りられる図書館という設備は過小評価されている気がする。市に住んでいるというだけであれだけの書籍を無料で利用できる設備は、娯楽が氾濫し続けて何年経ったのか分からない現代でもTier1級の存在感を放っていてもおかしくない。電子書籍の優位性もある気はするけど…。
やや田舎寄りの地域柄か、若者(30代前後の人々)は比較的図書館を利用している雰囲気が無く、自習室を利用する高校生と、老人といって差し支えない人々がメインユーザーとなっているように見える。自分は社会人のフリをして社会人自習室を利用している。
自分が住んでいる地域は市内に複数の図書館があり、読みたい本はほとんど市内の図書館にある。万一存在していなくてもリクエストフォームを利用すれば県内の図書館から取り寄せてくれるので、1週間程度で読むことができる。
昔から借りた本はとりあえず積んでしまう傾向にあったものの、自分の関心や目的に対する解像度が年々上がっているせいか、モチベを失わず読み切れることが増えてきた。今読んでいる本は乳房の神話学。
早起き ここ1ヶ月ほど4時に寝て午後起きる生活が続いているが、今日たまたま朝9時に目が覚めてしまい無理やり起床したところ、非常に有意義な一日を過ごすことができた。
もしかすると自分は早起きしたほうが人生がうまく回るタイプの人間なのかもしれない。なおこの記事は2020/11/07 03:56に執筆されている。</description>
      <content:encoded>

&lt;figure style=&#39;margin:0 auto;text-align:center;&#39;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://atepoyo.github.io/post/img/image-2020-11-07.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://atepoyo.github.io/post/img/image-2020-11-07.jpg&#34; alt=&#34;/post/img/image-2020-11-07.jpg&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;figcaption&gt;母校の教室&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;h2 id=&#34;2&#34;&gt;ブログ改修2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は人が麻雀を打っているところを眺めながらブログの様々な部分に手を入れた。具体的にはサイトのタイトルの改善、サイトのアイコンおよびRSSのアイコンの追加、RSSフィードで.xmlファイルのURLが読み込まれるように設定、サイトトップに表示される最大記事数を設定、スペル違いによって2種類になってしまっていた同一カテゴリの統合、AboutページのURLおよび内容の変更などを行った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特にトップに表示される記事数の設定は以前から変更したいと思っていたもので、いずれ3桁を越えるだろう記事数に向けて事前に準備できて嬉しかった。普通に初学者として生活していたら質問できるような人物ではないであろう強者たちに助けられ、ほとんどバスに乗車しているだけでサイトが整っていってしまっている。持つべきものは自分が詳しくないことに詳しい知人かもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;図書館&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;近年金がないので、創作物や知識を摂取するために図書館を利用している。平均すると年度ごとに45冊ほど借りており、毎月コンスタントに読んでいるというよりはブームが訪れたタイミングで大量に借りてヒーヒー言いながら読んでいる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分の首を絞めているとは言え、絞められるほどの数を無料で借りられる図書館という設備は過小評価されている気がする。市に住んでいるというだけであれだけの書籍を無料で利用できる設備は、娯楽が氾濫し続けて何年経ったのか分からない現代でもTier1級の存在感を放っていてもおかしくない。電子書籍の優位性もある気はするけど…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;やや田舎寄りの地域柄か、若者(30代前後の人々)は比較的図書館を利用している雰囲気が無く、自習室を利用する高校生と、老人といって差し支えない人々がメインユーザーとなっているように見える。自分は社会人のフリをして社会人自習室を利用している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分が住んでいる地域は市内に複数の図書館があり、読みたい本はほとんど市内の図書館にある。万一存在していなくてもリクエストフォームを利用すれば県内の図書館から取り寄せてくれるので、1週間程度で読むことができる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔から借りた本はとりあえず積んでしまう傾向にあったものの、自分の関心や目的に対する解像度が年々上がっているせいか、モチベを失わず読み切れることが増えてきた。今読んでいる本は&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/dp/4044001626&#34;&gt;乳房の神話学&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading1&#34;&gt;早起き&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ここ1ヶ月ほど4時に寝て午後起きる生活が続いているが、今日たまたま朝9時に目が覚めてしまい無理やり起床したところ、非常に有意義な一日を過ごすことができた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もしかすると自分は早起きしたほうが人生がうまく回るタイプの人間なのかもしれない。なおこの記事は2020/11/07 03:56に執筆されている。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
