<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on ?????ｳ]ｩw</title>
    <link>https://atepoyo.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on ?????ｳ]ｩw</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://atepoyo.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>十三機兵防衛圏感想 (ネタバレあり)</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020/01/15/%E5%8D%81%E4%B8%89%E6%A9%9F%E5%85%B5%E9%98%B2%E8%A1%9B%E5%9C%8F%E6%84%9F%E6%83%B3-%E3%83%8D%E3%82%BF%E3%83%90%E3%83%AC%E3%81%82%E3%82%8A/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020/01/15/%E5%8D%81%E4%B8%89%E6%A9%9F%E5%85%B5%E9%98%B2%E8%A1%9B%E5%9C%8F%E6%84%9F%E6%83%B3-%E3%83%8D%E3%82%BF%E3%83%90%E3%83%AC%E3%81%82%E3%82%8A/</guid>
      <description>はじめに、ネタバレが危険なゲームであることは間違いないのでプレイする可能性があり未プレイの方はお気をつけください。
&amp;ndash;
物語について 非常にきれいな話だと思った。
最終的に救われないまま終わっていく登場人物はおらず(2188年のオリジナルたちは当然救われてないけど)、誰もが物語を前に進める役割を果たしている王道の物語だった。
自分は今までSF作品を多くやり込んできたわけではないけど、表象とそれがなぜ成立しているのかを一段階描くことがSFであることの定義なのかな～？と思いながらプレイしていた。
かなり早い段階でタイムトラベルをしているわけではなさそう・ここは地球ではなさそうだということに気づいたけど、最近個人的にこういった設定の強度みたいなものはあまり重要ではないような気がしている。
SFをあまり知らない自分でもSFというジャンルで描かれていそうだと感じる内容がこれでもかと詰め込まれていて、その部分も確かに面白いとは思ったけど、物語的に大きなどんでん返しを食らったという感じはそこまでなく、むしろキャラクターの強度によって話に引き込まれていった気がする。
設定の類似性だけで見ればある作品とある作品が似ているということはいくらでも指摘できるようになってしまった時代において、何が違いを生み出し、体験を生み出しているのかをより具体的にしてくれる作品だった。
キャラクターについて 基本をうまく抑えたキャラクターが多数存在していて、それらが話に乗せられることによってうまく変質することでこのゲーム特有のキャラクターになっていると感じた。
まず、個人的に報われないキャラクターが大好きで、南奈津乃が登場してからすぐその空気を感じ取って好きになったけど、全て丸く収まってしまったが依然その儚げな雰囲気は残していて複雑な気持ちになった。
演技が良いなと思ったのは沖野司(桐子さんかわいい)、声が好きなのは東雲諒子。特に東雲は最終的に一番報われていない感が残っており、その点でもかなり好きなキャラクターになった。
東雲は通信している時に使われている背を向けて顔はこちらを向いているイラストが一番いい。沢渡美和子も準メインキャラなのに最後ギリギリまで報われないんじゃないか感があったので好感度高い。
ボヤっとしたままだなーと感じているキャラクターも何人かいて、まあ鞍部十郎と冬坂五百里なんですが、この2人は他キャラよりもループによる因縁が強すぎて周回前のキャラクターのほうが魅力的になってしまった結果、それを引き受けるハメになっているだけのキャラという印象を受けた。
ただ柴くんとのやり取りは全体的によかった。あの2人が同じルーツであるというエモさもあって、コンビとしての評価はかなり高い。
その点網口愁は井田との因縁がありつつもキャラクター性がはっきりしているように感じたし、渚のバカンス効果もあって結構好きなキャラになった。
こういうキャラクターは何を抑えるべきか？という叩き台としてとても参考になるなあ…と思いながらプレイしていた。焼きそばパン何個食ってんだお前？
戦闘パートについて 全編STRONGでやっていたけど基本的に戦闘はヌルかった。3-3のミサイルがやたら飛んでくる回だけ他の戦闘との難易度が数倍違うように感じられたけど編成の問題か？
1,3,4世代はどんな場面においても出しておきたいなと思うくらい強い立ち回りが把握できたけど、結局第2世代機は他の世代の劣化版というか器用貧乏になってしまっている印象のまま終わった。
一番の長所はガーディアンで敵のターゲットを集められることだと思うけど、このゲームは遠くから敵がミサイルでタワーをターゲッティングしてくるので結局元を断つ必要があり、その点に絡める要素があまりないので強いと感じられなかった。
一番使った技は第1世代のデモリッシュブレードか第3世代の長距離ミサイルだと思う。超大型ミサイルといいミサイルレインといい、第3世代機の範囲攻撃は爽快感があっていい。
あと初期PS4でやってるせいだろうけど、大量発生の時にミサイルレインを打ったらfpsが2くらいになって面白かった。
最終戦も敵の物量が最終戦という感じで体験が良く、STRONGでやってよかったなーと思った。対空防衛フレアのおかげで防衛自体は余裕だったけど敵の数が多かったので緊張感あった。
まとめ 計32時間でクリアしたけど、ここ2日で27時間消費してクリアするくらい面白かった。
正直初めからグイグイ引き込まれるほどの強烈な面白さがあるわけではなく、プレイを続けるうちに面白さのジャブを打ち込まれ続ける緩やかな右肩上がり性があると感じていて、それが結果的に体験の良さに繋がっていた。
グラフィックもブラシのタッチが残ったとても好みな描かれ方で、アニメーションや表情も可愛らしく、一枚絵も絵柄が好みだったのでそちらの方向では一切不満がなかったのも良かった。
加えて音楽が非常に良く、特に上に挙げた渚のバカンスは最近聞いた曲の中でも最もいい曲かもしれない。
もともと80年代風の曲はメカメカしい世界観や宇宙などのSFチックな設定に合うと感じられていて、その上本編に昭和時代がガッツリ登場するのでより曲の良さが増幅された。
買って大正解の作品だったし、こういう作品には派手に売れてほしいなと思う。2020年のはじめにこんなにいいゲームに出会えて幸運でした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年のストロング缶まとめ</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020/01/01/2019%E5%B9%B4%E3%81%AE%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%AD%E3%83%B3%E3%82%B0%E7%BC%B6%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020/01/01/2019%E5%B9%B4%E3%81%AE%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%AD%E3%83%B3%E3%82%B0%E7%BC%B6%E3%81%BE%E3%81%A8%E3%82%81/</guid>
      <description>アルコール缶飲料について 自分は2014年くらい、音楽を聞き始めたころからアルコール缶飲料を飲み始めた。
リキュールを使用することなくそこそこ高い度数のアルコールを摂取でき、そこそこ飲める味だったからだ。
特にストロング缶と呼ばれる9%前後の飲料を好んで飲んでおり、当時からニューリリースを追い続けてきた。
2019年は9%前後の飲料がより定着した年だったとは思うものの、大きくトレンドが動いた年だとは感じられずあまりシーンに熱を上げることはなかった。
ストロング缶の味について そもそも基本的に美味しくない。みんなたいていアルコールの味は好きじゃないし。
しかし酒はたくさん飲むと美味しいし幸せになったり不幸になったりするので飲みたい。
その課題に対し各社が取り組んできたアプローチは、客目線で2019年までに3種類存在すると思っている。
  1.フレーバーの第一印象でごまかす。
  2.甘さでごまかす。
  3.フレーバーを複数使用してごまかす。
  1は有名なレモン系ストロング缶が代表例である。柑橘系は皮に苦味があると脳が認識しているので、アルコールの苦さを皮の苦さと勘違いしてそこそこ美味しく飲める。
2はグレープ系やコーラなどの甘さモリモリ系ストロング缶に多いタイプ。とにかく味のパンチ力でごまかす。
3は2018年に発明された手法で、氷結ストロングの和柑橘ダブル味がこの分野を開拓した。
2018年は個人的に3により革命的な年で、和柑橘ダブルは前味と後味をそれぞれのフレーバーが担当し、アルコールの味が入る余地をなるべく少なくすることで美味を達成した。 (https://www.kirin.co.jp/company/news/2017/1205_01.html)
2018年に発売されたサッポロのフォーナインなどウォッカの質を高めることによりアルコールのまずさをごまかす方向性も存在はしているが、結局味は存在しているので苦手な人は苦手だと思う。
さすがに5年も追っていると味がたいてい想像できてしまうので全てをコンプすることはやめた年だったが、それでも結構飲んだ。
2019年印象に残った缶  サッポロチューハイ99.99クリアアイス | サッポロビール: https://www.sapporobeer.jp/product/sour/9999_ice/  ツイッターで蟻の味がすると話題になっていたらしい。なお俺は当該のツイートを見ていないのでこの言及の信憑性は存在しません。
飲んでみたが、あまりないタイプの味だったので変化球的な楽しみ方ができた。
フォーナインは良くも悪くもあっさりした飲み口のものが多いので、他のストロング缶の味の強さに慣れている人にはあまり好まれない気もする。
今年出たフォーナインの種類は制覇したけど、一貫してあっさりしているので新たな層は開拓しているかも。
 キリン・ザ・ストロング メロンソーダサワー｜キリン: https://www.kirin.co.jp/company/news/2019/0626_02.html  メロンソーダが大好きなので結構飲んだ。コーラ(コーラも好きです)もあるけど、ゼロカロリーコーラのまずさをそのまま味わえるので基本飲んでいない。
 －196℃ ストロングゼロ〈トリプルレモン〉サントリー: https://www.suntory.co.jp/news/article/13463.html  新しさという点では2019年はこれを挙げる必要があると思う。ダブルレモンとはなんだったのかと思うくらい酸っぱくて結果的にごまかせていた気がする。
檸檬堂について 2019年最も注目されていた新種の缶のお酒は檸檬堂( https://www.lemondo.jp/ ) だったように思う。
檸檬堂は2018年5月から九州地方では販売されており、評判が良かったので全国展開したらしい。
自分は全国で販売される1ヶ月ほど前にたまたま九州に行く機会があり、そこで全種類飲むことができた。
あくまで個人的、かつ一度の飲み比べによる感想だが3,7,9%の缶には目新しさを感じなかった。
一方5%の缶は甘さと酸っぱさを高い次元で融合させたレモンサワーとなっており、2019年で最も革新的な味の缶チューハイだった。唯一リピート購入している。
2020年に向けて やはり和柑橘ダブルのような方向のフレーバーに期待してしまう。
作るのが難しいのかもしれないが、2種類の味を併用することで見えてくる新しい未来を感じさせてくれた素晴らしいフレーバーだったし、あの方向でのストロング系飲料の味の発展を期待しています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hand Simulator: Survivalをやった</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2019/12/18/hand-simulator-survival%E3%82%92%E3%82%84%E3%81%A3%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2019/12/18/hand-simulator-survival%E3%82%92%E3%82%84%E3%81%A3%E3%81%9F/</guid>
      <description>どんなゲームか https://store.steampowered.com/app/924140/Hand_Simulator_Survival/
Steamで100円で買うことができるゲーム。
異常な操作性の悪さ、予想外の動きをするオブジェクトがゲーム難易度の向上に一役買っており、簡単には先に進めない内容になっている。
ゲームとしては、最大8人のCo-opゲーで、裸一貫の状態からサバイバルに必要なものを日中に集め夜を越すという作り。
ステータスにはHPとしてのHEALTHと、それに関係する要素としてHUNGRY・THIRSTY・STAMINA・TEMPERATUREがあり、STAMINA以外の3要素が底をつくとHEALTHが激減し、死に至るようになっている。
ちなみにSTAMINAは走ると減り、その間HUNGRYとTHIRSTYもじわじわ減る。歩くと移動がかなり遅いので基本的には走ることになる。
ヤシの実・動物の肉・野生のキノコといった食料によってHUNGRYとTHIRSTYを満たしつつ、夜間は床落ちの薪を拾い集め焚き火をすることでTEMPERATUREを回復する。
夜12時を越えるとプレイヤーの周りにヘビやサソリといったHEALTHを減らす動物が大量発生するため、それらから身を守るため切った木と竹で櫓を築くのだが、 床に居るはずのヘビがワープしたり空中浮遊したりするため本当に身を守れるのかいまいちはっきりしないすごいゲームだった。
一人でクリアできる可能性は否定できないものの、前述のヘビのワープを避けるためにはストアページのPVにあるような櫓が必要な雰囲気があり、
またそのようなヤグラを一人で組みつつ、夜を越せるだけの薪(10本以上)を集めることはかなりの練度が必要そう。
なので基本的には複数人でプレイし始めるべきゲームだと思う。自分は友人たちと6人でやり、1人だけ生き残って夜を越して最初の実績を解除した。
夜を越すために必要な道具は基本的に同じため、1日越す方略をチームで立てられればあとは作業になっていく気がする。
もうやらないと思うけど、若干1人でやりたい気持ちもある。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年の飲酒について</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2019/12/08/2019%E5%B9%B4%E3%81%AE%E9%A3%B2%E9%85%92%E3%81%AB%E3%81%A4%E3%81%84%E3%81%A6/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2019/12/08/2019%E5%B9%B4%E3%81%AE%E9%A3%B2%E9%85%92%E3%81%AB%E3%81%A4%E3%81%84%E3%81%A6/</guid>
      <description>これまでの飲酒 2016年…異常に吐いた。
2017年…引き続き吐いた。
2018年…比較的吐かなかった。
2019年 ここ数年で一番吐かなかった。吐かなかったが、ストレスのせいか酔い方が日々怪しくなっている。
以前は記憶を無くす閾値を超えた後でも理性がオート操縦してくれていたが、最近シンクロ率が落ちてきた。
他人に派手に迷惑をかける前に改善したいので、最近は飲み方や飲んだ後の立ち回りを変えた。
寝ない 水を飲むのも大事だが、飲み終わった後すぐ寝ないことが自分にとって一番重要な意識だった。
酒の強さには単純な強度と分解速度の2要素が少なくとも存在すると思っていて、自分は強度に長けてはいないが分解速度で戦っている自覚がある。
そのため、起き続ければ翌日へのダメージはかなり抑えられる。
外での飲酒について 最近路上飲酒への風当たりが強くなってきているように感じる。
当然と言えば当然だけど、自分は禁止されなければ一生外で歩き飲みを続けると思うので、このまま禁止されてしまうととても困る。
上野某店の終焉 贔屓にしている店が上野にある、いやあった。
おそらく上野の居酒屋でもかなり有名な部類で、店頭でコスパの高い揚げ物を買って屋外のカウンターで立ち飲みできるいい店なのだが、 通い始めた当時は厨房に男性しかおらず、焼酎の中を頼むと不機嫌そうな親父たちが粋な量の焼酎を提供してくれる素晴らしい店だった。
しかし最近厨房に若いギャルが発生した。
その結果、あれほどしかめっ面だった親父の口元は綻び、用法用量を守った理性的な量の焼酎しか提供されなくなってしまった。
中を頼んでも、当時の1/3ほどしか入っていない。我々の愛した店はギャルによって破壊された。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>サイト設置格闘の記録</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2019/12/03/%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%83%88%E8%A8%AD%E7%BD%AE%E6%A0%BC%E9%97%98%E3%81%AE%E8%A8%98%E9%8C%B2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2019/12/03/%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%83%88%E8%A8%AD%E7%BD%AE%E6%A0%BC%E9%97%98%E3%81%AE%E8%A8%98%E9%8C%B2/</guid>
      <description>こんなはずじゃなかった 現在04:54、今日は全ての進捗を放棄してここを設置するのに捧げた。総プレイ時間13時間ほどな気がする。
友人が質問に全て答えてくれたばかりか、こうしたいという設計を即実装してくれた結果ほぼ理想の状態にまでたどり着くことができてしまった。一日でたどり着けたのは幸運なのかもしれない。
現在GitHub上のリポジトリに.mdファイルを追加することで記事が追加されるようになっており、GitHubが消滅しない限り文章が蓄積できる状態になっている。
noteやはてなブログで書くことも考えたけど、いざ潰れるとなった時文章を回収するのがめんどくさそうだったのと、単純にサイトが重かったり余計なものが色々ついていたのが煩わしく、もっとシンプルな状態で書きたいという気持ちに従った。
初めてGitHubやGitを触った結果使い方の入門編を学んだ気になれたので、備忘録としてここにメモしておきたい。
プルアドコミットプッシュ ググれば一発で出てくるようなことなのかもしれないしたぶん表現も内容も間違っているけど、こういうのは今の自分のために自分で言語化するのが重要なので、そのようにします。
 プル  GitHub上の最新セーブデータとローカルの現状を接続する。 万が一完全に競合する変更が起きていた場合、人は死ぬ。
 アド  ローカルからコミットするファイルを指定する。
 コミット  ローカルの現状をGitHub上にセーブする。最新セーブデータとなる。
 プッシュ  ローカルのファイルをGitHubにアップロードする。 プルできていない=GitHub上のセーブデータとローカルの現状の連続性が損なわれている場合、プッシュは失敗する。
ざっと書いてみて、セーブデータばっか蓄積していったらどうなっちゃうんだろう？みたいな疑問が生まれたけど、必要になった時に解消しようと思う。
今後このままこのページが運用できるのであればそうそういじらないと思うけど、実際に目の前で物が動くととても楽しい。絵の形が見えた時の喜びに近い。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一日が終わった</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2019/12/02/%E4%B8%80%E6%97%A5%E3%81%8C%E7%B5%82%E3%82%8F%E3%81%A3%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2019/12/02/%E4%B8%80%E6%97%A5%E3%81%8C%E7%B5%82%E3%82%8F%E3%81%A3%E3%81%9F/</guid>
      <description>ほげほげ  ここをこうすれば上手くいくのか、という決定的な学習がないままエラーをやりすごして公開にこぎつけた感じがある。
この文章がうまく投稿されるのかも分かっていないけど、うまくいくのであればこのまま運用することになると思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>手打ちの限界</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2019/12/01/%E6%89%8B%E6%89%93%E3%81%A1%E3%81%AE%E9%99%90%E7%95%8C/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 02:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2019/12/01/%E6%89%8B%E6%89%93%E3%81%A1%E3%81%AE%E9%99%90%E7%95%8C/</guid>
      <description>どうだ？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>限界へのロード</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2019/11/30/%E9%99%90%E7%95%8C%E3%81%B8%E3%81%AE%E3%83%AD%E3%83%BC%E3%83%89/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2019/11/30/%E9%99%90%E7%95%8C%E3%81%B8%E3%81%AE%E3%83%AD%E3%83%BC%E3%83%89/</guid>
      <description>Yo </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログ始めました。</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2019/09/14/%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2019/09/14/%E3%83%96%E3%83%AD%E3%82%B0%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%81%BE%E3%81%97%E3%81%9F/</guid>
      <description>[hogehoge1] [hogehoge2] +++</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>