<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>diary on ?????ｳ]ｩw</title>
    <link>https://atepoyo.github.io/categories/diary/</link>
    <description>Recent content in diary on ?????ｳ]ｩw</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Dec 2020 01:36:35 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://atepoyo.github.io/categories/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>モチベーションがない日</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-22/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 01:36:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-22/</guid>
      <description>モチベーションがない日は、やる気だけがない日と違って二重に身体が動かなくなるので一層深刻だ。やる気は目の前の行動を左右するけど、モチベーションはもっと長期的な意識に訴えかけてくる。原因はきっと色々あって、人と話す時間が足りていないとか、日光を十分に浴びられていないだとか、一年以上人生が停滞しているとか、部屋がほどよく散らかっているとか、まあそんな程度しか思いつかない程度には生ぬるい生活を送っている。
やる気がないだけなら対処のしようはあるけど、モチベーションに陰りがある日はまずい。考えれば考えるほど思考は悪い方向に転がるし、当然やる気も損なわれるし、その結果よりやる気とモチベーションが無くなるように行動してしまう。
何か書ければ変わるのかもしれないが、書こうとして机に座り続けても頭が宇宙との交信をしたがらない日というものもある。何も降ってこないし、何も出ていかない。夜は人と話す予定が2件あって、この状態でまともに人と話せるのかと毎回不安になるけど、蓋を開ければ運良く喋れる状態に毎回なっている。今日は大学の後輩に高校時代の話をたくさんしてもらった。これが交渉材料となって脳が心を開いてくれると嬉しい。1日1食の安月給では働いてくれないかもしれない。</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;モチベーションがない日は、やる気だけがない日と違って二重に身体が動かなくなるので一層深刻だ。やる気は目の前の行動を左右するけど、モチベーションはもっと長期的な意識に訴えかけてくる。原因はきっと色々あって、人と話す時間が足りていないとか、日光を十分に浴びられていないだとか、一年以上人生が停滞しているとか、部屋がほどよく散らかっているとか、まあそんな程度しか思いつかない程度には生ぬるい生活を送っている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;やる気がないだけなら対処のしようはあるけど、モチベーションに陰りがある日はまずい。考えれば考えるほど思考は悪い方向に転がるし、当然やる気も損なわれるし、その結果よりやる気とモチベーションが無くなるように行動してしまう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何か書ければ変わるのかもしれないが、書こうとして机に座り続けても頭が宇宙との交信をしたがらない日というものもある。何も降ってこないし、何も出ていかない。夜は人と話す予定が2件あって、この状態でまともに人と話せるのかと毎回不安になるけど、蓋を開ければ運良く喋れる状態に毎回なっている。今日は大学の後輩に高校時代の話をたくさんしてもらった。これが交渉材料となって脳が心を開いてくれると嬉しい。1日1食の安月給では働いてくれないかもしれない。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>辛ラーメンキムチ</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-21/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 15:47:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-21/</guid>
      <description>亡骸 たぶん中学生の頃からインスタントラーメンを作って食べている。長年作り続けたおかげで、具材の量や湯で具合を勘で処理できる数少ないレパートリーの一つだ。といっても大抵素ラーメンで食べてしまうので、主に使う具材は水なんだけど。
実家がサッポロ一番文化圏だったので、今に至るまでサッポロ一番を買い続けている。たまに味について批判している人を見るけど、インスタントラーメンはインスタントラーメン味だから、お店で売られているラーメンと同じ土俵で比べるのは駄菓子と本格スイーツを比べるようなものなんじゃないか。本格スイーツがなんなのかは分からない。
一方、最近は辛ラーメンにはまっている。昔初めて食べた時は辛いだけで味に深みがないと思っていたけど、これはきっとサッポロ一番批判文法である。今ではあの駄菓子感が好きだ。
一番好きなのはカップ辛ラーメンで、内容量が少なく気軽に食べやすい。ただスープがクセになるので、塩分的には多量摂取してしまっている気がする。近所のスーパーでは袋入りの辛ラーメンキムチが売っていて、通常の袋辛ラーメンより辛さが抑えられており、お腹やお尻に優しく気軽に食べやすい。キムチの名の通りスープが少しすっぱいのであまり飲む気にならず、こちらは比較的塩分を摂らずに済んでいる。たまごと刻みネギを入れるとうまい。ご飯も合う。</description>
      <content:encoded>

&lt;figure style=&#39;margin:0 auto;text-align:center;&#39;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://imgur.com/R5IMuP4.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://imgur.com/R5IMuP4.jpg&#34; alt=&#34;https://imgur.com/R5IMuP4.jpg&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;figcaption&gt;亡骸&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;たぶん中学生の頃からインスタントラーメンを作って食べている。長年作り続けたおかげで、具材の量や湯で具合を勘で処理できる数少ないレパートリーの一つだ。といっても大抵素ラーメンで食べてしまうので、主に使う具材は水なんだけど。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;実家がサッポロ一番文化圏だったので、今に至るまでサッポロ一番を買い続けている。たまに味について批判している人を見るけど、インスタントラーメンはインスタントラーメン味だから、お店で売られているラーメンと同じ土俵で比べるのは駄菓子と本格スイーツを比べるようなものなんじゃないか。本格スイーツがなんなのかは分からない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方、最近は辛ラーメンにはまっている。昔初めて食べた時は辛いだけで味に深みがないと思っていたけど、これはきっとサッポロ一番批判文法である。今ではあの駄菓子感が好きだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一番好きなのはカップ辛ラーメンで、内容量が少なく気軽に食べやすい。ただスープがクセになるので、塩分的には多量摂取してしまっている気がする。近所のスーパーでは袋入りの辛ラーメンキムチが売っていて、通常の袋辛ラーメンより辛さが抑えられており、お腹やお尻に優しく気軽に食べやすい。キムチの名の通りスープが少しすっぱいのであまり飲む気にならず、こちらは比較的塩分を摂らずに済んでいる。たまごと刻みネギを入れるとうまい。ご飯も合う。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>雹</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-20/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 17:11:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-12-20/</guid>
      <description>雹が降るとテンションが上がる。神奈川の南端は雪もさほど降らないし、夏も倒れるほど暑くはならないから、ちょっと変な天気になると非日常をつまみ食いできて盛り上がってしまう。こうやって喜べることは気候的に平和な土地に住んでいる証拠だと思う。
タイトルにしておいてなんだけど、調べてみたら世間がイメージする雹は自分が思っていたサイズよりもかなり大きそうだった。5mm以下はあられ、それ以上なら雹という定義らしく、自分が先日食らったものは一応雹の定義に当てはまりそうだったけど、世間ではまるで冷蔵庫の製氷皿をひっくり返したかのような氷の塊が降ってきて、車の表面がボコボコにされたりもするらしい。
一度それを味わったら雹が降るとテンションが上がるなどとは口が裂けても言えないだろうし、上がるというより頭に血が上るようになるだろうから、このことからも平和な土地の平和な脳みそであることが伺える。</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;雹が降るとテンションが上がる。神奈川の南端は雪もさほど降らないし、夏も倒れるほど暑くはならないから、ちょっと変な天気になると非日常をつまみ食いできて盛り上がってしまう。こうやって喜べることは気候的に平和な土地に住んでいる証拠だと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;タイトルにしておいてなんだけど、調べてみたら世間がイメージする雹は自分が思っていたサイズよりもかなり大きそうだった。5mm以下はあられ、それ以上なら雹という定義らしく、自分が先日食らったものは一応雹の定義に当てはまりそうだったけど、世間ではまるで冷蔵庫の製氷皿をひっくり返したかのような氷の塊が降ってきて、車の表面がボコボコにされたりもするらしい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度それを味わったら雹が降るとテンションが上がるなどとは口が裂けても言えないだろうし、上がるというより頭に血が上るようになるだろうから、このことからも平和な土地の平和な脳みそであることが伺える。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugoにおける画像およびキャプションの掲載</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-11-08/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2020 22:28:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-11-08/</guid>
      <description>クジラ 昨日から画像を載せ始めたが、この状態に至るまでやや紆余曲折あったので現在の状態を書き記しておく。
HugoにはShortcodeというツールがあり、よく使うHTMLタグを shortcode名.html として /layouts/shortcodes/ に作成しておくことで利用することができる。
Markdownでは画像を載せるMarkdown記法を利用するか、HTMLタグを利用することで画像を載せることができる(気がする、網羅的ではない)。ShortcodeはHTMLタグを指定した文字列で特定して呼び出しているという状態なのだと思う。
というわけで自分も /layouts/shortcodes/image.html に使いまわしたい画像およびキャプション掲載用のHTMLを作成して使いまわしている。
また、今まで引数として利用するURLを /content/post/img/ 以下の画像ファイルパスにしていたが、この度imgurを使うようになったことで、今までPowerToysとExifEraserを利用していた工程に比べ、トリミングとExif情報削除の数回のクリック分が短縮された。この記事の画像はimgurのURLを引数に利用している。
加えて、今までGitHub Pagesの容量制限を気にして画像のファイルサイズをなるべく削る努力をする必要があったが、imgurを利用することでこのブログのディレクトリに画像ファイルを置く必要が無くなったため、文字だけで1GBに届かないよう気をつけるだけで良くなった。
imgurが消滅しないかぎりURLも使い回すことができるし、いざとなればまとめて保存すればいいような気もする。記事のURLはそのうち自動で書き換えられるようになりたい。
imgurといえば5chでよく使われ、どういった読み方をするのか議論されているサービスというイメージだったが、今後お世話になることになりそう。</description>
      <content:encoded>

&lt;figure style=&#39;margin:0 auto;text-align:center;&#39;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://i.imgur.com/Yx4trUJh.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://i.imgur.com/Yx4trUJh.jpg&#34; alt=&#34;https://i.imgur.com/Yx4trUJh.jpg&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;figcaption&gt;クジラ&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;昨日から画像を載せ始めたが、この状態に至るまでやや紆余曲折あったので現在の状態を書き記しておく。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HugoにはShortcodeというツールがあり、よく使うHTMLタグを shortcode名.html として /layouts/shortcodes/ に作成しておくことで利用することができる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdownでは画像を載せるMarkdown記法を利用するか、HTMLタグを利用することで画像を載せることができる(気がする、網羅的ではない)。ShortcodeはHTMLタグを指定した文字列で特定して呼び出しているという状態なのだと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;というわけで自分も /layouts/shortcodes/image.html に使いまわしたい画像およびキャプション掲載用のHTMLを作成して使いまわしている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、今まで引数として利用するURLを /content/post/img/ 以下の画像ファイルパスにしていたが、この度&lt;a href=&#34;https://imgur.com/&#34;&gt;imgur&lt;/a&gt;を使うようになったことで、今までPowerToysとExifEraserを利用していた工程に比べ、トリミングとExif情報削除の数回のクリック分が短縮された。この記事の画像はimgurのURLを引数に利用している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加えて、今までGitHub Pagesの容量制限を気にして画像のファイルサイズをなるべく削る努力をする必要があったが、imgurを利用することでこのブログのディレクトリに画像ファイルを置く必要が無くなったため、文字だけで1GBに届かないよう気をつけるだけで良くなった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;imgurが消滅しないかぎりURLも使い回すことができるし、いざとなればまとめて保存すればいいような気もする。記事のURLはそのうち自動で書き換えられるようになりたい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;imgurといえば5chでよく使われ、どういった読み方をするのか議論されているサービスというイメージだったが、今後お世話になることになりそう。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログ改修2、図書館の利用、早起き</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-11-07/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 00:28:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-11-07/</guid>
      <description>母校の教室 ブログ改修2 今日は人が麻雀を打っているところを眺めながらブログの様々な部分に手を入れた。具体的にはサイトのタイトルの改善、サイトのアイコンおよびRSSのアイコンの追加、RSSフィードで.xmlファイルのURLが読み込まれるように設定、サイトトップに表示される最大記事数を設定、スペル違いによって2種類になってしまっていた同一カテゴリの統合、AboutページのURLおよび内容の変更などを行った。
特にトップに表示される記事数の設定は以前から変更したいと思っていたもので、いずれ3桁を越えるだろう記事数に向けて事前に準備できて嬉しかった。普通に初学者として生活していたら質問できるような人物ではないであろう強者たちに助けられ、ほとんどバスに乗車しているだけでサイトが整っていってしまっている。持つべきものは自分が詳しくないことに詳しい知人かもしれない。
図書館 近年金がないので、創作物や知識を摂取するために図書館を利用している。平均すると年度ごとに45冊ほど借りており、毎月コンスタントに読んでいるというよりはブームが訪れたタイミングで大量に借りてヒーヒー言いながら読んでいる。
自分の首を絞めているとは言え、絞められるほどの数を無料で借りられる図書館という設備は過小評価されている気がする。市に住んでいるというだけであれだけの書籍を無料で利用できる設備は、娯楽が氾濫し続けて何年経ったのか分からない現代でもTier1級の存在感を放っていてもおかしくない。電子書籍の優位性もある気はするけど…。
やや田舎寄りの地域柄か、若者(30代前後の人々)は比較的図書館を利用している雰囲気が無く、自習室を利用する高校生と、老人といって差し支えない人々がメインユーザーとなっているように見える。自分は社会人のフリをして社会人自習室を利用している。
自分が住んでいる地域は市内に複数の図書館があり、読みたい本はほとんど市内の図書館にある。万一存在していなくてもリクエストフォームを利用すれば県内の図書館から取り寄せてくれるので、1週間程度で読むことができる。
昔から借りた本はとりあえず積んでしまう傾向にあったものの、自分の関心や目的に対する解像度が年々上がっているせいか、モチベを失わず読み切れることが増えてきた。今読んでいる本は乳房の神話学。
早起き ここ1ヶ月ほど4時に寝て午後起きる生活が続いているが、今日たまたま朝9時に目が覚めてしまい無理やり起床したところ、非常に有意義な一日を過ごすことができた。
もしかすると自分は早起きしたほうが人生がうまく回るタイプの人間なのかもしれない。なおこの記事は2020/11/07 03:56に執筆されている。</description>
      <content:encoded>

&lt;figure style=&#39;margin:0 auto;text-align:center;&#39;&gt;
  &lt;a href=&#34;https://atepoyo.github.io/post/img/image-2020-11-07.jpg&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://atepoyo.github.io/post/img/image-2020-11-07.jpg&#34; alt=&#34;/post/img/image-2020-11-07.jpg&#34; /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;figcaption&gt;母校の教室&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;h2 id=&#34;2&#34;&gt;ブログ改修2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日は人が麻雀を打っているところを眺めながらブログの様々な部分に手を入れた。具体的にはサイトのタイトルの改善、サイトのアイコンおよびRSSのアイコンの追加、RSSフィードで.xmlファイルのURLが読み込まれるように設定、サイトトップに表示される最大記事数を設定、スペル違いによって2種類になってしまっていた同一カテゴリの統合、AboutページのURLおよび内容の変更などを行った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特にトップに表示される記事数の設定は以前から変更したいと思っていたもので、いずれ3桁を越えるだろう記事数に向けて事前に準備できて嬉しかった。普通に初学者として生活していたら質問できるような人物ではないであろう強者たちに助けられ、ほとんどバスに乗車しているだけでサイトが整っていってしまっている。持つべきものは自分が詳しくないことに詳しい知人かもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;図書館&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;近年金がないので、創作物や知識を摂取するために図書館を利用している。平均すると年度ごとに45冊ほど借りており、毎月コンスタントに読んでいるというよりはブームが訪れたタイミングで大量に借りてヒーヒー言いながら読んでいる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分の首を絞めているとは言え、絞められるほどの数を無料で借りられる図書館という設備は過小評価されている気がする。市に住んでいるというだけであれだけの書籍を無料で利用できる設備は、娯楽が氾濫し続けて何年経ったのか分からない現代でもTier1級の存在感を放っていてもおかしくない。電子書籍の優位性もある気はするけど…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;やや田舎寄りの地域柄か、若者(30代前後の人々)は比較的図書館を利用している雰囲気が無く、自習室を利用する高校生と、老人といって差し支えない人々がメインユーザーとなっているように見える。自分は社会人のフリをして社会人自習室を利用している。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分が住んでいる地域は市内に複数の図書館があり、読みたい本はほとんど市内の図書館にある。万一存在していなくてもリクエストフォームを利用すれば県内の図書館から取り寄せてくれるので、1週間程度で読むことができる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔から借りた本はとりあえず積んでしまう傾向にあったものの、自分の関心や目的に対する解像度が年々上がっているせいか、モチベを失わず読み切れることが増えてきた。今読んでいる本は&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/dp/4044001626&#34;&gt;乳房の神話学&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading1&#34;&gt;早起き&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ここ1ヶ月ほど4時に寝て午後起きる生活が続いているが、今日たまたま朝9時に目が覚めてしまい無理やり起床したところ、非常に有意義な一日を過ごすことができた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もしかすると自分は早起きしたほうが人生がうまく回るタイプの人間なのかもしれない。なおこの記事は2020/11/07 03:56に執筆されている。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detroit Become Human をやった</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-10-26/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 14:28:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-10-26/</guid>
      <description>Detroit Become Humanをやった。
前々から評判の良さは聞いていたものの、PS4を持っていなかったりお金がなかったりでプレイしていなかったが、諸事情によりPS4が手元にあることを思い出したのでプレイした。
1.2周ほどプレイした結果2020年ベストゲームを十三機兵防衛圏と争っている。
なにが良かったのか このゲームには様々なルートが存在しているが、プレイヤーに全てのルートを体験させるようには作られていない。なるべく多くの人間が異なるルートを辿って初回プレイを終えることを第一目標として設計されている感じがあり、自分はそこに適性があった。
コンプ率を100%にする遊び方があまり性に合っていないのと、セーブデータを消してストーリーを再度初めからプレイする遊び方が好きなので、そのために設計されたゲームが心地よかった。人によってストーリーが変化するため実況などでも人気があったような雰囲気を感じるのだと思う。
逆に言えば全てのルートを見たい、ルートをコンプしたい、という人には辛い設計になっている。
特にこのキャラやストーリーが良かったというよりはゲームとしての総合体験がとても優れていた。映画を自分で操作している気持ちになるようなカメラワークやゲームシステムの設計により、一度始めると先を続けたいという気持ちが煽られ続ける。
ルート分岐による自分で話を紡いでいる感も相まって、自分というプレイヤーがゲームに影響を及ぼしている感が大きく、それも没入感に一役買っていたと思う。
なんとなくファイナルファンタジーを思い起こさせられるようなカットも多く、あのゲームがやりたかったのってこういうことなんだろうな、という気がした。
また、3Dモデルの動きがやたらリアルだなと思っていたら、全ての動きをモーションキャプチャを使って3D化しているらしく、ゲームにありがちな動きの微妙さによって体験が損なわれることもなかった。ムービーとの画質の違いもさほど感じなかったし、そういった点でも不満がほとんどない。</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.jp.playstation.com/games/detroit-become-human/&#34;&gt;Detroit Become Human&lt;/a&gt;をやった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前々から評判の良さは聞いていたものの、PS4を持っていなかったりお金がなかったりでプレイしていなかったが、諸事情によりPS4が手元にあることを思い出したのでプレイした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.2周ほどプレイした結果2020年ベストゲームを十三機兵防衛圏と争っている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;なにが良かったのか&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;このゲームには様々なルートが存在しているが、プレイヤーに全てのルートを体験させるようには作られていない。なるべく多くの人間が異なるルートを辿って初回プレイを終えることを第一目標として設計されている感じがあり、自分はそこに適性があった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;コンプ率を100%にする遊び方があまり性に合っていないのと、セーブデータを消してストーリーを再度初めからプレイする遊び方が好きなので、そのために設計されたゲームが心地よかった。人によってストーリーが変化するため実況などでも人気があったような雰囲気を感じるのだと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逆に言えば全てのルートを見たい、ルートをコンプしたい、という人には辛い設計になっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特にこのキャラやストーリーが良かったというよりはゲームとしての総合体験がとても優れていた。映画を自分で操作している気持ちになるようなカメラワークやゲームシステムの設計により、一度始めると先を続けたいという気持ちが煽られ続ける。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ルート分岐による自分で話を紡いでいる感も相まって、自分というプレイヤーがゲームに影響を及ぼしている感が大きく、それも没入感に一役買っていたと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なんとなくファイナルファンタジーを思い起こさせられるようなカットも多く、あのゲームがやりたかったのってこういうことなんだろうな、という気がした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、3Dモデルの動きがやたらリアルだなと思っていたら、全ての動きをモーションキャプチャを使って3D化しているらしく、ゲームにありがちな動きの微妙さによって体験が損なわれることもなかった。ムービーとの画質の違いもさほど感じなかったし、そういった点でも不満がほとんどない。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>私的なグミの歴史</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-10-06/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 00:28:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-10-06/</guid>
      <description>友人との会話でグミについて話したところ、思った以上にグミに関心を持たれることが多いのと、自分の認識を整理するためにもグミに対する私史や知見を書き残しておく。
平成生まれの主観による歴史認識なので、20世紀からグミを追い続けている人にとってはかなり違和感のある内容になっていてもおかしくない。後述するつぶグミも自分が知ったのは発売から数年経った後なので、メーカーや業界に対する認識も正しいものではないと思う。史実の記録ではなく、あくまでチラシの裏の落書きとして楽しんでもらえれば嬉しい。
グミとの出会い 人生で最初に好きになったグミは果汁グミだった。グレープ味は今ですらいくつかのパターンに分けられるほど個性が生まれづらいが、果汁感たっぷりの味は現代でも独特の個性として商品の売りになっていると思う。
2020年現在グミの要素は、
 ・コーティングの有無 ・パウダーの有無 ・グミ自体の硬さ ・中身の有無  などがあるものの、自分がグミに関心を持った2000年前後はコーティングの有無や硬さの違いぐらいしか存在していなかったような気がする。
メジャーだったグミは果汁グミ、ひもQ、ポイフル、HARIBO、もぎもぎフルーツなどだろうか。最古のグミとされるコーラアップは今も生き残っているが、当時の自分にとってはメジャーからはやや外れた駄菓子屋にあるグミという認識だった。明治製菓の天下である。
人々もそこまでグミに関心はなく、今のようにいろんなグミをメーカーが開発して売りにかかる、という状態ではなかったと思う。少なくとも当時小学生だった自分にとって、グミは大きな存在のおやつではなかった。
つぶグミとの出会い 自分にとっての転機は、今でも日常的に食べ続けているつぶグミとの出会いだった。
当時まだそこまでグミへの関心はなかったものの、ポイフルのようなコーティングされたグミがたくさん食べたいという気持ちは既に持っていた。
そんな中スーパーで見つけた当時のつぶグミは、安い・多い・ジャンクフード的に美味しいを全て満たす完璧なグミだった。当時は120gも内容量があり、他の同価格帯のグミはポイフルや果汁グミのように60g前後の量がスタンダードだったため、同じ値段でこんなに入ってて良いのか？と思った記憶がある。
一気にグミにハマった小学生の自分はお菓子を買えるタイミングで積極的にグミを買うようになり、売り場のグミをチェックする習慣が定着した。
春日井製菓について グミシーンを追うようになってから気づいたことだが、春日井製菓がつぶグミを発売したのは1994年とかなり早い。当時の自分は明治製菓によるグミばかり認識していたが、実は別のメーカーのグミも多数存在していたのかもしれない。もっとも記憶に残っていない時点でポイフルや果汁グミなどより売れてはいないだろうが…。
当時好んで食べていたグミの一つにグミ100というものがあり、なんとこれも春日井製菓による製品だった。口の中に残る独特なパウダーと、つぶグミを作ったメーカーらしい、果汁グミとはひと味違った果汁感のあるグミが自分は好きだった。パッケージデザインを変え最近まで販売されていたようだが、今は生産されていない雰囲気を感じている。
(当時のパッケージ画像が個人サイトにしか存在しなかったため、リンクを利用させていただいております。)
今もお金がないが、当時はもっとお金がなかったため、様々な味のグミを食べるためには5つほどの袋が繋がった5連グミとされるパッケージのものを買うのが最適だった。果汁グミも5連グミを出していたが(5種類じゃなかったかもしれない)、グミ100の味はどこか癖になる味だったため、習い事の帰りなどに好んで買っていた。
グミ業界の転機 個人的にグミ業界が大きく動いたきっかけは、2002年発売のピュレグミだったと思っている。
自分はすっぱいものがあまり好きでなかったこともあってあまりハマらなかったが、ピュレグミの発売を契機に新しいタイプのグミの発売が増えたと思う。明治製菓製のグミがメジャーシーンを席巻するグミ業界に、他の製菓メーカーが着目したタイミングなのではないだろうか。
すっぱいパウダーが付着しているグミはシゲキックスが既に存在していたが、世間はグミというよりシゲキックスというジャンルとして認識していたような気がする。
グミの周りに何かを付けるという試みもさることながら、今までにないグミを市場に出す、という挑戦的な姿勢が、その後のグミ開発競争へと繋がっていったように感じる。
そこからは数ヶ月おきに新しいグミが登場するようになった。中にジェルが入ったグミが登場したのもこの辺で、グミの要素の一つとしてあっという間に定着した。(果汁グミぷぷるんなど)
この時期はいかにグミに新しい要素を付与するか、という観点で業界が動いていたと思う。古くはグミチョコが存在していたが、中や外に何かを入れたり付けたりした新商品が多く発売されていた。
グミの本質への回帰 そんな中登場したのがサワーズグミだ。何かを付与するというトレンドの中、周りにパウダーが少し付与されたスタンダードなグミであるにも関わらず一気にグミ界のトレンドを変えたインパクト、それはグミの硬さによるものだった。
新要素を追求していたグミ業界だったがグミ自体の柔らかさにはさほど違いがなかったため、硬いグミをコンセプトとしたグミは、大人も食べるお菓子としての地位を確立しつつあったグミの開発競争に一石を投じた感があった。
もちろんHARIBOは硬いグミとして世間に認識されてはいたが、シゲキックスと同じでHARIBOというジャンルとして認識されていたと思う。サワーズグミはピュレグミのように、グミの硬さを開発要素に加えるきっかけとなったはずである。
余談だが、グミに関心を持ち始めたころから硬いグミが好きだった自分は果汁グミを冷凍庫に入れてカチカチにした後食べることでハードなグミを楽しんでいた。これは全てのグミに利用できる手法のため、当時から硬いグミを好んでいた人ならほとんど試しているワザップなのではないかと思う。
市場での地位を得たグミ江戸時代 2000年代終盤からはおそらく現代と変わらない流れに突入した。一通りグミのパターンが出尽くした感もあり、人気を得ている新しいグミもこれまで紹介したいずれかのグミに似ているか、組み合わせによって開発された商品の印象がある。
2010年代のトレンドとしてあるのは200円前後での少し量の多い袋入りグミの発売だが、これはグミ自体の発展が一通り頭打ちになったのと、内容量の減少に起因する売り方の変更が目的だと思っているので、個人的にはあまり関心がない。
新たな可能性 最近注目しているグミにはペタグーがある。味は今までのパターンに含まれるグミではあるが、サワーズグミで「硬さ」に注目することを提示したノーベル製菓が「形状」に注目し始めたのであれば、新たなグミ体験が生まれる可能性があるのではないか、と感じている。
ピュレグミとシゲキックス、サワーズとHARIBOの関係性のように、今まで形状を売りにしていたグミにはひもQやもぎもぎフルーツなどがある。ひもQは惜しまれながら販売を終了したが、この意思を継ぎ形状で時代を作るグミが今後登場するかもしれない。
個人的に取り上げたいグミたち 最後に、今まで自分が好きだったグミをいくつか紹介する。
 ・かき氷グミ  この場を借りて個人的な感情を吐露させてもらうのだが、かき氷グミは劣化してしまった。
昔のかき氷グミは3種類ともシャリシャリ食感の味しかなかった。今のいちご味である。このグミのコーティングの柔らかさは絶妙なものがあり、当時の自分はそれが好きでよく買っていた。
しかし、ある時期からザラメをまぶしたザリザリ食感の味を混ぜるようになった。悲しいことにシャリシャリ食感より美味しさは下がり、個性であったシャリシャリ食感は相対的に減ってしまった。俺は本当に悲しい。
 ・コロロ  個性の強さにより時代の先を行くメーカー、UHA味覚糖による、グミ業界にも一石を投じた製品。
あまりに攻めている商品のため、これをグミとして認めるかどうか議論が巻き起こっているのを観測した記憶がある。
少なくとも新しかったのは間違いなかったが、今でも新しい味が出ているところを見ると人気を獲得したのだと思う。俺もそろそろもう一度挑戦しようかな…。
 ・つぶグミPremium濃厚ぶどう  多くのつぶグミファンが長らく望んでいた、ぶどう味オンリーのつぶグミ濃厚ぶどうの発売から1年。安い・多い・ジャンクフード的に美味しいが売りだったはずのつぶグミがトレンドに乗じたまさかの高級路線。生半可な出来であれば春日井製菓への信仰心にヒビが入るほど自分には挑戦的に感じられる商品だったが、結果としてプレミアムの名に恥じない味の向上が見られた。
つぶグミはその日の体調によって舌が糖分を感じるか味のフレーバーを感じるかが大きく異なると思っており、フレーバーを感じられる日にはいくらでも食べられる美味しさを体験できるが、糖分しか感じられない日にはどれを食べても似たような味になってしまう。
その点このつぶグミPremiumはフレーバーが強く感じられるようになっており、また糖分も抑えられているためかなりの確率でおいしく食べることができる。もちろん果物の味も向上しているため、昨年発売した濃厚ぶどうよりも体験がいい。
グミはおいしい この記事を読んで、一人でも多くの人がグミに関心を持ち、グミがバカ売れし、更に美味しく面白いグミが開発、販売され続けていくことを願っている。</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;友人との会話でグミについて話したところ、思った以上にグミに関心を持たれることが多いのと、自分の認識を整理するためにもグミに対する私史や知見を書き残しておく。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平成生まれの主観による歴史認識なので、20世紀からグミを追い続けている人にとってはかなり違和感のある内容になっていてもおかしくない。後述する&lt;a href=&#34;https://www.kasugai.co.jp/product/gummycandy/4901326040151.html&#34;&gt;つぶグミ&lt;/a&gt;も自分が知ったのは発売から数年経った後なので、メーカーや業界に対する認識も正しいものではないと思う。史実の記録ではなく、あくまでチラシの裏の落書きとして楽しんでもらえれば嬉しい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;グミとの出会い&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;人生で最初に好きになったグミは&lt;a href=&#34;https://www.meiji.co.jp/sweets/candy_gum/fruits_gummi/&#34;&gt;果汁グミ&lt;/a&gt;だった。グレープ味は今ですらいくつかのパターンに分けられるほど個性が生まれづらいが、果汁感たっぷりの味は現代でも独特の個性として商品の売りになっていると思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年現在グミの要素は、&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;・コーティングの有無&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;・パウダーの有無&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;・グミ自体の硬さ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;・中身の有無&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;などがあるものの、自分がグミに関心を持った2000年前後はコーティングの有無や硬さの違いぐらいしか存在していなかったような気がする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メジャーだったグミは果汁グミ、ひもQ、ポイフル、&lt;a href=&#34;https://www.mitsubishi-shokuhin.com/confectionery/haribo/index.html&#34;&gt;HARIBO&lt;/a&gt;、もぎもぎフルーツなどだろうか。最古のグミとされるコーラアップは今も生き残っているが、当時の自分にとってはメジャーからはやや外れた駄菓子屋にあるグミという認識だった。明治製菓の天下である。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人々もそこまでグミに関心はなく、今のようにいろんなグミをメーカーが開発して売りにかかる、という状態ではなかったと思う。少なくとも当時小学生だった自分にとって、グミは大きな存在のおやつではなかった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading1&#34;&gt;つぶグミとの出会い&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自分にとっての転機は、今でも日常的に食べ続けている&lt;a href=&#34;https://www.kasugai.co.jp/product/gummycandy/4901326040151.html&#34;&gt;つぶグミ&lt;/a&gt;との出会いだった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当時まだそこまでグミへの関心はなかったものの、ポイフルのようなコーティングされたグミがたくさん食べたいという気持ちは既に持っていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そんな中スーパーで見つけた当時のつぶグミは、安い・多い・ジャンクフード的に美味しいを全て満たす完璧なグミだった。当時は120gも内容量があり、他の同価格帯のグミはポイフルや果汁グミのように60g前後の量がスタンダードだったため、同じ値段でこんなに入ってて良いのか？と思った記憶がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一気にグミにハマった小学生の自分はお菓子を買えるタイミングで積極的にグミを買うようになり、売り場のグミをチェックする習慣が定着した。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading2&#34;&gt;春日井製菓について&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;グミシーンを追うようになってから気づいたことだが、春日井製菓がつぶグミを発売したのは1994年とかなり早い。当時の自分は明治製菓によるグミばかり認識していたが、実は別のメーカーのグミも多数存在していたのかもしれない。もっとも記憶に残っていない時点でポイフルや果汁グミなどより売れてはいないだろうが…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当時好んで食べていたグミの一つに&lt;a href=&#34;http://shizentai.jp/Genzairyo/goods.asp?ID=56&#34;&gt;グミ100&lt;/a&gt;というものがあり、なんとこれも春日井製菓による製品だった。口の中に残る独特なパウダーと、つぶグミを作ったメーカーらしい、果汁グミとはひと味違った果汁感のあるグミが自分は好きだった。パッケージデザインを変え最近まで販売されていたようだが、今は生産されていない雰囲気を感じている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(当時のパッケージ画像が個人サイトにしか存在しなかったため、リンクを利用させていただいております。)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今もお金がないが、当時はもっとお金がなかったため、様々な味のグミを食べるためには5つほどの袋が繋がった5連グミとされるパッケージのものを買うのが最適だった。果汁グミも5連グミを出していたが(5種類じゃなかったかもしれない)、グミ100の味はどこか癖になる味だったため、習い事の帰りなどに好んで買っていた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading3&#34;&gt;グミ業界の転機&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;個人的にグミ業界が大きく動いたきっかけは、2002年発売の&lt;a href=&#34;https://www.kanro.jp/pure/&#34;&gt;ピュレグミ&lt;/a&gt;だったと思っている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分はすっぱいものがあまり好きでなかったこともあってあまりハマらなかったが、ピュレグミの発売を契機に新しいタイプのグミの発売が増えたと思う。明治製菓製のグミがメジャーシーンを席巻するグミ業界に、他の製菓メーカーが着目したタイミングなのではないだろうか。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;すっぱいパウダーが付着しているグミはシゲキックスが既に存在していたが、世間はグミというよりシゲキックスというジャンルとして認識していたような気がする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;グミの周りに何かを付けるという試みもさることながら、今までにないグミを市場に出す、という挑戦的な姿勢が、その後のグミ開発競争へと繋がっていったように感じる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そこからは数ヶ月おきに新しいグミが登場するようになった。中にジェルが入ったグミが登場したのもこの辺で、グミの要素の一つとしてあっという間に定着した。(果汁グミぷぷるんなど)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この時期はいかにグミに新しい要素を付与するか、という観点で業界が動いていたと思う。古くはグミチョコが存在していたが、中や外に何かを入れたり付けたりした新商品が多く発売されていた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading4&#34;&gt;グミの本質への回帰&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;そんな中登場したのが&lt;a href=&#34;https://sours.jp/&#34;&gt;サワーズグミ&lt;/a&gt;だ。何かを付与するというトレンドの中、周りにパウダーが少し付与されたスタンダードなグミであるにも関わらず一気にグミ界のトレンドを変えたインパクト、それはグミの硬さによるものだった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新要素を追求していたグミ業界だったがグミ自体の柔らかさにはさほど違いがなかったため、硬いグミをコンセプトとしたグミは、大人も食べるお菓子としての地位を確立しつつあったグミの開発競争に一石を投じた感があった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もちろんHARIBOは硬いグミとして世間に認識されてはいたが、シゲキックスと同じでHARIBOというジャンルとして認識されていたと思う。サワーズグミはピュレグミのように、グミの硬さを開発要素に加えるきっかけとなったはずである。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;余談だが、グミに関心を持ち始めたころから硬いグミが好きだった自分は果汁グミを冷凍庫に入れてカチカチにした後食べることでハードなグミを楽しんでいた。これは全てのグミに利用できる手法のため、当時から硬いグミを好んでいた人ならほとんど試しているワザップなのではないかと思う。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading5&#34;&gt;市場での地位を得たグミ江戸時代&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2000年代終盤からはおそらく現代と変わらない流れに突入した。一通りグミのパターンが出尽くした感もあり、人気を得ている新しいグミもこれまで紹介したいずれかのグミに似ているか、組み合わせによって開発された商品の印象がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年代のトレンドとしてあるのは200円前後での少し量の多い袋入りグミの発売だが、これはグミ自体の発展が一通り頭打ちになったのと、内容量の減少に起因する売り方の変更が目的だと思っているので、個人的にはあまり関心がない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading6&#34;&gt;新たな可能性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近注目しているグミには&lt;a href=&#34;https://www.nobel.co.jp/artdetail.php?id=812&#34;&gt;ペタグー&lt;/a&gt;がある。味は今までのパターンに含まれるグミではあるが、サワーズグミで「硬さ」に注目することを提示したノーベル製菓が「形状」に注目し始めたのであれば、新たなグミ体験が生まれる可能性があるのではないか、と感じている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ピュレグミとシゲキックス、サワーズとHARIBOの関係性のように、今まで形状を売りにしていたグミにはひもQやもぎもぎフルーツなどがある。ひもQは惜しまれながら販売を終了したが、この意思を継ぎ形状で時代を作るグミが今後登場するかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading7&#34;&gt;個人的に取り上げたいグミたち&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最後に、今まで自分が好きだったグミをいくつか紹介する。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;・&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/%E3%82%AB%E3%83%90%E3%83%A4%E9%A3%9F%E5%93%81-%E3%81%8B%E3%81%8D%E6%B0%B7%E3%82%B0%E3%83%9F-55g%C3%9710%E8%A2%8B/dp/B00IOARLD2&#34;&gt;かき氷グミ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;この場を借りて個人的な感情を吐露させてもらうのだが、かき氷グミは劣化してしまった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔のかき氷グミは3種類ともシャリシャリ食感の味しかなかった。今のいちご味である。このグミのコーティングの柔らかさは絶妙なものがあり、当時の自分はそれが好きでよく買っていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、ある時期からザラメをまぶしたザリザリ食感の味を混ぜるようになった。悲しいことにシャリシャリ食感より美味しさは下がり、個性であったシャリシャリ食感は相対的に減ってしまった。俺は本当に悲しい。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;・&lt;a href=&#34;http://uha-cororo.jp/&#34;&gt;コロロ&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;個性の強さにより時代の先を行くメーカー、UHA味覚糖による、グミ業界にも一石を投じた製品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あまりに攻めている商品のため、これをグミとして認めるかどうか議論が巻き起こっているのを観測した記憶がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少なくとも新しかったのは間違いなかったが、今でも新しい味が出ているところを見ると人気を獲得したのだと思う。俺もそろそろもう一度挑戦しようかな…。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;・&lt;a href=&#34;https://www.kasugai.co.jp/product/gummycandy/-1-1-1.html&#34;&gt;つぶグミPremium濃厚ぶどう&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;多くのつぶグミファンが長らく望んでいた、ぶどう味オンリーの&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/%E6%98%A5%E6%97%A5%E4%BA%95%E8%A3%BD%E8%8F%93-%E3%81%A4%E3%81%B6%E3%82%B0%E3%83%9F%E6%BF%83%E5%8E%9A%E3%81%B6%E3%81%A9%E3%81%86-75g-%C3%976%E8%A2%8B/dp/B07X2BKM33&#34;&gt;つぶグミ濃厚ぶどう&lt;/a&gt;の発売から1年。安い・多い・ジャンクフード的に美味しいが売りだったはずのつぶグミがトレンドに乗じたまさかの高級路線。生半可な出来であれば春日井製菓への信仰心にヒビが入るほど自分には挑戦的に感じられる商品だったが、結果としてプレミアムの名に恥じない味の向上が見られた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;つぶグミはその日の体調によって舌が糖分を感じるか味のフレーバーを感じるかが大きく異なると思っており、フレーバーを感じられる日にはいくらでも食べられる美味しさを体験できるが、糖分しか感じられない日にはどれを食べても似たような味になってしまう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その点このつぶグミPremiumはフレーバーが強く感じられるようになっており、また糖分も抑えられているためかなりの確率でおいしく食べることができる。もちろん果物の味も向上しているため、昨年発売した濃厚ぶどうよりも体験がいい。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading8&#34;&gt;グミはおいしい&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;この記事を読んで、一人でも多くの人がグミに関心を持ち、グミがバカ売れし、更に美味しく面白いグミが開発、販売され続けていくことを願っている。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>サイトをいじった</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-10-05/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 20:07:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-10-05/</guid>
      <description>文章を書きたくなることが増えてきたので、このサイトをできるかぎりイメージに近づけてみた。
HTMLが生成されるまでの過程をつまみ食いし、おそらく10年以上触れていないCSSについて調べながらサイトのレイアウトを変更したりした。
以前N予備校のプログラミングコースで遊んでいた時はGitのことを完全に理解したつもりになっていたけど、数ヶ月置いてみてすべてを忘れていたし、何ならこのサイトをどのように作ったかも忘れていたため、それらを思い出すのに1時間くらい要した気がする。
スマホで見たときに横幅が固定されていなかったり、大きな画像を貼ったりしたときの挙動を確認していないので完璧な状態ではないけど、ひとまず文章を置いておくための最低限の環境は作れたと思う。</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://atepoyo.github.io/post/img/image-2020-10-05-1.jpg&#34; alt=&#34;アイコン&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章を書きたくなることが増えてきたので、このサイトをできるかぎりイメージに近づけてみた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTMLが生成されるまでの過程をつまみ食いし、おそらく10年以上触れていないCSSについて調べながらサイトのレイアウトを変更したりした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前N予備校のプログラミングコースで遊んでいた時はGitのことを完全に理解したつもりになっていたけど、数ヶ月置いてみてすべてを忘れていたし、何ならこのサイトをどのように作ったかも忘れていたため、それらを思い出すのに1時間くらい要した気がする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スマホで見たときに横幅が固定されていなかったり、大きな画像を貼ったりしたときの挙動を確認していないので完璧な状態ではないけど、ひとまず文章を置いておくための最低限の環境は作れたと思う。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>劇場版SHIROBAKO感想 (ネタバレあり)</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-02-29/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-02-29/</guid>
      <description>SHIROBAKOと自分 自分が唯一胸を張ってファンであると公言できる作品はSHIROBAKOだけである。これほど感性が一致する作品に出会えることはなかなか無く、未だに今まで見たTVアニメ作品で最も面白い作品であり続けている。
別に他の人がどのような状態でファンと自称していても気にはならないが、自分がある作品のファンと公言するからには最低でも円盤を購入していたい気持ちがあり、人生で唯一円盤を揃えたアニメ作品がSHIROBAKOだった。
リアルタイムで追い続けた日々からTV版は数え切れないほど視聴し、スピンオフ作品も買い揃え、豊富なインタビュー量の設定資料集を読み、幸運なことにイベントにも数を忘れるほど参加させていただいた。
あれだけヒットした作品である、いずれ新作が出るであろうことは予想しつつも、スタッフの「やるべき時期が来たときにやりたい」という気持ちを感じまくっていたので、その時が来るまで待ち続けるだけだなと4年間思っていた。
そして武蔵野プレイス前広場で開催された春祭りにて、劇場版制作の発表があった。
ロフトプラスワンでのトークショーではなく久々のイベント、タイミング的にも間違いなく発表だと思っていたものの、実際に発表された瞬間の高揚は今でも覚えている。
劇場版SHIROBAKOの感想 今日を本当にずっと待ち望んでいた。とても楽しめた。並のアニメでは味わえないテンポ感がやはりSHIROBAKOには存在する。
大好きな世界が続いていて、人物たちがまた動いており、時が経った彼らの姿を見ることが出来ている、それらを考えるだけで作品への評価が上がっていくことを自覚させられた。
印象的だったのは本田さんが働いているケーキ屋に宮森とナベP(Pではないが…)が訪れた時、ケーキのショーケースを見ながら宮森が本田さんに対し発話をしたときの語尾が「～～～では？」だったこと。
このカジュアルな語尾はTV版の宮森と本田さんの関係性では絶対に出なかったセリフだと思う。初めは宮森にしては少し現代的というか、浮いたセリフだなと感じたものの、彼らが四年間TVシリーズから時を経て関係を紡ぎ合っているということを最も感じさせてくれたセリフで、一番グッと来てしまった。
他にも、最近偶然知人が撮影中のアニメのフィルムを沸騰させる動画を撮っていたのだが、木下監督の自宅で壁に投影された映像が燃えて消えるシーンがその動画とそっくりで、まず間違いなくその現象を意図して作られたシーンなのではないかとニヤニヤしたりしていた。
見終わった直後は非常にふわふわした気持ちになっていた。五年も待ち望んだ新作。スタッフロールの制作進行欄にラインPである相馬さんの名前があり過酷な現場だったことが伺えるなあとか、そんなことを考えながら、今見た劇場版はTV版の体験と比べてどうだったか？と考え始めていた。
そしてその後、劇場を出て友人と話しているうちに、自分が映画に抱いたいくつかの違和感が具体的になってきた。
そのうち一つは、TV版と劇場版を通じてSHIROBAKOが直面した作品的な限界なのではないかと今は思う。
 一つ目として、作中冒頭で心が折れた状態の宮森が複数の人物の励ましを受けて立ち直っていく一連の流れが、かなり説教臭いものに感じてしまったこと。
理由の一つにはセリフの冗長さがあると思う。平岡のセリフの要素は一つ削って欲しかった。丸川社長のセリフも同様に長く感じた。
最初の三女2の露出過多な演出は制作陣が最近のアニメカルチャーに感じている違和感なのかもしれないが(この部分に関してはただの演出な可能性もあると思う)、劇場版ではこのように制作陣が抱えているであろうアニメ業界に対する課題意識が多数、キャラクターの口を通して出てくる。
尺の問題もあるとは思うが、こういったセリフがTV版では違和感を覚えないほど世界に溶け込んでいたものの、劇場版においては浮いてしまっているように感じたことが、説教臭さに繋がっていると感じている。
クライマックスのラストシーン作り直しも、一度見た限りでは制作中にスタッフ達が作品に不満を抱えていたという描写があまり成されないまま、突如ダビング終了後にテンションの上がらないまま解散するスタッフ、それに不安を覚える宮森が描かれ、作り直しの流れに繋がっていく。
正直あの部分は気持ちがついていけなかった。それぞれのシーンの接続が異様なほど上手く違和感を感じさせないのがSHIROBAKOという作品だったはずなのに、あの部分は「無理かもしれないけど最後までクオリティに拘ってもいいじゃないか」ということを主張するためだけに設置されたシーンのように感じてしまった。
後述するストーリーの本筋の致命的な問題による部分もあるとは思うが、あの部分でブチギレる遠藤さんのセリフにも上記の平岡や丸川社長のような間延び感、感情で喋っておらずストーリーの要素をセリフとして記述している感を抱いてしまった。
次に、制作発表時から劇場版で劇場版制作をやることは分かっていて(TVでTV版作ってたし)、堀川社長も「やる意義が出来たからこそ今のタイミングでやる」と仰っていたが、確かにどのように意義を感じているのかは前述のセリフ群に表れていたものの、劇場版SHIROBAKOとして求めていた形からはズレがあるなと視聴直後に感じてしまったこと。
具体的に、劇場版に期待していたことは劇場版アニメーションを作るSHIROBAKOのキャラクター達だった。しかし、劇中で作られていたものが劇場版アニメーションであるということが活かされたパートがあまりなかったように感じた。
これは実際そういうもので、TV版とあまり違いがないのかもしれない。もちろんただただ自分が見落としているだけかもしれない。しかし劇場版は基本的に人間関係をやる話になっていて(またしても尺の問題は大いにあると思う)、その要素が抜けているように感じてしまったのが勿体なかった。
権利関係で揉め事が起きるということ自体がそもそもTV版であまり起きないことで、それが最も劇場版らしい、スタッフが感じるアニメ業界の課題だったのかもしれない。
しかし、これは三つ目の違和感なのだが、大人と権利関係で揉めた後解決するという流れはTV版で既に消費してしまっている話なのではないか、ということを感じてしまった。
これに連なって、武蔵野アニメーションが凋落に追い込まれた原因も結局は現場ではなく上層部が原因だった(はず)。TV版では解決できたが解決できないこともある、という意図なのかもしれないが、TV版2クール目も、武蔵野アニメーションの凋落も、そして劇場版の大きな見せ場もその構造を描いている。
TV版で解決できた事象なのに、凋落してしまった原因を同じ構造に持ってきてしまうのは視聴者としてがっかりした気持ちになってしまった(もちろんそれぞれ異なる対象と起きた事象ではある)。加えて劇場版でも永谷プロデューサーがモデルの偉い人と権利で揉める。
それはもうTV版で描いてしまったストーリーなのではないか。揉めている対象が原作者や元の権利を持っている会社とそれぞれ異なるだけで、作品に本気な現場が彼らとは遠い離れたところにいる大人たちの思惑によってストップしてしまう。
それをなんとか乗り越える。そして完成に、という体験は、各キャラクターのエピソードを尺的に十分に取れたからかもしれないが、TV版の方が文句の付け所のない出来になっていると感じてしまった。
加えて、その乗り越えた先に待っているのはスタッフ達の冷めたテンション。前フリがあまり感じられなかったかもしれないが、ここで更に気持ち的に落とされてしまったため、非常に気持ちが躓いてしまった。
これが前述のSHIROBAKOの限界なのではないかと思った。作品制作に対してそれを止めざるを得ない理由をぶつけることでストーリーを展開させ、抑圧と解放を演出する。どうしてもストップの理由は現場ではなく原作者や権利関係など現場と関係のないものになってしまっている。
ファンサービスと上手く重ね合わせて、今作はメイン5人や遠藤さんに代表されるように武蔵野アニメーションのスタッフが再集合する過程を描くことで現場にも抑圧と解放の構造をより濃く存在させていた。そこは続編の形としてもファンサービスとしても良かったが、その後やはり現場は止まり、TV版と同じ流れが繰り返された。
劇場版は様々な面で不十分であったり、違和感を覚える要素が存在してしまっていた。TV版はそこがすべてクリアされていた。両者は同じストーリー構造として見ることができてしまう。同作品であるが故に比べてしまい、TV版という壁を体験として越えられなかった。
(2020-03-07追記) 2回目の視聴を終えた。
不思議なもので繰り返し見るほど作品がよく見えてくる。1回目は90/100点くらいかなーと思っていたが、2回目は体感93/100点くらいの出来だった。
ただ、本筋で不満を抱いていた部分はいくらか軽減されたものの、やはり上述の違和感は変わりなかった。加えて2回見ることで確信に至った違和感もいくつか発生した。
○冒頭TV版振り返りの第三飛行少女隊のカットで原作者NG前にルーシーが居る問題
これはコストの問題で仕方がなかったのかもしれないし、TV版を見ていない人のためのパートなので、ということでNG前の映像にルーシーが居たのかもしれない。
しかしTV版を見ていたファンにとっては結構気になるポイントだったのではないか。コストって言われたらしょうがないけど…。
○宮井の存在意義
新キャラ宮井が酒を飲むシーン以外あまり良さを発揮していなかったように思う。
辛い状況に置かれ、かつ普段から自分の感情を表に出さずに溜め込んで破滅しがちな宮森の愚痴を開放するイベントとしては非常に重要な朝まで荻窪だが、以降目立った活躍のシーンと言えばげ～ぺ～う～に乗り込むシーンのみである。しかしこのシーンも、後述の理由で宮井が唯一無二の活躍をしたとは感じられなかった。
スタジオで涙を流したり打ち合わせに同席してはいたが、元々キャラ数の多いアニメであるがゆえに存在感を発揮できていたようには思えない。もちろん上品な演技や振る舞いからの生ビールは良かったが、あのキャラクターに思い入れを感じられるだけの立ち位置は確立できていなかったように感じた。
○げ～ぺ～う～乗り込み
TV版では夜鷹書房に木下誠一が乗り込み見事な解決を見せたシーンに代わり、劇場版では宮森と宮井が和装でスジを通しに行くシーンが盛り込まれている。
率直に、このシーンはTV版の劣化版にしか感じられなかったし、SHIROBAKOの売りである現実とファンタジーのバランスが崩れてしまっているように感じた。
宮森と宮井というキャスティングは劇場版として正解のように思える。しかしあそこでスカッとジャパンをしたいのであれば行くべきは宮井ではなく葛城だ。
宮森と宮井が行くのではあまりにSHIROBAKOらしくないあざとさというか、冒頭のセクシー三女に近い狙いをやっているようにも感じてしまう。
本筋上抑圧を受け続け、プロデューサーとして作品を客に届けなければいけない宮森が参加するのは納得できる。しかし宮井である必要性は、新キャラであること以外にあるとは思えない。
TV版の乗り込みは木下誠一の持ち前のコミカルさや非現実的な立ち回りによって現実とファンタジーのバランスが成立していたが、劇場版はストレートに美少女2人を起用してしまったが故に「冗談」の要素が薄れ、シリアス一辺倒のシーンになってしまっている。
宮森と葛城のコンビであれば、冗談らしい笑いの要素を持ちつつもTV版のオマージュとしての立ち位置を変えず、本筋にも沿った展開になっていただろう。
制作陣がこれらのことを考えなかったとは思い難いので、宮井を起用したほうが良いと考えた理由が存在しているのだろうが、個人的には宮森と葛城に乗り込んでほしかった。
また、乗り込んだあとの戦闘描写がTV版では実際のビルだったのに対し、劇場版では視聴者としてはファンタジーに感じてしまう内装だったのも気になった。
モデルはPA本社なので間取りはある程度原作(?)に沿っているが、敵の服装を現代的な服装にし、畳ではなくPA本社を意識した内装にしたほうが現実とファンタジーのバランスは取れたように思う。
もちろん勢いで見せるカットなのである程度没入させる要素は重要だが、TV版では木下誠一以外バリバリに現実だということがバランスを維持する要素として大事だと感じていたので、ファンタジーに寄りすぎた演出が気になってしまった。
まとめ スタッフの感じる課題意識は強度を高める要素として大いに働くと思うが、それをTV版のように、形が見えなくなるほど作品に溶け込ませてほしかった。
同じ種類のストーリーから得られる体験でTV版より濃い体験をすることは様々な面で難しいことだと思う。だからこそ違う土俵で違う形のSHIROBAKOを見せてほしかった。
同じ土俵で戦うなら尺が問題にならないくらいの超絶ストーリーが見たかった(ムチャクチャ言ってる自覚はあります)。
TV版で感じた細部に至るまでの感性の一致をもう一度味わいたかったものの、叶わなかったことがとても残念でした。
ですが、間違いない活力を与えていただきました。これはSHIROBAKOという作品だからだと思います。
制作に携わった方々、本当にお疲れさまでした。そしてSHIROBAKOをまた作っていただいてありがとうございました。</description>
      <content:encoded>&lt;h2 id=&#34;shirobako&#34;&gt;SHIROBAKOと自分&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自分が唯一胸を張ってファンであると公言できる作品はSHIROBAKOだけである。これほど感性が一致する作品に出会えることはなかなか無く、未だに今まで見たTVアニメ作品で最も面白い作品であり続けている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;別に他の人がどのような状態でファンと自称していても気にはならないが、自分がある作品のファンと公言するからには最低でも円盤を購入していたい気持ちがあり、人生で唯一円盤を揃えたアニメ作品がSHIROBAKOだった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;リアルタイムで追い続けた日々からTV版は数え切れないほど視聴し、スピンオフ作品も買い揃え、豊富なインタビュー量の設定資料集を読み、幸運なことにイベントにも数を忘れるほど参加させていただいた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あれだけヒットした作品である、いずれ新作が出るであろうことは予想しつつも、スタッフの「やるべき時期が来たときにやりたい」という気持ちを感じまくっていたので、その時が来るまで待ち続けるだけだなと4年間思っていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そして武蔵野プレイス前広場で開催された春祭りにて、劇場版制作の発表があった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ロフトプラスワンでのトークショーではなく久々のイベント、タイミング的にも間違いなく発表だと思っていたものの、実際に発表された瞬間の高揚は今でも覚えている。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;shirobako1&#34;&gt;劇場版SHIROBAKOの感想&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今日を本当にずっと待ち望んでいた。とても楽しめた。並のアニメでは味わえないテンポ感がやはりSHIROBAKOには存在する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大好きな世界が続いていて、人物たちがまた動いており、時が経った彼らの姿を見ることが出来ている、それらを考えるだけで作品への評価が上がっていくことを自覚させられた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印象的だったのは本田さんが働いているケーキ屋に宮森とナベP(Pではないが…)が訪れた時、ケーキのショーケースを見ながら宮森が本田さんに対し発話をしたときの語尾が「～～～では？」だったこと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;このカジュアルな語尾はTV版の宮森と本田さんの関係性では絶対に出なかったセリフだと思う。初めは宮森にしては少し現代的というか、浮いたセリフだなと感じたものの、彼らが四年間TVシリーズから時を経て関係を紡ぎ合っているということを最も感じさせてくれたセリフで、一番グッと来てしまった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他にも、最近偶然知人が撮影中のアニメのフィルムを沸騰させる動画を撮っていたのだが、木下監督の自宅で壁に投影された映像が燃えて消えるシーンがその動画とそっくりで、まず間違いなくその現象を意図して作られたシーンなのではないかとニヤニヤしたりしていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;見終わった直後は非常にふわふわした気持ちになっていた。五年も待ち望んだ新作。スタッフロールの制作進行欄にラインPである相馬さんの名前があり過酷な現場だったことが伺えるなあとか、そんなことを考えながら、今見た劇場版はTV版の体験と比べてどうだったか？と考え始めていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そしてその後、劇場を出て友人と話しているうちに、自分が映画に抱いたいくつかの違和感が具体的になってきた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのうち一つは、TV版と劇場版を通じてSHIROBAKOが直面した作品的な限界なのではないかと今は思う。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;一つ目として、作中冒頭で心が折れた状態の宮森が複数の人物の励ましを受けて立ち直っていく一連の流れが、かなり説教臭いものに感じてしまったこと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理由の一つにはセリフの冗長さがあると思う。平岡のセリフの要素は一つ削って欲しかった。丸川社長のセリフも同様に長く感じた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初の三女2の露出過多な演出は制作陣が最近のアニメカルチャーに感じている違和感なのかもしれないが(この部分に関してはただの演出な可能性もあると思う)、劇場版ではこのように制作陣が抱えているであろうアニメ業界に対する課題意識が多数、キャラクターの口を通して出てくる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尺の問題もあるとは思うが、こういったセリフがTV版では違和感を覚えないほど世界に溶け込んでいたものの、劇場版においては浮いてしまっているように感じたことが、説教臭さに繋がっていると感じている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;クライマックスのラストシーン作り直しも、一度見た限りでは制作中にスタッフ達が作品に不満を抱えていたという描写があまり成されないまま、突如ダビング終了後にテンションの上がらないまま解散するスタッフ、それに不安を覚える宮森が描かれ、作り直しの流れに繋がっていく。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正直あの部分は気持ちがついていけなかった。それぞれのシーンの接続が異様なほど上手く違和感を感じさせないのがSHIROBAKOという作品だったはずなのに、あの部分は「無理かもしれないけど最後までクオリティに拘ってもいいじゃないか」ということを主張するためだけに設置されたシーンのように感じてしまった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;後述するストーリーの本筋の致命的な問題による部分もあるとは思うが、あの部分でブチギレる遠藤さんのセリフにも上記の平岡や丸川社長のような間延び感、感情で喋っておらずストーリーの要素をセリフとして記述している感を抱いてしまった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次に、制作発表時から劇場版で劇場版制作をやることは分かっていて(TVでTV版作ってたし)、堀川社長も「やる意義が出来たからこそ今のタイミングでやる」と仰っていたが、確かにどのように意義を感じているのかは前述のセリフ群に表れていたものの、劇場版SHIROBAKOとして求めていた形からはズレがあるなと視聴直後に感じてしまったこと。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体的に、劇場版に期待していたことは劇場版アニメーションを作るSHIROBAKOのキャラクター達だった。しかし、劇中で作られていたものが劇場版アニメーションであるということが活かされたパートがあまりなかったように感じた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これは実際そういうもので、TV版とあまり違いがないのかもしれない。もちろんただただ自分が見落としているだけかもしれない。しかし劇場版は基本的に人間関係をやる話になっていて(またしても尺の問題は大いにあると思う)、その要素が抜けているように感じてしまったのが勿体なかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;権利関係で揉め事が起きるということ自体がそもそもTV版であまり起きないことで、それが最も劇場版らしい、スタッフが感じるアニメ業界の課題だったのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、これは三つ目の違和感なのだが、大人と権利関係で揉めた後解決するという流れはTV版で既に消費してしまっている話なのではないか、ということを感じてしまった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これに連なって、武蔵野アニメーションが凋落に追い込まれた原因も結局は現場ではなく上層部が原因だった(はず)。TV版では解決できたが解決できないこともある、という意図なのかもしれないが、TV版2クール目も、武蔵野アニメーションの凋落も、そして劇場版の大きな見せ場もその構造を描いている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV版で解決できた事象なのに、凋落してしまった原因を同じ構造に持ってきてしまうのは視聴者としてがっかりした気持ちになってしまった(もちろんそれぞれ異なる対象と起きた事象ではある)。加えて劇場版でも永谷プロデューサーがモデルの偉い人と権利で揉める。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それはもうTV版で描いてしまったストーリーなのではないか。揉めている対象が原作者や元の権利を持っている会社とそれぞれ異なるだけで、作品に本気な現場が彼らとは遠い離れたところにいる大人たちの思惑によってストップしてしまう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それをなんとか乗り越える。そして完成に、という体験は、各キャラクターのエピソードを尺的に十分に取れたからかもしれないが、TV版の方が文句の付け所のない出来になっていると感じてしまった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加えて、その乗り越えた先に待っているのはスタッフ達の冷めたテンション。前フリがあまり感じられなかったかもしれないが、ここで更に気持ち的に落とされてしまったため、非常に気持ちが躓いてしまった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これが前述のSHIROBAKOの限界なのではないかと思った。作品制作に対してそれを止めざるを得ない理由をぶつけることでストーリーを展開させ、抑圧と解放を演出する。どうしてもストップの理由は現場ではなく原作者や権利関係など現場と関係のないものになってしまっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ファンサービスと上手く重ね合わせて、今作はメイン5人や遠藤さんに代表されるように武蔵野アニメーションのスタッフが再集合する過程を描くことで現場にも抑圧と解放の構造をより濃く存在させていた。そこは続編の形としてもファンサービスとしても良かったが、その後やはり現場は止まり、TV版と同じ流れが繰り返された。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劇場版は様々な面で不十分であったり、違和感を覚える要素が存在してしまっていた。TV版はそこがすべてクリアされていた。両者は同じストーリー構造として見ることができてしまう。同作品であるが故に比べてしまい、TV版という壁を体験として越えられなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2020-03-07追記)
2回目の視聴を終えた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不思議なもので繰り返し見るほど作品がよく見えてくる。1回目は90/100点くらいかなーと思っていたが、2回目は体感93/100点くらいの出来だった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ、本筋で不満を抱いていた部分はいくらか軽減されたものの、やはり上述の違和感は変わりなかった。加えて2回見ることで確信に至った違和感もいくつか発生した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○冒頭TV版振り返りの第三飛行少女隊のカットで原作者NG前にルーシーが居る問題&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これはコストの問題で仕方がなかったのかもしれないし、TV版を見ていない人のためのパートなので、ということでNG前の映像にルーシーが居たのかもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかしTV版を見ていたファンにとっては結構気になるポイントだったのではないか。コストって言われたらしょうがないけど…。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○宮井の存在意義&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新キャラ宮井が酒を飲むシーン以外あまり良さを発揮していなかったように思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛い状況に置かれ、かつ普段から自分の感情を表に出さずに溜め込んで破滅しがちな宮森の愚痴を開放するイベントとしては非常に重要な朝まで荻窪だが、以降目立った活躍のシーンと言えばげ～ぺ～う～に乗り込むシーンのみである。しかしこのシーンも、後述の理由で宮井が唯一無二の活躍をしたとは感じられなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;スタジオで涙を流したり打ち合わせに同席してはいたが、元々キャラ数の多いアニメであるがゆえに存在感を発揮できていたようには思えない。もちろん上品な演技や振る舞いからの生ビールは良かったが、あのキャラクターに思い入れを感じられるだけの立ち位置は確立できていなかったように感じた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;○げ～ぺ～う～乗り込み&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV版では夜鷹書房に木下誠一が乗り込み見事な解決を見せたシーンに代わり、劇場版では宮森と宮井が和装でスジを通しに行くシーンが盛り込まれている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;率直に、このシーンはTV版の劣化版にしか感じられなかったし、SHIROBAKOの売りである現実とファンタジーのバランスが崩れてしまっているように感じた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宮森と宮井というキャスティングは劇場版として正解のように思える。しかしあそこでスカッとジャパンをしたいのであれば行くべきは宮井ではなく葛城だ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宮森と宮井が行くのではあまりにSHIROBAKOらしくないあざとさというか、冒頭のセクシー三女に近い狙いをやっているようにも感じてしまう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本筋上抑圧を受け続け、プロデューサーとして作品を客に届けなければいけない宮森が参加するのは納得できる。しかし宮井である必要性は、新キャラであること以外にあるとは思えない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV版の乗り込みは木下誠一の持ち前のコミカルさや非現実的な立ち回りによって現実とファンタジーのバランスが成立していたが、劇場版はストレートに美少女2人を起用してしまったが故に「冗談」の要素が薄れ、シリアス一辺倒のシーンになってしまっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宮森と葛城のコンビであれば、冗談らしい笑いの要素を持ちつつもTV版のオマージュとしての立ち位置を変えず、本筋にも沿った展開になっていただろう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制作陣がこれらのことを考えなかったとは思い難いので、宮井を起用したほうが良いと考えた理由が存在しているのだろうが、個人的には宮森と葛城に乗り込んでほしかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、乗り込んだあとの戦闘描写がTV版では実際のビルだったのに対し、劇場版では視聴者としてはファンタジーに感じてしまう内装だったのも気になった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;モデルはPA本社なので間取りはある程度原作(?)に沿っているが、敵の服装を現代的な服装にし、畳ではなくPA本社を意識した内装にしたほうが現実とファンタジーのバランスは取れたように思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もちろん勢いで見せるカットなのである程度没入させる要素は重要だが、TV版では木下誠一以外バリバリに現実だということがバランスを維持する要素として大事だと感じていたので、ファンタジーに寄りすぎた演出が気になってしまった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;まとめ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;スタッフの感じる課題意識は強度を高める要素として大いに働くと思うが、それをTV版のように、形が見えなくなるほど作品に溶け込ませてほしかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同じ種類のストーリーから得られる体験でTV版より濃い体験をすることは様々な面で難しいことだと思う。だからこそ違う土俵で違う形のSHIROBAKOを見せてほしかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同じ土俵で戦うなら尺が問題にならないくらいの超絶ストーリーが見たかった(ムチャクチャ言ってる自覚はあります)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV版で感じた細部に至るまでの感性の一致をもう一度味わいたかったものの、叶わなかったことがとても残念でした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ですが、間違いない活力を与えていただきました。これはSHIROBAKOという作品だからだと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制作に携わった方々、本当にお疲れさまでした。そしてSHIROBAKOをまた作っていただいてありがとうございました。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>十三機兵防衛圏感想 (ネタバレあり)</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-01-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-01-15/</guid>
      <description>はじめに、ネタバレが危険なゲームであることは間違いないのでプレイする可能性があり未プレイの方はお気をつけください。
&amp;ndash;
物語について 非常にきれいな話だと思った。
最終的に救われないまま終わっていく登場人物はおらず(2188年のオリジナルたちは当然救われてないけど)、誰もが物語を前に進める役割を果たしている王道の物語だった。
自分は今までSF作品を多くやり込んできたわけではないけど、表象とそれがなぜ成立しているのかを一段階描くことがSFであることの定義なのかな～？と思いながらプレイしていた。
かなり早い段階でタイムトラベルをしているわけではなさそう・ここは地球ではなさそうだということに気づいたけど、最近個人的にこういった設定の強度みたいなものはあまり重要ではないような気がしている。
SFをあまり知らない自分でもSFというジャンルで描かれていそうだと感じる内容がこれでもかと詰め込まれていて、その部分も確かに面白いとは思ったけど、物語的に大きなどんでん返しを食らったという感じはそこまでなく、むしろキャラクターの強度によって話に引き込まれていった気がする。
設定の類似性だけで見ればある作品とある作品が似ているということはいくらでも指摘できるようになってしまった時代において、何が違いを生み出し、体験を生み出しているのかをより具体的にしてくれる作品だった。
キャラクターについて 基本をうまく抑えたキャラクターが多数存在していて、それらが話に乗せられることによってうまく変質することでこのゲーム特有のキャラクターになっていると感じた。
まず、個人的に報われないキャラクターが大好きで、南奈津乃が登場してからすぐその空気を感じ取って好きになったけど、全て丸く収まってしまったが依然その儚げな雰囲気は残していて複雑な気持ちになった。
演技が良いなと思ったのは沖野司(桐子さんかわいい)、声が好きなのは東雲諒子。特に東雲は最終的に一番報われていない感が残っており、その点でもかなり好きなキャラクターになった。
東雲は通信している時に使われている背を向けて顔はこちらを向いているイラストが一番いい。沢渡美和子も準メインキャラなのに最後ギリギリまで報われないんじゃないか感があったので好感度高い。
ボヤっとしたままだなーと感じているキャラクターも何人かいて、まあ鞍部十郎と冬坂五百里なんですが、この2人は他キャラよりもループによる因縁が強すぎて周回前のキャラクターのほうが魅力的になってしまった結果、それを引き受けるハメになっているだけのキャラという印象を受けた。
ただ柴くんとのやり取りは全体的によかった。あの2人が同じルーツであるというエモさもあって、コンビとしての評価はかなり高い。
その点網口愁は井田との因縁がありつつもキャラクター性がはっきりしているように感じたし、渚のバカンス効果もあって結構好きなキャラになった。
こういうキャラクターは何を抑えるべきか？という叩き台としてとても参考になるなあ…と思いながらプレイしていた。焼きそばパン何個食ってんだお前？
戦闘パートについて 全編STRONGでやっていたけど基本的に戦闘はヌルかった。3-3のミサイルがやたら飛んでくる回だけ他の戦闘との難易度が数倍違うように感じられたけど編成の問題か？
1,3,4世代はどんな場面においても出しておきたいなと思うくらい強い立ち回りが把握できたけど、結局第2世代機は他の世代の劣化版というか器用貧乏になってしまっている印象のまま終わった。
一番の長所はガーディアンで敵のターゲットを集められることだと思うけど、このゲームは遠くから敵がミサイルでタワーをターゲッティングしてくるので結局元を断つ必要があり、その点に絡める要素があまりないので強いと感じられなかった。
一番使った技は第1世代のデモリッシュブレードか第3世代の長距離ミサイルだと思う。超大型ミサイルといいミサイルレインといい、第3世代機の範囲攻撃は爽快感があっていい。
あと初期PS4でやってるせいだろうけど、大量発生の時にミサイルレインを打ったらfpsが2くらいになって面白かった。
最終戦も敵の物量が最終戦という感じで体験が良く、STRONGでやってよかったなーと思った。対空防衛フレアのおかげで防衛自体は余裕だったけど敵の数が多かったので緊張感あった。
まとめ 計32時間でクリアしたけど、ここ2日で27時間消費してクリアするくらい面白かった。
正直初めからグイグイ引き込まれるほどの強烈な面白さがあるわけではなく、プレイを続けるうちに面白さのジャブを打ち込まれ続ける緩やかな右肩上がり性があると感じていて、それが結果的に体験の良さに繋がっていた。
グラフィックもブラシのタッチが残ったとても好みな描かれ方で、アニメーションや表情も可愛らしく、一枚絵も絵柄が好みだったのでそちらの方向では一切不満がなかったのも良かった。
加えて音楽が非常に良く、特に上に挙げた渚のバカンスは最近聞いた曲の中でも最もいい曲かもしれない。
もともと80年代風の曲はメカメカしい世界観や宇宙などのSFチックな設定に合うと感じられていて、その上本編に昭和時代がガッツリ登場するのでより曲の良さが増幅された。
買って大正解の作品だったし、こういう作品には派手に売れてほしいなと思う。2020年のはじめにこんなにいいゲームに出会えて幸運でした。</description>
      <content:encoded>&lt;p&gt;はじめに、ネタバレが危険なゲームであることは間違いないのでプレイする可能性があり未プレイの方はお気をつけください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ndash;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;物語について&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;非常にきれいな話だと思った。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最終的に救われないまま終わっていく登場人物はおらず(2188年のオリジナルたちは当然救われてないけど)、誰もが物語を前に進める役割を果たしている王道の物語だった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分は今までSF作品を多くやり込んできたわけではないけど、表象とそれがなぜ成立しているのかを一段階描くことがSFであることの定義なのかな～？と思いながらプレイしていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;かなり早い段階でタイムトラベルをしているわけではなさそう・ここは地球ではなさそうだということに気づいたけど、最近個人的にこういった設定の強度みたいなものはあまり重要ではないような気がしている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SFをあまり知らない自分でもSFというジャンルで描かれていそうだと感じる内容がこれでもかと詰め込まれていて、その部分も確かに面白いとは思ったけど、物語的に大きなどんでん返しを食らったという感じはそこまでなく、むしろキャラクターの強度によって話に引き込まれていった気がする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;設定の類似性だけで見ればある作品とある作品が似ているということはいくらでも指摘できるようになってしまった時代において、何が違いを生み出し、体験を生み出しているのかをより具体的にしてくれる作品だった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading1&#34;&gt;キャラクターについて&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;基本をうまく抑えたキャラクターが多数存在していて、それらが話に乗せられることによってうまく変質することでこのゲーム特有のキャラクターになっていると感じた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;まず、個人的に報われないキャラクターが大好きで、南奈津乃が登場してからすぐその空気を感じ取って好きになったけど、全て丸く収まってしまったが依然その儚げな雰囲気は残していて複雑な気持ちになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演技が良いなと思ったのは沖野司(桐子さんかわいい)、声が好きなのは東雲諒子。特に東雲は最終的に一番報われていない感が残っており、その点でもかなり好きなキャラクターになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;東雲は通信している時に使われている背を向けて顔はこちらを向いているイラストが一番いい。沢渡美和子も準メインキャラなのに最後ギリギリまで報われないんじゃないか感があったので好感度高い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ボヤっとしたままだなーと感じているキャラクターも何人かいて、まあ鞍部十郎と冬坂五百里なんですが、この2人は他キャラよりもループによる因縁が強すぎて周回前のキャラクターのほうが魅力的になってしまった結果、それを引き受けるハメになっているだけのキャラという印象を受けた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ただ柴くんとのやり取りは全体的によかった。あの2人が同じルーツであるというエモさもあって、コンビとしての評価はかなり高い。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その点網口愁は井田との因縁がありつつもキャラクター性がはっきりしているように感じたし、渚のバカンス効果もあって結構好きなキャラになった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;こういうキャラクターは何を抑えるべきか？という叩き台としてとても参考になるなあ…と思いながらプレイしていた。焼きそばパン何個食ってんだお前？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading2&#34;&gt;戦闘パートについて&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;全編STRONGでやっていたけど基本的に戦闘はヌルかった。3-3のミサイルがやたら飛んでくる回だけ他の戦闘との難易度が数倍違うように感じられたけど編成の問題か？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1,3,4世代はどんな場面においても出しておきたいなと思うくらい強い立ち回りが把握できたけど、結局第2世代機は他の世代の劣化版というか器用貧乏になってしまっている印象のまま終わった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一番の長所はガーディアンで敵のターゲットを集められることだと思うけど、このゲームは遠くから敵がミサイルでタワーをターゲッティングしてくるので結局元を断つ必要があり、その点に絡める要素があまりないので強いと感じられなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一番使った技は第1世代のデモリッシュブレードか第3世代の長距離ミサイルだと思う。超大型ミサイルといいミサイルレインといい、第3世代機の範囲攻撃は爽快感があっていい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あと初期PS4でやってるせいだろうけど、大量発生の時にミサイルレインを打ったらfpsが2くらいになって面白かった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最終戦も敵の物量が最終戦という感じで体験が良く、STRONGでやってよかったなーと思った。対空防衛フレアのおかげで防衛自体は余裕だったけど敵の数が多かったので緊張感あった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading3&#34;&gt;まとめ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;計32時間でクリアしたけど、ここ2日で27時間消費してクリアするくらい面白かった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正直初めからグイグイ引き込まれるほどの強烈な面白さがあるわけではなく、プレイを続けるうちに面白さのジャブを打ち込まれ続ける緩やかな右肩上がり性があると感じていて、それが結果的に体験の良さに繋がっていた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;グラフィックもブラシのタッチが残ったとても好みな描かれ方で、アニメーションや表情も可愛らしく、一枚絵も絵柄が好みだったのでそちらの方向では一切不満がなかったのも良かった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加えて音楽が非常に良く、特に上に挙げた渚のバカンスは最近聞いた曲の中でも最もいい曲かもしれない。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もともと80年代風の曲はメカメカしい世界観や宇宙などのSFチックな設定に合うと感じられていて、その上本編に昭和時代がガッツリ登場するのでより曲の良さが増幅された。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;買って大正解の作品だったし、こういう作品には派手に売れてほしいなと思う。2020年のはじめにこんなにいいゲームに出会えて幸運でした。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年のストロング缶まとめ</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2020-01-01/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2020-01-01/</guid>
      <description>アルコール缶飲料について 自分は2014年くらい、音楽を聞き始めたころからアルコール缶飲料を飲み始めた。
リキュールを使用することなくそこそこ高い度数のアルコールを摂取でき、そこそこ飲める味だったからだ。
特にストロング缶と呼ばれる9%前後の飲料を好んで飲んでおり、当時からニューリリースを追い続けてきた。
2019年は9%前後の飲料がより定着した年だったとは思うものの、大きくトレンドが動いた年だとは感じられずあまりシーンに熱を上げることはなかった。
ストロング缶の味について そもそも基本的に美味しくない。みんなたいていアルコールの味は好きじゃないし。
しかし酒はたくさん飲むと美味しいし幸せになったり不幸になったりするので飲みたい。
その課題に対し各社が取り組んできたアプローチは、客目線で2019年までに3種類存在すると思っている。
  1.フレーバーの第一印象でごまかす。
  2.甘さでごまかす。
  3.フレーバーを複数使用してごまかす。
  1は有名なレモン系ストロング缶が代表例である。柑橘系は皮に苦味があると脳が認識しているので、アルコールの苦さを皮の苦さと勘違いしてそこそこ美味しく飲める。
2はグレープ系やコーラなどの甘さモリモリ系ストロング缶に多いタイプ。とにかく味のパンチ力でごまかす。
3は2018年に発明された手法で、氷結ストロングの和柑橘ダブル味がこの分野を開拓した。
2018年は個人的に3により革命的な年で、和柑橘ダブルは前味と後味をそれぞれのフレーバーが担当し、アルコールの味が入る余地をなるべく少なくすることで美味を達成した。 (https://www.kirin.co.jp/company/news/2017/1205_01.html)
2018年に発売されたサッポロのフォーナインなどウォッカの質を高めることによりアルコールのまずさをごまかす方向性も存在はしているが、結局味は存在しているので苦手な人は苦手だと思う。
さすがに5年も追っていると味がたいてい想像できてしまうので全てをコンプすることはやめた年だったが、それでも結構飲んだ。
2019年印象に残った缶  サッポロチューハイ99.99クリアアイス | サッポロビール: https://www.sapporobeer.jp/product/sour/9999_ice/  ツイッターで蟻の味がすると話題になっていたらしい。なお俺は当該のツイートを見ていないのでこの言及の信憑性は存在しません。
飲んでみたが、あまりないタイプの味だったので変化球的な楽しみ方ができた。
フォーナインは良くも悪くもあっさりした飲み口のものが多いので、他のストロング缶の味の強さに慣れている人にはあまり好まれない気もする。
今年出たフォーナインの種類は制覇したけど、一貫してあっさりしているので新たな層は開拓しているかも。
 キリン・ザ・ストロング メロンソーダサワー｜キリン: https://www.kirin.co.jp/company/news/2019/0626_02.html  メロンソーダが大好きなので結構飲んだ。コーラ(コーラも好きです)もあるけど、ゼロカロリーコーラのまずさをそのまま味わえるので基本飲んでいない。
 －196℃ ストロングゼロ〈トリプルレモン〉サントリー: https://www.suntory.co.jp/news/article/13463.html  新しさという点では2019年はこれを挙げる必要があると思う。ダブルレモンとはなんだったのかと思うくらい酸っぱくて結果的にごまかせていた気がする。
檸檬堂について 2019年最も注目されていた新種の缶のお酒は檸檬堂( https://www.lemondo.jp/ ) だったように思う。
檸檬堂は2018年5月から九州地方では販売されており、評判が良かったので全国展開したらしい。
自分は全国で販売される1ヶ月ほど前にたまたま九州に行く機会があり、そこで全種類飲むことができた。
あくまで個人的、かつ一度の飲み比べによる感想だが3,7,9%の缶には目新しさを感じなかった。
一方5%の缶は甘さと酸っぱさを高い次元で融合させたレモンサワーとなっており、2019年で最も革新的な味の缶チューハイだった。唯一リピート購入している。
2020年に向けて やはり和柑橘ダブルのような方向のフレーバーに期待してしまう。
作るのが難しいのかもしれないが、2種類の味を併用することで見えてくる新しい未来を感じさせてくれた素晴らしいフレーバーだったし、あの方向でのストロング系飲料の味の発展を期待しています。</description>
      <content:encoded>&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;アルコール缶飲料について&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自分は2014年くらい、音楽を聞き始めたころからアルコール缶飲料を飲み始めた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;リキュールを使用することなくそこそこ高い度数のアルコールを摂取でき、そこそこ飲める味だったからだ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特にストロング缶と呼ばれる9%前後の飲料を好んで飲んでおり、当時からニューリリースを追い続けてきた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年は9%前後の飲料がより定着した年だったとは思うものの、大きくトレンドが動いた年だとは感じられずあまりシーンに熱を上げることはなかった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading1&#34;&gt;ストロング缶の味について&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;そもそも基本的に美味しくない。みんなたいていアルコールの味は好きじゃないし。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし酒はたくさん飲むと美味しいし幸せになったり不幸になったりするので飲みたい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その課題に対し各社が取り組んできたアプローチは、客目線で2019年までに3種類存在すると思っている。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1.フレーバーの第一印象でごまかす。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2.甘さでごまかす。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3.フレーバーを複数使用してごまかす。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;1は有名なレモン系ストロング缶が代表例である。柑橘系は皮に苦味があると脳が認識しているので、アルコールの苦さを皮の苦さと勘違いしてそこそこ美味しく飲める。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2はグレープ系やコーラなどの甘さモリモリ系ストロング缶に多いタイプ。とにかく味のパンチ力でごまかす。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3は2018年に発明された手法で、氷結ストロングの和柑橘ダブル味がこの分野を開拓した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年は個人的に3により革命的な年で、和柑橘ダブルは前味と後味をそれぞれのフレーバーが担当し、アルコールの味が入る余地をなるべく少なくすることで美味を達成した。
(&lt;a href=&#34;https://www.kirin.co.jp/company/news/2017/1205_01.html&#34;&gt;https://www.kirin.co.jp/company/news/2017/1205_01.html&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年に発売されたサッポロのフォーナインなどウォッカの質を高めることによりアルコールのまずさをごまかす方向性も存在はしているが、結局味は存在しているので苦手な人は苦手だと思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さすがに5年も追っていると味がたいてい想像できてしまうので全てをコンプすることはやめた年だったが、それでも結構飲んだ。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2019&#34;&gt;2019年印象に残った缶&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;サッポロチューハイ99.99クリアアイス | サッポロビール: &lt;a href=&#34;https://www.sapporobeer.jp/product/sour/9999_ice/&#34;&gt;https://www.sapporobeer.jp/product/sour/9999_ice/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;ツイッターで蟻の味がすると話題になっていたらしい。なお俺は当該のツイートを見ていないのでこの言及の信憑性は存在しません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飲んでみたが、あまりないタイプの味だったので変化球的な楽しみ方ができた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;フォーナインは良くも悪くもあっさりした飲み口のものが多いので、他のストロング缶の味の強さに慣れている人にはあまり好まれない気もする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年出たフォーナインの種類は制覇したけど、一貫してあっさりしているので新たな層は開拓しているかも。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;キリン・ザ・ストロング メロンソーダサワー｜キリン: &lt;a href=&#34;https://www.kirin.co.jp/company/news/2019/0626_02.html&#34;&gt;https://www.kirin.co.jp/company/news/2019/0626_02.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;メロンソーダが大好きなので結構飲んだ。コーラ(コーラも好きです)もあるけど、ゼロカロリーコーラのまずさをそのまま味わえるので基本飲んでいない。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;－196℃ ストロングゼロ〈トリプルレモン〉サントリー: &lt;a href=&#34;https://www.suntory.co.jp/news/article/13463.html&#34;&gt;https://www.suntory.co.jp/news/article/13463.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;新しさという点では2019年はこれを挙げる必要があると思う。ダブルレモンとはなんだったのかと思うくらい酸っぱくて結果的にごまかせていた気がする。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading2&#34;&gt;檸檬堂について&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2019年最も注目されていた新種の缶のお酒は檸檬堂( &lt;a href=&#34;https://www.lemondo.jp/&#34;&gt;https://www.lemondo.jp/&lt;/a&gt; ) だったように思う。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;檸檬堂は2018年5月から九州地方では販売されており、評判が良かったので全国展開したらしい。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自分は全国で販売される1ヶ月ほど前にたまたま九州に行く機会があり、そこで全種類飲むことができた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あくまで個人的、かつ一度の飲み比べによる感想だが3,7,9%の缶には目新しさを感じなかった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方5%の缶は甘さと酸っぱさを高い次元で融合させたレモンサワーとなっており、2019年で最も革新的な味の缶チューハイだった。唯一リピート購入している。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2020&#34;&gt;2020年に向けて&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;やはり和柑橘ダブルのような方向のフレーバーに期待してしまう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作るのが難しいのかもしれないが、2種類の味を併用することで見えてくる新しい未来を感じさせてくれた素晴らしいフレーバーだったし、あの方向でのストロング系飲料の味の発展を期待しています。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hand Simulator: Survivalをやった</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2019-12-18/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2019-12-18/</guid>
      <description>どんなゲームか https://store.steampowered.com/app/924140/Hand_Simulator_Survival/
Steamで100円で買うことができるゲーム。
異常な操作性の悪さ、予想外の動きをするオブジェクトがゲーム難易度の向上に一役買っており、簡単には先に進めない内容になっている。
ゲームとしては、最大8人のCo-opゲーで、裸一貫の状態からサバイバルに必要なものを日中に集め夜を越すという作り。
ステータスにはHPとしてのHEALTHと、それに関係する要素としてHUNGRY・THIRSTY・STAMINA・TEMPERATUREがあり、STAMINA以外の3要素が底をつくとHEALTHが激減し、死に至るようになっている。
ちなみにSTAMINAは走ると減り、その間HUNGRYとTHIRSTYもじわじわ減る。歩くと移動がかなり遅いので基本的には走ることになる。
ヤシの実・動物の肉・野生のキノコといった食料によってHUNGRYとTHIRSTYを満たしつつ、夜間は床落ちの薪を拾い集め焚き火をすることでTEMPERATUREを回復する。
夜12時を越えるとプレイヤーの周りにヘビやサソリといったHEALTHを減らす動物が大量発生するため、それらから身を守るため切った木と竹で櫓を築くのだが、 床に居るはずのヘビがワープしたり空中浮遊したりするため本当に身を守れるのかいまいちはっきりしないすごいゲームだった。
一人でクリアできる可能性は否定できないものの、前述のヘビのワープを避けるためにはストアページのPVにあるような櫓が必要な雰囲気があり、
またそのようなヤグラを一人で組みつつ、夜を越せるだけの薪(10本以上)を集めることはかなりの練度が必要そう。
なので基本的には複数人でプレイし始めるべきゲームだと思う。自分は友人たちと6人でやり、1人だけ生き残って夜を越して最初の実績を解除した。
夜を越すために必要な道具は基本的に同じため、1日越す方略をチームで立てられればあとは作業になっていく気がする。
もうやらないと思うけど、若干1人でやりたい気持ちもある。</description>
      <content:encoded>&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;どんなゲームか&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://store.steampowered.com/app/924140/Hand_Simulator_Survival/&#34;&gt;https://store.steampowered.com/app/924140/Hand_Simulator_Survival/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Steamで100円で買うことができるゲーム。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;異常な操作性の悪さ、予想外の動きをするオブジェクトがゲーム難易度の向上に一役買っており、簡単には先に進めない内容になっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ゲームとしては、最大8人のCo-opゲーで、裸一貫の状態からサバイバルに必要なものを日中に集め夜を越すという作り。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ステータスにはHPとしてのHEALTHと、それに関係する要素としてHUNGRY・THIRSTY・STAMINA・TEMPERATUREがあり、STAMINA以外の3要素が底をつくとHEALTHが激減し、死に至るようになっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ちなみにSTAMINAは走ると減り、その間HUNGRYとTHIRSTYもじわじわ減る。歩くと移動がかなり遅いので基本的には走ることになる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ヤシの実・動物の肉・野生のキノコといった食料によってHUNGRYとTHIRSTYを満たしつつ、夜間は床落ちの薪を拾い集め焚き火をすることでTEMPERATUREを回復する。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜12時を越えるとプレイヤーの周りにヘビやサソリといったHEALTHを減らす動物が大量発生するため、それらから身を守るため切った木と竹で櫓を築くのだが、
床に居るはずのヘビがワープしたり空中浮遊したりするため本当に身を守れるのかいまいちはっきりしないすごいゲームだった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一人でクリアできる可能性は否定できないものの、前述のヘビのワープを避けるためにはストアページのPVにあるような櫓が必要な雰囲気があり、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;またそのようなヤグラを一人で組みつつ、夜を越せるだけの薪(10本以上)を集めることはかなりの練度が必要そう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;なので基本的には複数人でプレイし始めるべきゲームだと思う。自分は友人たちと6人でやり、1人だけ生き残って夜を越して最初の実績を解除した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜を越すために必要な道具は基本的に同じため、1日越す方略をチームで立てられればあとは作業になっていく気がする。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;もうやらないと思うけど、若干1人でやりたい気持ちもある。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年の飲酒について</title>
      <link>https://atepoyo.github.io/post/2019-12-08/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atepoyo.github.io/post/2019-12-08/</guid>
      <description>これまでの飲酒 2016年…異常に吐いた。
2017年…引き続き吐いた。
2018年…比較的吐かなかった。
2019年 ここ数年で一番吐かなかった。吐かなかったが、ストレスのせいか酔い方が日々怪しくなっている。
以前は記憶を無くす閾値を超えた後でも理性がオート操縦してくれていたが、最近シンクロ率が落ちてきた。
他人に派手に迷惑をかける前に改善したいので、最近は飲み方や飲んだ後の立ち回りを変えた。
寝ない 水を飲むのも大事だが、飲み終わった後すぐ寝ないことが自分にとって一番重要な意識だった。
酒の強さには単純な強度と分解速度の2要素が少なくとも存在すると思っていて、自分は強度に長けてはいないが分解速度で戦っている自覚がある。
そのため、起き続ければ翌日へのダメージはかなり抑えられる。
外での飲酒について 最近路上飲酒への風当たりが強くなってきているように感じる。
当然と言えば当然だけど、自分は禁止されなければ一生外で歩き飲みを続けると思うので、このまま禁止されてしまうととても困る。
上野某店の終焉 贔屓にしている店が上野にある、いやあった。
おそらく上野の居酒屋でもかなり有名な部類で、店頭でコスパの高い揚げ物を買って屋外のカウンターで立ち飲みできるいい店なのだが、 通い始めた当時は厨房に男性しかおらず、焼酎の中を頼むと不機嫌そうな親父たちが粋な量の焼酎を提供してくれる素晴らしい店だった。
しかし最近厨房に若いギャルが発生した。
その結果、あれほどしかめっ面だった親父の口元は綻び、用法用量を守った理性的な量の焼酎しか提供されなくなってしまった。
中を頼んでも、当時の1/3ほどしか入っていない。我々の愛した店はギャルによって破壊された。</description>
      <content:encoded>&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;これまでの飲酒&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2016年…異常に吐いた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年…引き続き吐いた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年…比較的吐かなかった。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2019&#34;&gt;2019年&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ここ数年で一番吐かなかった。吐かなかったが、ストレスのせいか酔い方が日々怪しくなっている。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前は記憶を無くす閾値を超えた後でも理性がオート操縦してくれていたが、最近シンクロ率が落ちてきた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他人に派手に迷惑をかける前に改善したいので、最近は飲み方や飲んだ後の立ち回りを変えた。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading1&#34;&gt;寝ない&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;水を飲むのも大事だが、飲み終わった後すぐ寝ないことが自分にとって一番重要な意識だった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒の強さには単純な強度と分解速度の2要素が少なくとも存在すると思っていて、自分は強度に長けてはいないが分解速度で戦っている自覚がある。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;そのため、起き続ければ翌日へのダメージはかなり抑えられる。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading2&#34;&gt;外での飲酒について&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近路上飲酒への風当たりが強くなってきているように感じる。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然と言えば当然だけど、自分は禁止されなければ一生外で歩き飲みを続けると思うので、このまま禁止されてしまうととても困る。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading3&#34;&gt;上野某店の終焉&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;贔屓にしている店が上野にある、いやあった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;おそらく上野の居酒屋でもかなり有名な部類で、店頭でコスパの高い揚げ物を買って屋外のカウンターで立ち飲みできるいい店なのだが、
通い始めた当時は厨房に男性しかおらず、焼酎の中を頼むと不機嫌そうな親父たちが粋な量の焼酎を提供してくれる素晴らしい店だった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし最近厨房に若いギャルが発生した。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;その結果、あれほどしかめっ面だった親父の口元は綻び、用法用量を守った理性的な量の焼酎しか提供されなくなってしまった。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中を頼んでも、当時の1/3ほどしか入っていない。我々の愛した店はギャルによって破壊された。&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
